[{"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/jKGlaMQ1J8UwBaVKRwAV02B_WO4/bcb3f677a84e4ec3e4cc13a4781978f21f2c3a23/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=823&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=5,teaser-original/der-badener-ehrenbuerger-sepp-schmid-gibt-10-vor-10-auskunft-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Aff%C3%A4re+M%C3%BCller%3A+Badener+Ehrenb%C3%BCrger+stellt+Aussage+in+TV-Beitrag+richtig&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409338419000&modified=1409376148000&contributor=Phizim&id=128297007&published=1409375460000", "text": "<p>Diesen Montag fand vor dem Badener Stadthaus eine Solidarit&auml;tsaktion f&uuml;r Geri M&uuml;ller statt. 250 Teilnehmer sprachen dem Stadtammann ihr Vertrauen aus. Von der Kundgebung berichtete auch das Schweizer Fernsehen (SRF).</p>\n<p>Mancher Zuschauer staunte nicht schlecht, als sich der CVP-Mann und Badener Ehrenb&uuml;rger Sepp Schmid in einem Beitrag von &laquo;10 vor 10&raquo; auf die Seite des Stadtammanns stellte. Schmid sagte vor laufender Kamera: &laquo;Mir hat er nichts zuleide getan, vielen anderen auch nicht, er hat nichts begangen, von dem ich sagen muss, dass es rechtlich nicht gut w&auml;re.&raquo;</p>\n<p>Er habe viele Anrufe erhalten, nachdem der Beitrag ausgestrahlt wurde, erz&auml;hlt Schmid. &laquo;Ich wurde gefragt, warum ich als CVP-Mitglied denn Geri M&uuml;ller unterst&uuml;tze.&raquo;</p>\n<p>Die CVP Baden z&auml;hlt zu den Parteien, die den R&uuml;cktritt des Stadtammanns fordern. Schmid erkl&auml;rt, leider sei der zweite Teil seiner Aussage im Beitrag nicht ausgestrahlt worden. &laquo;Ich habe auch noch gesagt: &lsaquo;Aber M&uuml;ller sollte zur&uuml;cktreten und sich einer Neuwahl stellen.&rsaquo;&raquo; Denn die Glaubw&uuml;rdigkeit des Ammanns sei nicht mehr gegeben.</p>\n<p>Er sei &laquo;&uuml;berhaupt nicht h&auml;ssig&raquo; auf den TV-Reporter, sagt Schmid: &laquo;Kein Problem! Er dachte wohl, ich w&uuml;rde Geri M&uuml;ller unterst&uuml;tzen, wenn ich doch bei der Kundgebung dabei bin.&raquo;</p>\n<p>Daran teilzunehmen, war nie Schmids Absicht &ndash; er hatte nichts davon gewusst und wollte sich bloss in sein Gesch&auml;ft begeben, das sich ganz in der N&auml;he des Stadthauses befindet.</p>\n<p><!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297005, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/M_0bpnTlYI0XhhonUYiI2INgni4/bcb3f677a84e4ec3e4cc13a4781978f21f2c3a23/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=823&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=5,teaser-max/der-badener-ehrenbuerger-sepp-schmid-gibt-10-vor-10-auskunft-", "title": "Der Badener Ehrenb\u00fcrger Sepp Schmid gibt \u00ab10 vor 10\u00bb Auskunft.", "source": "Screenshot SRF", "modifieddate": "2014-08-29 23:11:32+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/jKGlaMQ1J8UwBaVKRwAV02B_WO4/bcb3f677a84e4ec3e4cc13a4781978f21f2c3a23/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=823&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=5,teaser-original/der-badener-ehrenbuerger-sepp-schmid-gibt-10-vor-10-auskunft-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Baden, Geri M\u00fcller, ", "id": 128297007, "commentcount": 0, "title": "Aff\u00e4re M\u00fcller: Badener Ehrenb\u00fcrger stellt Aussage in TV-Beitrag richtig", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/M_0bpnTlYI0XhhonUYiI2INgni4/bcb3f677a84e4ec3e4cc13a4781978f21f2c3a23/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=823&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=5,teaser-max/der-badener-ehrenbuerger-sepp-schmid-gibt-10-vor-10-auskunft-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-30 07:22:28+02:00", "exporttitle": "\u00abNeuwahlen w\u00e4ren das Beste\u00bb", "publicationdate": "2014-08-30 07:11:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 20:53:39+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Der Badener Ehrenb\u00fcrger Sepp Schmid wurde in einem TV-Beitrag als Bef\u00fcrworter von Geri M\u00fcller dargestellt. Jetzt stellt Schmid klar, dass M\u00fcller in seinen Augen zur\u00fccktreten sollte und Neuwahlen das Beste w\u00e4ren.", "cities": [{"zips": ["5400", "5406"], "title": "Baden"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297005, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/M_0bpnTlYI0XhhonUYiI2INgni4/bcb3f677a84e4ec3e4cc13a4781978f21f2c3a23/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=823&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=5,teaser-max/der-badener-ehrenbuerger-sepp-schmid-gibt-10-vor-10-auskunft-", "title": "Der Badener Ehrenb\u00fcrger Sepp Schmid gibt \u00ab10 vor 10\u00bb Auskunft.", "source": "Screenshot SRF", "modifieddate": "2014-08-29 23:11:32+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/jKGlaMQ1J8UwBaVKRwAV02B_WO4/bcb3f677a84e4ec3e4cc13a4781978f21f2c3a23/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=823&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=5,teaser-original/der-badener-ehrenbuerger-sepp-schmid-gibt-10-vor-10-auskunft-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ygSBDu2tpoKtB3bn-wdVtS-ZIGY/0801343254f035d0eae85ee015c68ded9df042fe/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=930&local.crop.h=537&local.crop.w=941&local.crop.x=339&local.crop.y=143,teaser-max/badens-vizeammann-markus-schneider-beantwortet-die-fragen-der-medien--er-hat-interimistisch-die-aufgaben-von-stadtammann-geri-mueller-uebernommen--alex-spichale", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/HUT1HlEFLVy1aJGsvkUcfOKuOoc/0801343254f035d0eae85ee015c68ded9df042fe/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=930&local.crop.h=537&local.crop.w=941&local.crop.x=339&local.crop.y=143,teaser-original/badens-vizeammann-markus-schneider-beantwortet-die-fragen-der-medien--er-hat-interimistisch-die-aufgaben-von-stadtammann-geri-mueller-uebernommen--alex-spichale", "teaser": "Geri M\u00fcllers Stellvertreter, der Badener Vize-Stadtpr\u00e4sident Markus Schneider (CVP), ortet einen \u00abAusnahmezustand\u00bb in der Kleinstadt Baden. Eine Verwaltung d\u00fcrfe nie nur von einem Kopf abh\u00e4ngig sein, sagt Schneider.", "modifieddate": "2014-08-24 18:29:41+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/m2xqSx2s3T_eblHV2KIdeGqDTE8/0801343254f035d0eae85ee015c68ded9df042fe/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=930&local.crop.h=537&local.crop.w=941&local.crop.x=339&local.crop.y=143,teaser-mobilehd/badens-vizeammann-markus-schneider-beantwortet-die-fragen-der-medien--er-hat-interimistisch-die-aufgaben-von-stadtammann-geri-mueller-uebernommen--alex-spichale", "title": "Badener Vize-Stapi Markus Schneider:\u00abNeuwahlen sind absolut kein Thema\u00bb", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/badener-vize-stapi-markus-schneiderneuwahlen-sind-absolut-kein-thema-128279714", "id": 128279714}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iEWVEdnhM_ty-RKtCjbWlaLLWLA/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-max/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vSK-Fby8-olmzwedw0-2wwgbwAI/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-original/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaser": "Wenn Geri M\u00fcller nach seiner Nackt-Selfie-Aff\u00e4re wieder als Stadtammann von Baden t\u00e4tig sein will, dann sollte er sein Nationalratsmandat niederlegen. Das sagte Gr\u00fcnen-Pr\u00e4sident Jonas Fricker am Dienstag im \u00abTalkT\u00e4glich\u00bb auf Tele M1.", "modifieddate": "2014-08-30 06:59:35+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LCcUjoineVVHU2h7E1PBamiaxso/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-mobilehd/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "title": "Geri M\u00fcller tauschte sich bereits mit seinen Sekret\u00e4rinnen aus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/geri-mueller-tauschte-sich-bereits-mit-seinen-sekretaerinnen-aus-128285755", "id": 128285755}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/0skynw3F07xrPGIWuwQbdkuD314/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/nK0jZsEx-RpgocT-LSUYAteTPNk/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller", "teaser": "Mehrere hundert Personen haben an der Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vom Montagabend teilgenommen. Sie knipsten auf der Gasse vor Badens Stadthaus Selfies mit \u00abGeri bleibt\u00bb-Buttons und posteten die Fotos in den Social Media. ", "modifieddate": "2014-08-26 15:29:25+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/VNfZnLI434_QddhEORKiOu5NVQM/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-mobilehd/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller", "title": "Selfie-Demo in Baden: 250 Leute gehen f\u00fcr Geri M\u00fcller auf die Strasse", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/selfie-demo-in-baden-250-leute-gehen-fuer-geri-mueller-auf-die-strasse-128282303", "id": 128282303}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/affaere-mueller-badener-ehrenbuerger-stellt-aussage-in-tv-beitrag-richtig-128297007", "interferers": [{"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128284141, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3748103437001", "title": "Demo pro Geri M\u00fcller \u2013 Teilnehmer haben genug von Selfie-Aff\u00e4re", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 15:28:43+02:00", "brightcoveID": "3748103437001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3748103437001/608/360/847080d87dcbfc29da8bb91344aa1e51.png"}, "title": "Demo pro Geri M\u00fcller \u2013 Teilnehmer haben genug von Selfie-Aff\u00e4re"}], "author": "Pirmin Kramer", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/affaere-mueller-badener-ehrenbuerger-stellt-aussage-in-tv-beitrag-richtig-128297007/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/mGWxHgltKT86oWkS8sj442NAPM0/bcb3f677a84e4ec3e4cc13a4781978f21f2c3a23/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=823&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=5,teaser-mobilehd/der-badener-ehrenbuerger-sepp-schmid-gibt-10-vor-10-auskunft-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/tSrX4Ce6LUgFQjPDaju2-J9V5kE/d567f888129473e448070fbb85dabc5596707755/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=799&local.crop.w=1400&local.crop.x=457&local.crop.y=1096,teaser-original/simon-lipsig-die-geschichte-handelt-von-einem-11-jaehrigen-der-eine-ameise-aus-dem-wald-verschleppt--das-buch-richtet-sich-an-das-kind-in-uns-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Romandeb%C3%BCt%3A+Slam-Poet+Simon+Libsig+geht+unter+die+Schriftsteller&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409326349000&modified=1409327732000&contributor=Phizim&id=128296136&published=1409326320000", "text": "<p>Nach einem Kinderbuch wagt sich Simon Libsig an die Erwachsenenliteratur. Der 37-j&auml;hrige Badener hat ein Buch geschrieben. Dieses neue Werk unterscheidet sich von seinen bisherigen Projekten, hat er sich doch bisher als Slam-Poet und Geschichtenerz&auml;hler einen Namen gemacht. &laquo;Nun war es f&uuml;r mich an der Zeit, mir den lang ersehnten Wunsch, selbst einen Roman zu schreiben, zu erf&uuml;llen&raquo;. &laquo;Leichtes Kribbeln&raquo; nennt sich das 147 Seiten umfassende &laquo;realistische&raquo; Abenteuerm&auml;rchen.</p>\n<p>Allzu viel will Libsig nicht verraten: &laquo;Die Geschichte handelt von einem 11-J&auml;hrigen, der eine Ameise aus dem Wald verschleppt. Das Buch richtet sich an das Kind in uns&raquo;, sagt Libsig. Er habe immer wieder Ideen gew&auml;lzt und es habe ihn viel Energie gekostet, &laquo;denn es sollte etwas Eigenes sein, kein Abklatsch, kein Wiederk&auml;uen nach Rezept. Die Grundidee zum Buch kam mir nach einem Spaziergang im Wald. Ich sah eine Ameise an meinem Hosenbein rumkrabbeln, und erkannte, dass ich sie aus Versehen verschleppt, ihrer Umgebung entrissen hatte. Sie w&uuml;rde den Weg nach Hause nie mehr finden. Das Thema des Sich-Verlierens und Sich-Wiederfindens liess mich dann nicht mehr los.&raquo;</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Beim Poetry-Slam auf der B&uuml;hne bekomme er immer gleich Feedback von den Zuh&ouml;rern. &laquo;Beim Buchschreiben ist man einsamer, es gibt auch mehr Raum f&uuml;r Zweifel. Die Geschichte fing aber an sich selbst zu schreiben, wenn ich mal meine Angst &uuml;berwand und Vertrauen fasste&raquo;, erz&auml;hlt Simon Libsig. &laquo;Es hat mich manchmal selbst &uuml;berrascht, welche Wendungen die Geschichte nahm und wie schnell die Zeit beim Schreiben verging. Pl&ouml;tzlich war es dunkel draussen.&raquo;</p>\n<p><strong>Ein alter Traum</strong></p>\n<p>Schon seit zwanzig Jahren tr&auml;ume er von einem eigenen Buch. Diesem Traum kam er letztes Jahr einen grossen Schritt n&auml;her, als nach einem Auftritt in Olten Thomas Knapp aus dem Publikum auf ihn zuging und ihm ein Angebot machte: Falls Libsig jemals ein Buch schreiben sollte, w&uuml;rde Knapp es verlegen. Zu dem Zeitpunkt hatte Libsig schon mit dem Schreiben begonnen, wollte sich aber noch nicht auf einen Verlag festlegen. Schliesslich entschied er sich f&uuml;r den Knapp-Verlag.</p>\n<p>Im Verfassen von Poetry-Slams hat er jahrelange Erfahrung. &laquo;Ein Buch zu schreiben, war f&uuml;r mich hingegen eine v&ouml;llig neue Disziplin. Es braucht extrem viel Zeit und Musse.&raquo; Rund ein Jahr dauerte es, die Geschichte zu vollenden. Libsig sagt: &laquo;Ich musste beim Schreiben taktischer vorgehen; die Geschichte sozusagen Satz f&uuml;r Satz aufbauen.&raquo;</p>\n<p>Nachdem die erste Fassung festgehalten war, legte er die Geschichte f&uuml;r vier Monate zur Seite und ging auf Reisen. Danach &uuml;berarbeitete er die Geschichte und nahm einige &Auml;nderungen in der Handlung vor.</p>\n<p>Und wie ist er auf den Titel gekommen? Er habe eine Liste mit m&ouml;glichen Titeln gef&uuml;hrt, &laquo;Leichtes Kribbeln&raquo; habe sich dann mit der Zeit herauskristallisiert. &laquo;An einigen Stellen im Buch erlebt man ein leichtes Kribbeln, mal erotisch, mal aus Spannung, mal aus Vorahnung, mal aus Schmerz.&raquo; Mit dem Roman will Libsig eine m&ouml;glichst breite Leserschaft anziehen. &laquo;Eigentlich ist es Erwachsenenliteratur, aber es kann auch ein Jugendlicher Gefallen daran finden&raquo;, sch&auml;tzt Libsig sein Werk ein. Auf die Vernissage freut er sich bereits und als Slam-Poet hat er gewisse Vorteile: &laquo;Auf der B&uuml;hne habe ich viel gelernt, ich bin es gewohnt an das Publikum zu denken, ich werde es nicht langweilen!&raquo;</p>\n<p>Hofft er auf den grossen Durchbruch? &laquo;Nat&uuml;rlich&raquo;, lacht er. Dass bald weitere Romane folgen, kann er sich gut vorstellen.</p>\n<p>Ab dem 13. September ist &laquo;Leichtes Kribbeln&raquo; im Buchhandel erh&auml;ltlich. Die Buchvernissage findet am Freitag, 3. Oktober im Royal in Baden statt.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296171, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Gq0yS8bz5EZPplMXiDvlKEckbks/d567f888129473e448070fbb85dabc5596707755/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=799&local.crop.w=1400&local.crop.x=457&local.crop.y=1096,teaser-max/simon-lipsig-die-geschichte-handelt-von-einem-11-jaehrigen-der-eine-ameise-aus-dem-wald-verschleppt--das-buch-richtet-sich-an-das-kind-in-uns-", "title": "Simon Lipsig: \u00abDie Geschichte handelt von einem 11-J\u00e4hrigen, der eine Ameise aus dem Wald verschleppt. Das Buch richtet sich an das Kind in uns.\u00bb", "source": "Leonie Voelkin", "modifieddate": "2014-08-29 17:55:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/tSrX4Ce6LUgFQjPDaju2-J9V5kE/d567f888129473e448070fbb85dabc5596707755/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=799&local.crop.w=1400&local.crop.x=457&local.crop.y=1096,teaser-original/simon-lipsig-die-geschichte-handelt-von-einem-11-jaehrigen-der-eine-ameise-aus-dem-wald-verschleppt--das-buch-richtet-sich-an-das-kind-in-uns-"}, "exportteaser": "Der Geschichtenerz\u00e4hler, Dichter und Slam-Poet Simon Libsig hat sich einen Traum erf\u00fcllt. \u00abLeichtes Kribbeln\u00bb, heisst sein erster eigener Roman. Ein \u00abrealistisches\u00bb Abenteuerm\u00e4rchen soll den Leser ab Mitte September in seinen Bann ziehen.", "keywords": "Baden, Simon Libsig, Leichtes Kribbeln, Buch", "id": 128296136, "commentcount": 0, "title": "Romandeb\u00fct: Slam-Poet Simon Libsig geht unter die Schriftsteller", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Gq0yS8bz5EZPplMXiDvlKEckbks/d567f888129473e448070fbb85dabc5596707755/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=799&local.crop.w=1400&local.crop.x=457&local.crop.y=1096,teaser-max/simon-lipsig-die-geschichte-handelt-von-einem-11-jaehrigen-der-eine-ameise-aus-dem-wald-verschleppt--das-buch-richtet-sich-an-das-kind-in-uns-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-29 17:55:32+02:00", "exporttitle": "Simon Libsig bezeichnet sich jetzt offiziell als Schriftsteller", "publicationdate": "2014-08-29 17:32:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 17:32:29+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Der Geschichtenerz\u00e4hler, Dichter und Slam-Poet Simon Libsig hat sich einen Traum erf\u00fcllt. \u00abLeichtes Kribbeln\u00bb, heisst sein erster eigener Roman. Ein \u00abrealistisches\u00bb Abenteuerm\u00e4rchen soll den Leser ab Mitte September in seinen Bann ziehen.", "cities": [{"zips": ["5400", "5406"], "title": "Baden"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296171, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Gq0yS8bz5EZPplMXiDvlKEckbks/d567f888129473e448070fbb85dabc5596707755/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=799&local.crop.w=1400&local.crop.x=457&local.crop.y=1096,teaser-max/simon-lipsig-die-geschichte-handelt-von-einem-11-jaehrigen-der-eine-ameise-aus-dem-wald-verschleppt--das-buch-richtet-sich-an-das-kind-in-uns-", "title": "Simon Lipsig: \u00abDie Geschichte handelt von einem 11-J\u00e4hrigen, der eine Ameise aus dem Wald verschleppt. Das Buch richtet sich an das Kind in uns.\u00bb", "source": "Leonie Voelkin", "modifieddate": "2014-08-29 17:55:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/tSrX4Ce6LUgFQjPDaju2-J9V5kE/d567f888129473e448070fbb85dabc5596707755/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=799&local.crop.w=1400&local.crop.x=457&local.crop.y=1096,teaser-original/simon-lipsig-die-geschichte-handelt-von-einem-11-jaehrigen-der-eine-ameise-aus-dem-wald-verschleppt--das-buch-richtet-sich-an-das-kind-in-uns-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gyR9zMsq-iCtYrDYnJ03qObHErg/ef980be269dc89f16ec12448499a234a9f9651cf/teaser-max/libsig-und-royal-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/p-kNSdOBFyKx6_vGP5rO8ygllFs/ef980be269dc89f16ec12448499a234a9f9651cf/teaser-original/libsig-und-royal-jpg", "teaser": "Der Badener Geschichteschreiber \u00e4ussert grosse Sorgen um das beliebte Kulturhaus und setzt sich f\u00fcr dessen Erhalt ein. In einem Kurzfilm bringt er seine Bedenken \u00fcber die Pl\u00e4ne der Stadt und gleichzeitig seine Hoffnung zum Ausdruck, die Stadt m\u00f6ge das \u00abRoyal\u00bb erhalten.", "modifieddate": "2014-04-23 17:39:02+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/hQnZtjn8VkyV1o6XUzH0duWzg70/ef980be269dc89f16ec12448499a234a9f9651cf/teaser-mobilehd/libsig-und-royal-jpg", "title": "\u00abTeil unserer Heimat\u00bb: Simon Libsig k\u00e4mpft f\u00fcr das ehemalige Kino Royal", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/teil-unserer-heimat-simon-libsig-kaempft-fuer-das-ehemalige-kino-royal-127904591", "id": 127904591}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/AXabimwNdohlY69AIIM_3T_M04Q/b4ef571905de270ecc7bdf2e2f30ee298094cb15/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=217,teaser-max/11316810-2-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/wn5Lq_w_3HIbbKa46YnbqXOXsRI/b4ef571905de270ecc7bdf2e2f30ee298094cb15/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=217,teaser-original/11316810-2-jpg", "teaser": "Am Sonntag starten die Ruderer in Amsterdam in die Weltmeisterschaften. Drei Schweizer Leichtgewichts-Boote geh\u00f6ren am Saisonh\u00f6hepunkt zu den Medaillenkandidaten. Simon Niepmann/Lucas Tram\u00e8r treten im Zweier ohne als Titelverteidiger an.\n", "modifieddate": "2014-08-23 19:13:11+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/NuLdSs82LRts5jILAw2BWRhfqcw/b4ef571905de270ecc7bdf2e2f30ee298094cb15/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=217,teaser-mobilehd/11316810-2-jpg", "title": "Der Basler Simon Niepmann tritt als Titelverteidiger an", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/baselland/der-basler-simon-niepmann-tritt-als-titelverteidiger-an-128277914", "id": 128277914}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/GiPRI7JPKlQhDRi6dcJgrMVdLcc/789f0be44d4f78f16b5a271b3a8fa66b29e52488/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=738&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=3,teaser-max/simon-schmid--hier-beim-zieleinlauf-in-basel--hat-einen-namen-in-der-ultralauf-szene-ist-schweizer-meister-im-12-stunden--sowie-im-24-stunden-lauf--zvg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/pnO3__9JL1bdPxsQRsHBktGdjxA/789f0be44d4f78f16b5a271b3a8fa66b29e52488/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=738&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=3,teaser-original/simon-schmid--hier-beim-zieleinlauf-in-basel--hat-einen-namen-in-der-ultralauf-szene-ist-schweizer-meister-im-12-stunden--sowie-im-24-stunden-lauf--zvg", "teaser": "Simon Schmid hat den \u00abUltra-Running Switzerland\u00bb abgesagt. Grund ist der Herzinfarkt eines wichtigen Begleiters. Doch den Traum, als erster Ultral\u00e4ufer vom Boden- zum Genfersee zu laufen, hat er nicht aufgegeben. ", "modifieddate": "2014-08-12 21:29:54+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/xuxaUDk3XxA3HuLAueqGBlq9Ojs/789f0be44d4f78f16b5a271b3a8fa66b29e52488/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=738&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=3,teaser-mobilehd/simon-schmid--hier-beim-zieleinlauf-in-basel--hat-einen-namen-in-der-ultralauf-szene-ist-schweizer-meister-im-12-stunden--sowie-im-24-stunden-lauf--zvg", "title": "Wegen eines Herzinfarkts: Simon Schmid muss 370-Kilometer-Lauf verschieben", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/brugg/wegen-eines-herzinfarkts-simon-schmid-muss-370-kilometer-lauf-verschieben-128246410", "id": 128246410}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/romandebuet-slam-poet-simon-libsig-geht-unter-die-schriftsteller-128296136", "interferers": [{"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296134, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/avmdrrYvXsx4io61wgMwvTPg0A8/291c8a9571426ca7eac76093276c54e35a6c7968/teaser-max/der-frischgebackene-schriftsteller-simon-libsig-im-innenhof-des-merker-areals-wo-sich-auch-sein-buero-befindet-", "title": "Der frischgebackene Schriftsteller Simon Libsig im Innenhof des Merker-Areals, wo sich auch sein B\u00fcro befindet.", "source": "Leonie Voelkin", "modifieddate": "2014-08-29 17:54:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/LKVCMgDORKpyN7c8nS8ibh3RYhs/291c8a9571426ca7eac76093276c54e35a6c7968/teaser-original/der-frischgebackene-schriftsteller-simon-libsig-im-innenhof-des-merker-areals-wo-sich-auch-sein-buero-befindet-"}, "title": "Der frischgebackene Schriftsteller Simon Libsig im Innenhof des Merker-Areals, wo sich auch sein B\u00fcro befindet."}], "author": "Leonie Voelkin", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/romandebuet-slam-poet-simon-libsig-geht-unter-die-schriftsteller-128296136/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/nBHKRVscS4UdjdJgty--cvki__U/d567f888129473e448070fbb85dabc5596707755/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=799&local.crop.w=1400&local.crop.x=457&local.crop.y=1096,teaser-mobilehd/simon-lipsig-die-geschichte-handelt-von-einem-11-jaehrigen-der-eine-ameise-aus-dem-wald-verschleppt--das-buch-richtet-sich-an-das-kind-in-uns-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/GvEghHEQnmtYnCBauw-gJXKlWjA/302265828ede5a59379526c9a0986a1ed03c3a7b/teaser-original/oase---kanton-praesentiert-neue-ideen", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Phizim&mobile=1&subressort=kanton-aargau&title=Ein+Strauss+an+Massnahmen+soll+den+Baldeggtunnel+ersetzen&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409323729000&modified=1409329665000&contributor=Phizim&id=128295672&published=1409324400000", "text": "<p>Ziemlich &uuml;berraschend verk&uuml;ndete der Regierungsrat letzten Herbst das Aus f&uuml;r den Baldeggtunnel. Die gesch&auml;tzten 880 Mio. Franken Kosten st&uuml;nden in keinem Verh&auml;ltnis zum erhofften Nutzen lautete damals die Begr&uuml;ndung.</p>\n<p>Gegner des Projekts begr&uuml;ssten den Entscheid und lobten den Mut des neuen Regierungsrats Stephan Attiger. Die Bef&uuml;rworter &ndash; allen voran Vertreter des Zurzibiets &ndash; zeigten sich entt&auml;uscht. Und alle fragen sich seither, was nun auf den Baldeggtunnel folgen wird, zumal die Verkehrsprobleme nicht weniger werden.</p>\n<p><strong>Urspr&uuml;ngliche Ziele bleiben bestehen</strong></p>\n<p>Am Freitag beantwortete Stephan Attiger diese Frage. Das Wichtigste vorweg: Einen &laquo;Ersatz&raquo; in Form eines alternativen, einzelnen Bauwerks wird es nicht geben. Vielmehr soll ein ganzer Strauss an Ideen, Projekten und Massnahmen die Verkehrssituation im Ostaargau verbessern.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Zu diesem Zweck schloss sich Ende 2013 das Departement Bau, Verkehr und Umwelt (BVU) mit den betroffenen Regionalplanungsverb&auml;nden im Projekt &laquo;Ostaargauer Strassenentwicklung&raquo; (Oase) zusammen. &laquo;Dabei sind die urspr&uuml;nglichen Zielsetzungen bestehen geblieben&raquo;, betont Attiger.</p>\n<p>Konkret: Die beiden Agglomerationen Brugg und Baden sollen vom Verkehr entlastet, das Untere Aaretal besser an die Autobahn A1 angebunden werden. &laquo;Gemeinsam mit den Regionen suchen wir jetzt nach L&ouml;sungen, die &uuml;ber den Verkehr hinaus gehen &ndash; also auch Themen wie Siedlung oder Wirtschaft ber&uuml;cksichtigen.&raquo;</p>\n<p><strong>Eher wenig Durchgangsverkehr</strong></p>\n<p>Um zu diesen L&ouml;sungen zu gelangen, ber&uuml;cksichtigt man Zukunftsprognosen &uuml;ber die Bev&ouml;lkerungs- und somit auch Verkehrsentwicklung bis ins Jahr 2040.</p>\n<p>Nicht minder spannend sind aber die Resultate der aktuellen Verkehrs-Erhebung &ndash; Resultate aus der 2012 im Grossraum Baden durchgef&uuml;hrten Nummernschilderhebung und Analysen. &laquo;Diese zeigen uns, dass die Verkehrsbelastung in den Agglomerationen zu einem grossen Teil hausgemacht ist&raquo;, sagt Attiger.</p>\n<p>Der Durchgangsverkehr habe in Relation zum regional verursachten Verkehr eine untergeordnete Bedeutung. &laquo;&Uuml;ber den ganzen Perimeter betrachtet, macht der Ziel-/Quellverkehr 85 Prozent aus&raquo;, sagt Carlo Degelo, Leiter Sektion Verkehrsplanung beim Kanton: Wobei es regionale Unterschiede gebe. So ist der Anteil des Durchgangverkehrs in Brugg einiges h&ouml;her als etwa in Baden.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>&laquo;Basierend auf diesen Erkenntnissen will der Kanton nun zusammen mit den Regionen bis in der zweiten H&auml;lfte 2015 ein Gesamtkonzept vorstellen, um dann anschliessend ein allf&auml;lliges Richtplanverfahren zu starten&raquo;, erkl&auml;rt Attiger.</p>\n<p>Vor zwei Wochen haben bereits die ersten Gemeindeworkshops stattgefunden, um Ideen und Bed&uuml;rfnisse aufzunehmen. &laquo;Bei der Suche nach L&ouml;sungen sollen, anders als beim Baldeggtunnel, alle Verkehrstr&auml;ger &ndash; also nicht nur der motorisierte Individualverkehr &ndash; ber&uuml;cksichtig werden&raquo;, sagt Attiger.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>In diesen Workshops seien auch schon erste, unverbindliche Ideen gew&auml;lzt worden: Braucht es in Baden einen Schlossbergtunnel, um das Zentrum weiter zu entlasten? Dr&auml;ngt sich in Brugg/Windisch wegen des vielen Durchgangverkehrs eine S&uuml;d-Ost-Umfahrung auf? Oder w&uuml;rde im Unteren Aaretal eine Verkehrsentlastung in Station Siggenthal/W&uuml;renlingen mit einer Umfahrung Sinn machen, und braucht es eventuell eine zus&auml;tzliche Rheinquerung bei Koblenz Ost?</p>\n<p>Stephan Attiger betont, dass in der Region Baden/Brugg/Zurzach bereits jetzt und bis zum Vorliegen der neuen Ideen zahlreiche Projekte zur Verbesserung der Verkehrssituation vorangetrieben werden. &laquo;Ich denke dabei etwa an das Verkehrsmanagement Baden und Brugg, die S&uuml;dwestumfahrung Brugg oder die Sanierung der Rheinbr&uuml;cke in Koblenz.&raquo;</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>&nbsp;</p>", "mainasset": {"kind": "ImageGalleryAsset", "description": "", "iid": 128296065, "title": "OASE - Kanton pr\u00e4sentiert neue Ideen", "source": "", "modifieddate": "2014-08-29 17:03:16+02:00", "images": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296064, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/FEkYj8HAu6shWEgVwIutekCBRLo/4cc2b287fe367eb4f3acf817ff680f6171725876/teaser-max/die-zollbruecke-in-koblenz-wird-zurzeit-saniert--draengen-sich-bald-weitere-grenzuebergaenge-auf", "title": "Die Zollbr\u00fccke in Koblenz wird zurzeit saniert. Dr\u00e4ngen sich bald weitere Grenz\u00fcberg\u00e4nge auf?", "source": "AZ-Archiv", "modifieddate": "2014-08-29 17:02:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/iExRpOdlvsIt9CtXrlw5QQxHyVs/4cc2b287fe367eb4f3acf817ff680f6171725876/teaser-original/die-zollbruecke-in-koblenz-wird-zurzeit-saniert--draengen-sich-bald-weitere-grenzuebergaenge-auf"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296063, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/bNJRXxDIrHoHoaKP1tS0x_gvTrg/95eaa49c8b2f16ef31664a35347af77d75e772cd/teaser-max/der-schulhausplatz-in-baden-wird-bald-saniert--braucht-es-darueber-hinaus-noch-einen-umfahrungstunnel", "title": "Der Schulhausplatz in Baden wird bald saniert. Braucht es dar\u00fcber hinaus noch einen Umfahrungstunnel?", "source": "AZ-Archiv", "modifieddate": "2014-08-29 17:02:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/c78RiMmBPmgJXyJwUOLsvz5yK-M/95eaa49c8b2f16ef31664a35347af77d75e772cd/teaser-original/der-schulhausplatz-in-baden-wird-bald-saniert--braucht-es-darueber-hinaus-noch-einen-umfahrungstunnel"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296062, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/pboT2gIAWF0CuUbzox44QPLYtqg/16c9423664e6322500e843f79ba99b1ecaf09684/teaser-max/vor-allem-durchgangsverkehr-zwaengt-sich-durch-den-neumarkt-knoten-in-brugg--braucht-es-weitere-umfahrungen", "title": "Vor allem Durchgangsverkehr zw\u00e4ngt sich durch den \u00abNeumarkt-Knoten\u00bb in Brugg. Braucht es weitere Umfahrungen?", "source": "AZ-Archiv", "modifieddate": "2014-08-29 17:02:33+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/JEUvmH6i-PHgPt8RHjRSr9YlV24/16c9423664e6322500e843f79ba99b1ecaf09684/teaser-original/vor-allem-durchgangsverkehr-zwaengt-sich-durch-den-neumarkt-knoten-in-brugg--braucht-es-weitere-umfahrungen"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 127289823, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/djgB6al-4X9CSkU7GsTlpBJPGXA/302265828ede5a59379526c9a0986a1ed03c3a7b/teaser-max/weniger-stau-in-baden--das-war-ein-ziel-des-geplanten-baldeggtunnels-", "title": "Die Agglomerationen Baden (im Bild) und Brugg sollen nach wie vor vom Verkehr entlastet werden. ", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2013-10-18 19:18:53+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/GvEghHEQnmtYnCBauw-gJXKlWjA/302265828ede5a59379526c9a0986a1ed03c3a7b/teaser-original/weniger-stau-in-baden--das-war-ein-ziel-des-geplanten-baldeggtunnels-"}]}, "exportteaser": "", "keywords": "Verkehr, Baldeggtunnel, OASE, ", "id": 128295672, "commentcount": 0, "title": "Ein Strauss an Massnahmen soll den Baldeggtunnel ersetzen", "comments": [], "label": "Video/Bilder", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/djgB6al-4X9CSkU7GsTlpBJPGXA/302265828ede5a59379526c9a0986a1ed03c3a7b/teaser-max/oase---kanton-praesentiert-neue-ideen", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-29 18:27:45+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-29 17:00:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 16:48:49+02:00", "ressort": "Aargau Kanton", "text2": "", "teaser": "Nach dem Aus des Baldeggtunnels h\u00e4lt der Kanton am Ziel fest, die Agglomerationen Brugg und Baden vom Verkehr zu entlasten sowie das Untere Aaretal besser an die Autobahn A1 anzubinden. Nun hat der Kanton neue Ideen pr\u00e4sentiert.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageGalleryAsset", "description": "", "iid": 128296065, "title": "OASE - Kanton pr\u00e4sentiert neue Ideen", "source": "", "modifieddate": "2014-08-29 17:03:16+02:00", "images": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296064, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/FEkYj8HAu6shWEgVwIutekCBRLo/4cc2b287fe367eb4f3acf817ff680f6171725876/teaser-max/die-zollbruecke-in-koblenz-wird-zurzeit-saniert--draengen-sich-bald-weitere-grenzuebergaenge-auf", "title": "Die Zollbr\u00fccke in Koblenz wird zurzeit saniert. Dr\u00e4ngen sich bald weitere Grenz\u00fcberg\u00e4nge auf?", "source": "AZ-Archiv", "modifieddate": "2014-08-29 17:02:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/iExRpOdlvsIt9CtXrlw5QQxHyVs/4cc2b287fe367eb4f3acf817ff680f6171725876/teaser-original/die-zollbruecke-in-koblenz-wird-zurzeit-saniert--draengen-sich-bald-weitere-grenzuebergaenge-auf"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296063, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/bNJRXxDIrHoHoaKP1tS0x_gvTrg/95eaa49c8b2f16ef31664a35347af77d75e772cd/teaser-max/der-schulhausplatz-in-baden-wird-bald-saniert--braucht-es-darueber-hinaus-noch-einen-umfahrungstunnel", "title": "Der Schulhausplatz in Baden wird bald saniert. Braucht es dar\u00fcber hinaus noch einen Umfahrungstunnel?", "source": "AZ-Archiv", "modifieddate": "2014-08-29 17:02:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/c78RiMmBPmgJXyJwUOLsvz5yK-M/95eaa49c8b2f16ef31664a35347af77d75e772cd/teaser-original/der-schulhausplatz-in-baden-wird-bald-saniert--braucht-es-darueber-hinaus-noch-einen-umfahrungstunnel"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296062, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/pboT2gIAWF0CuUbzox44QPLYtqg/16c9423664e6322500e843f79ba99b1ecaf09684/teaser-max/vor-allem-durchgangsverkehr-zwaengt-sich-durch-den-neumarkt-knoten-in-brugg--braucht-es-weitere-umfahrungen", "title": "Vor allem Durchgangsverkehr zw\u00e4ngt sich durch den \u00abNeumarkt-Knoten\u00bb in Brugg. Braucht es weitere Umfahrungen?", "source": "AZ-Archiv", "modifieddate": "2014-08-29 17:02:33+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/JEUvmH6i-PHgPt8RHjRSr9YlV24/16c9423664e6322500e843f79ba99b1ecaf09684/teaser-original/vor-allem-durchgangsverkehr-zwaengt-sich-durch-den-neumarkt-knoten-in-brugg--braucht-es-weitere-umfahrungen"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 127289823, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/djgB6al-4X9CSkU7GsTlpBJPGXA/302265828ede5a59379526c9a0986a1ed03c3a7b/teaser-max/weniger-stau-in-baden--das-war-ein-ziel-des-geplanten-baldeggtunnels-", "title": "Die Agglomerationen Baden (im Bild) und Brugg sollen nach wie vor vom Verkehr entlastet werden. ", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2013-10-18 19:18:53+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/GvEghHEQnmtYnCBauw-gJXKlWjA/302265828ede5a59379526c9a0986a1ed03c3a7b/teaser-original/weniger-stau-in-baden--das-war-ein-ziel-des-geplanten-baldeggtunnels-"}]}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Av9K6wv9vkwJkiinPg2LUTSIiOg/0048ddef687a262caa5676cdfed087e72dd047e1/teaser-max/der-verkehr-nimmt-staendig-zu-im-bild-in-baden-nach-dem-schlossbergtunnel-entlastung-ist-noetig--aber-wiealex-spichale", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/d_M8kDRvQ3kd89KUvC344xalvCA/0048ddef687a262caa5676cdfed087e72dd047e1/teaser-original/der-verkehr-nimmt-staendig-zu-im-bild-in-baden-nach-dem-schlossbergtunnel-entlastung-ist-noetig--aber-wiealex-spichale", "teaser": "Der Verkehr nimmt st\u00e4ndig zu, eine Entlastung ist n\u00f6tig. Aber wie? Das Departement f\u00fchrte einen Gemeindeworkshop durch. Nun wird nach den Regionen rasch auch die \u00d6ffentlichkeit in die Debatte einbezogen.", "modifieddate": "2014-08-19 08:59:01+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/z8DeKdtIfo7jpZ8i9Zm_iltNb-w/0048ddef687a262caa5676cdfed087e72dd047e1/teaser-mobilehd/der-verkehr-nimmt-staendig-zu-im-bild-in-baden-nach-dem-schlossbergtunnel-entlastung-ist-noetig--aber-wiealex-spichale", "title": "Alternative f\u00fcr Baldeggtunnel: Kanton lotet Verkehrsl\u00f6sung aus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/alternative-fuer-baldeggtunnel-kanton-lotet-verkehrsloesung-aus-128263377", "id": 128263377}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/x_QbgdismefwHF9FAVcXU-cWV6Y/eafd9c897c503c2a9ac085b302bc59a34fa229fb/teaser-max/der-baldeggtunnel-wird-begraben--was-soll-der-kanton-nun-tun", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/SSqCb4WViCqRgnMKHdiwBDtYgVs/eafd9c897c503c2a9ac085b302bc59a34fa229fb/teaser-original/der-baldeggtunnel-wird-begraben--was-soll-der-kanton-nun-tun", "teaser": "Der Baldeggtunnel mit der Variante Umfahrung Siggenthal wird nicht umgesetzt. Das Projekt sei mit einer Milliarde f\u00fcr den Nutzen unverh\u00e4ltnism\u00e4ssig teuer  \u2013 zu diesem Schluss kommt der Kanton. Der Baldeggtunnel ist damit gestorben.", "modifieddate": "2013-10-18 12:50:18+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/_y7BymuJvVVdEazhYslOQgTBJq0/eafd9c897c503c2a9ac085b302bc59a34fa229fb/teaser-mobilehd/der-baldeggtunnel-wird-begraben--was-soll-der-kanton-nun-tun", "title": "Zu teuer f\u00fcr zu wenig Nutzen: Der Baldeggtunnel wird begraben", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/zu-teuer-fuer-zu-wenig-nutzen-der-baldeggtunnel-wird-begraben-127288217", "id": 127288217}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/ein-strauss-an-massnahmen-soll-den-baldeggtunnel-ersetzen-128295672", "interferers": [{"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "left", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128010943, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/v9qu6Paf3zttbgSpCc4dk4LycfM/5373107d743443d1e2c03bd99a1f0e6770b9ce8c/teaser-max/stephan-attiger--asp", "title": "Stephan Attiger. ASP", "source": "", "modifieddate": "2014-08-13 21:11:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/Qtjs9tZXC4bcnqQum3GnY-n8WiY/5373107d743443d1e2c03bd99a1f0e6770b9ce8c/teaser-original/stephan-attiger--asp"}, "title": "Stephan Attiger, Aargauer Baudirektor: \u00abVerkehrsbelastung in den Agglomerationen ist zu einem grossen Teil hausgemacht.\u00bb"}, {"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128295243, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3755697343001", "title": "Oase - Das sagen die Verantwortlichen", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-29 13:45:02+02:00", "brightcoveID": "3755697343001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3755697343001/608/360/8a7b56d3a9f7ca24951a534e95e3bb7d.png"}, "title": "Oase - Das sagen die Verantwortlichen"}, {"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 127290589, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/2753146989001", "title": "Baldeggtunnel kommt nicht", "source": "TeleM1", "modifieddate": "2013-10-18 19:42:32+02:00", "brightcoveID": "2753146989001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/2753146989001/608/360/355be191bb6bcb647c07486f95e4ca01.png"}, "title": "So berichtete TeleM1 vom Aus des Baldeggtunnels"}, {"text": "<p>Mit positivem Echo ist das Projekt &laquo;Oase&raquo; aufgenommen worden &ndash; auch beim Planungsverband Zurzibiet Regio, der auf das Aus des Baldeggtunnels noch entt&auml;uscht reagiert hatte.&nbsp;<strong style=\"font-size: 13px;\">Reto S. Fuchs, Gemeindeammann von Bad Zurzach</strong><span style=\"font-size: 13px;\">, vertrat den </span><strong style=\"font-size: 13px;\">Planungsverband Zurzibiet Regio</strong><span style=\"font-size: 13px;\">. Nun hat der Wind gedreht: Fuchs zeigte sich &laquo;sehr gl&uuml;cklich&raquo; dar&uuml;ber, dass der Fokus nicht mehr auf einer grossen Einzell&ouml;sung liege. &laquo;Wenn man vom Baldeggtunnel tr&auml;umt und darauf vierzig Jahre warten muss, bringt das auch nicht viel. Mit vielen kleinen Massnahmen kommen wir schneller ans Ziel.&raquo; </span></p>\n<p><span style=\"font-size: 13px;\">Konkret m&uuml;ssen f&uuml;r den Verkehrsknoten W&uuml;renlingen/Siggenthal, f&uuml;r die Rhein&uuml;berg&auml;nge und die Einfahrtsstrecken nach Baden und Brugg genau L&ouml;sungen gefunden werden. Fuchs: &laquo;Die Verkehrszahlen zeigen &uuml;berraschenderweise, dass die Zurzibieter nicht prim&auml;r auf die A1 wollen. Viel eher zieht es sie in die Zentren.&raquo; Nach Z&uuml;rich gelangen Zurzibieter relativ problemlos via Rhein- oder Surbtal - nicht aber in den Raum Baden/Brugg.&raquo; Zudem, so Fuchs, w&auml;re der Baldeggtunnel &laquo;ein reines MIV-Projekt gewesen&raquo;. Man sei nun &laquo;dankbar, dass sich nun der F&auml;cher &ouml;ffnet und auch der &ouml;ffentliche und Langsamverkehr einbezogen werden&raquo;. F&uuml;r das Zurzibiet sei beispielsweise eine Direktverbindung Bad Zurzach-Z&uuml;rich ein Thema.</span></p>\n<p>&laquo;Ich bin gl&uuml;cklich, dass der Fokus nicht mehr auf einer grossen Einzell&ouml;sung liegt&raquo;, sagt <strong>Reto S. Fuchs, Vorstandsmitglied von Zurzibiet Regio</strong>. Denn es bringe nichts vom Baldeggtunnel zu tr&auml;umen, wenn man dann doch 40 Jahre auf diesen warten m&uuml;sse. &laquo;Mit vielen kleinen Massnahmen kommen wir schneller ans Ziel&raquo;, glaubt Fuchs. Jetzt m&uuml;ssten f&uuml;r den Verkehrsknoten W&uuml;renlingen/Siggenthal, f&uuml;r die Rhein&uuml;berg&auml;nge und die Einfahrtsstrecken nach Baden und Brugg L&ouml;sungen gefunden werden.</p>\n<p>Erfreut zeigt sich auch <strong>Markus Dieth, Pr&auml;sident von Baden Regio</strong>: &laquo;Mit dem Einbezug der Regionen kann es zum Funktionieren kommen; das f&uuml;hrt bestimmt zu besseren L&ouml;sungen.&raquo;</p>\n<p>Und <strong>Daniel Moser, Pr&auml;sident von Brugg Regio</strong>, erg&auml;nzt: &laquo;Der eingeschlagene Weg mit dem Einbezug der Gemeinden ist der richtige, weil er zu L&ouml;sungen f&uuml;hren kann, die alle mittragen.&raquo; Auch die IG Baldegg, die sich seinerzeit f&uuml;r die Tunnelvariante starkmachte, &auml;ussert sich positiv: &laquo;Mit Befriedigung nehmen wir Kenntnis, dass der Kanton unsere grunds&auml;tzlichen Ziele weiterverfolgt, erwarten jetzt aber eine rasche Weiterentwicklung der Grobkonzepte.&raquo;</p>\n<p>Die <strong>IG Baldegg</strong> zeigt sich beeindruckt von den durch das BVU &laquo;sorgf&auml;ltig bearbeiteten Massnahmen&raquo;, wie sie in einer Mitteilung schreibt. Thierry Burkart, Pr&auml;sident der IG Baldegg: &laquo;Die pr&auml;sentierten Grobkonzepte sind mit Hochdruck mit den Regionen weiterzuentwickeln. Wir fordern, dass ein Verfahren f&uuml;r allf&auml;llige Richtplananpassungen n&auml;chstes Jahr gestartet wird.&raquo;&nbsp;Mit Befriedigung nehme sie zur&nbsp;Kenntnis, dass das BVU nach wie vor die gleichen grunds&auml;tzlichen Ziele wie die IG Baldegg verfolgt, n&auml;mlich das Untere Aaretal besser an das Nationalstrassennetz anzubinden sowie Baden und Brugg wirksam vom Durchgangsverkehr zu entlasten.&nbsp;<span style=\"font-size: 13px;\">Wegen der ver&auml;nderten Ausgangslage hat sie ausserdem beschlossen, den eigenen Namen zu &auml;ndern.&nbsp;</span></p>\n<p>(nro/mru)</p>\n<p>&nbsp;</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "", "title": "Die Reaktionen"}, {"text": "<p>Mit positivem Echo ist das Projekt &laquo;Oase&raquo; aufgenommen worden &ndash; auch beim Planungsverband Zurzibiet Regio, der auf das Aus des Baldeggtunnels noch entt&auml;uscht reagiert hatte.&nbsp;<strong style=\"font-size: 13px;\">Reto S. Fuchs, Gemeindeammann von Bad Zurzach</strong><span style=\"font-size: 13px;\">, vertrat den </span><strong style=\"font-size: 13px;\">Planungsverband Zurzibiet Regio</strong><span style=\"font-size: 13px;\">. Nun hat der Wind gedreht: Fuchs zeigte sich &laquo;sehr gl&uuml;cklich&raquo; dar&uuml;ber, dass der Fokus nicht mehr auf einer grossen Einzell&ouml;sung liege. &laquo;Wenn man vom Baldeggtunnel tr&auml;umt und darauf vierzig Jahre warten muss, bringt das auch nicht viel. Mit vielen kleinen Massnahmen kommen wir schneller ans Ziel.&raquo; </span></p>\n<p><span style=\"font-size: 13px;\">Konkret m&uuml;ssen f&uuml;r den Verkehrsknoten W&uuml;renlingen/Siggenthal, f&uuml;r die Rhein&uuml;berg&auml;nge und die Einfahrtsstrecken nach Baden und Brugg genau L&ouml;sungen gefunden werden. Fuchs: &laquo;Die Verkehrszahlen zeigen &uuml;berraschenderweise, dass die Zurzibieter nicht prim&auml;r auf die A1 wollen. Viel eher zieht es sie in die Zentren.&raquo; Nach Z&uuml;rich gelangen Zurzibieter relativ problemlos via Rhein- oder Surbtal - nicht aber in den Raum Baden/Brugg.&raquo; Zudem, so Fuchs, w&auml;re der Baldeggtunnel &laquo;ein reines MIV-Projekt gewesen&raquo;. Man sei nun &laquo;dankbar, dass sich nun der F&auml;cher &ouml;ffnet und auch der &ouml;ffentliche und Langsamverkehr einbezogen werden&raquo;. F&uuml;r das Zurzibiet sei beispielsweise eine Direktverbindung Bad Zurzach-Z&uuml;rich ein Thema.</span></p>\n<p>&laquo;Ich bin gl&uuml;cklich, dass der Fokus nicht mehr auf einer grossen Einzell&ouml;sung liegt&raquo;, sagt <strong>Reto S. Fuchs, Vorstandsmitglied von Zurzibiet Regio</strong>. Denn es bringe nichts vom Baldeggtunnel zu tr&auml;umen, wenn man dann doch 40 Jahre auf diesen warten m&uuml;sse. &laquo;Mit vielen kleinen Massnahmen kommen wir schneller ans Ziel&raquo;, glaubt Fuchs. Jetzt m&uuml;ssten f&uuml;r den Verkehrsknoten W&uuml;renlingen/Siggenthal, f&uuml;r die Rhein&uuml;berg&auml;nge und die Einfahrtsstrecken nach Baden und Brugg L&ouml;sungen gefunden werden.</p>\n<p>Erfreut zeigt sich auch <strong>Markus Dieth, Pr&auml;sident von Baden Regio</strong>: &laquo;Mit dem Einbezug der Regionen kann es zum Funktionieren kommen; das f&uuml;hrt bestimmt zu besseren L&ouml;sungen.&raquo;</p>\n<p>Und <strong>Daniel Moser, Pr&auml;sident von Brugg Regio</strong>, erg&auml;nzt: &laquo;Der eingeschlagene Weg mit dem Einbezug der Gemeinden ist der richtige, weil er zu L&ouml;sungen f&uuml;hren kann, die alle mittragen.&raquo; Auch die IG Baldegg, die sich seinerzeit f&uuml;r die Tunnelvariante starkmachte, &auml;ussert sich positiv: &laquo;Mit Befriedigung nehmen wir Kenntnis, dass der Kanton unsere grunds&auml;tzlichen Ziele weiterverfolgt, erwarten jetzt aber eine rasche Weiterentwicklung der Grobkonzepte.&raquo;</p>\n<p>Die <strong>IG Baldegg</strong> zeigt sich beeindruckt von den durch das BVU &laquo;sorgf&auml;ltig bearbeiteten Massnahmen&raquo;, wie sie in einer Mitteilung schreibt. Thierry Burkart, Pr&auml;sident der IG Baldegg: &laquo;Die pr&auml;sentierten Grobkonzepte sind mit Hochdruck mit den Regionen weiterzuentwickeln. Wir fordern, dass ein Verfahren f&uuml;r allf&auml;llige Richtplananpassungen n&auml;chstes Jahr gestartet wird.&raquo;&nbsp;Mit Befriedigung nehme sie zur&nbsp;Kenntnis, dass das BVU nach wie vor die gleichen grunds&auml;tzlichen Ziele wie die IG Baldegg verfolgt, n&auml;mlich das Untere Aaretal besser an das Nationalstrassennetz anzubinden sowie Baden und Brugg wirksam vom Durchgangsverkehr zu entlasten.&nbsp;<span style=\"font-size: 13px;\">Wegen der ver&auml;nderten Ausgangslage hat sie ausserdem beschlossen, den eigenen Namen zu &auml;ndern.&nbsp;</span>(nro/mru/pz)</p>\n<p>&nbsp;</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "", "title": "Die Reaktionen"}], "author": "Martin Rupf und Nadja Rohner", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/kanton-aargau/ein-strauss-an-massnahmen-soll-den-baldeggtunnel-ersetzen-128295672/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/zQs4sussWLHSYN3vD3C2GFLqHPs/302265828ede5a59379526c9a0986a1ed03c3a7b/teaser-mobilehd/oase---kanton-praesentiert-neue-ideen", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/sJ8jugwQhFY4ER2p00vuloPFq6g/391b9229da19c265b654240d944dac7bedc9c26b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=616&local.crop.w=1078&local.crop.x=100&local.crop.y=0,teaser-original/wohnueberbauung-in-neuenhof-welche-neuzuzueger-zahlen-steuern-welche-beziehen-sozialhilfe-archiv", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=8500+Einwohner%3A+W%C3%A4chst+Neuenhof+auch%2C+weil+Sozialhilfebez%C3%BCger+zuziehen%3F&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409247823000&modified=1409248031000&contributor=Phizim&id=128293903&published=1409284860000", "text": "<p>Eigentlich war es eine frohe Botschaft, welche die Gemeinde Neuenhof vor rund zwei Wochen versandte. &laquo;Die Gemeinde Neuenhof konnte ihren 8500. Einwohner verzeichnen und ist somit die f&uuml;nftgr&ouml;sste Gemeinde im Bezirk Baden!&raquo; Ende 2011 lebten in Neuenhof noch 8300 Einwohner. &laquo;In den vergangenen zwei Jahren ist die Gemeinde pro Jahr um durchschnittlich 50 Personen gewachsen.&raquo;</p>\n<p>Diese Zuwachszahl sei im 1. Halbjahr 2014 bereits &uuml;berschritten worden, sodass im Juni die 8500er-Marke erreicht worden sei, heisst es in der Mitteilung weiter. Und: &laquo;Der starke Zuwachs zeigt, wie attraktiv und lebendig die Gemeinde Neuenhof ist.&raquo;</p>\n<p>Mit deutlich weniger Jubelgef&uuml;hlen hat Fred Hofer, Pr&auml;sident der FDP Neuenhof, die Meldung aufgenommen. &laquo;Attraktiv f&uuml;r wen genau? Quantit&auml;t ist bekanntlich nicht alles.&raquo; Hofer m&ouml;chte vom Gemeinderat vielmehr wissen, wie viele Neuzuz&uuml;ger Steuern bezahlen w&uuml;rden.</p>\n<p>Konkret m&ouml;chte Hofer wissen, wie viele Sozialhilfebez&uuml;ger in den letzten Jahren in Neuenhof zugezogen sind. &laquo;Erst wenn diese Fragen gekl&auml;rt sind, kann ich mir ernsthaft &uuml;berlegen, ob ich in den Jubelchor einstimmen will&raquo;, sagt Hofer.</p>\n<p><strong>Haben es Vermieter zu leicht?</strong></p>\n<p>Und noch etwas interessiert Hofer brennend: &laquo;Ich m&ouml;chte wissen, ob der Sozialdienst Neuenhof f&uuml;r seine Kunden die Wohnungsmiete direkt an den Vermieter bezahlt oder dem Sozialhilfebez&uuml;ger die Miete zahlt.&raquo;</p>\n<p>Er sei ganz klar f&uuml;r Letzteres. &laquo;Damit man mich richtig versteht: Ich habe nichts &uuml;brig f&uuml;r Aufrufe wie in Riniken, wo Hauseigent&uuml;mer indirekt dazu aufgerufen wurden, ihre Wohnungen m&ouml;glichst nicht an Sozialhilfebez&uuml;ger zu vermieten.&raquo; Auch Sozialhilfebez&uuml;ger seien Menschen und h&auml;tten ein Recht auf Wohnen.</p>\n<p>&laquo;Doch ich bin der Meinung, dass man es den Vermietern nicht zu leicht machen soll, wenn sie ihre Wohnungen statt zu sanieren lieber an Sozialhilfebez&uuml;ger vermieten&raquo;, sagt Hofer. Denn es sei nicht Aufgabe des Staates, dem Vermieter quasi das Inkassorisiko abzunehmen.</p>\n<p>Fred Hofer: &laquo;Klar, der Vermieter darf vermieten, an wen er will, aber er soll auch die Konsequenzen f&uuml;r seine Wahl tragen.&raquo;</p>\n<p>Dass Hofer mit seiner Vermutung nicht ganz falsch liegt, zeigte ein Artikel in der az vom 14. August. Darin liess sich ein Vermieter wie folgt zitieren: &laquo;Von der finanziellen Seite her ist es eine sichere Sache, der Mietzins ist durch die Wohngemeinde abgesichert.&raquo;</p>\n<p><strong>Steuersubstrat ist gestiegen</strong></p>\n<p>Fred Hofer gehe es unter dem Strich um eine gute Durchmischung in der Bev&ouml;lkerung; &laquo;ich will ganz klar nicht eine Gemeinde nur f&uuml;r die Privilegierten&raquo;, so Hofer. Aber das Gegenteil sei auch nicht gut. &laquo;Mir ist zum Beispiel ein Block bekannt, wo fast ausschliesslich Sozialhilfebez&uuml;ger wohnen, sprich kein einziger Franken Steuern fliesst.&raquo;</p>\n<p>Frau Gemeindeammann Susanne Voser entgegnet: &laquo;Analysen des Gemeinderats zeigen, dass das Steuersubstrat seit 2012 kontinuierlich zugenommen hat.&raquo; Auch wenn man die Zu- und Wegz&uuml;ge im ersten Halbjahr betrachte, zeichne sich dieser Trend ab.</p>\n<p>&laquo;Das erstaunt insofern auch nicht, als wir beispielsweise mit den &Uuml;berbauungen Quer oder Althof qualitativ hochstehende Wohnungen erstellt haben, die sich Sozialhilfebez&uuml;ger nicht leisten k&ouml;nnen&raquo;, sagt Voser. Auch die Zahlen sprechen eine deutliche Sprache. W&auml;hrend in den letzten zweieinhalb Jahren die Bev&ouml;lkerungszahl um 200 gestiegen ist, ist die Zahl der Sozialhilfebez&uuml;ger sogar leicht r&uuml;ckg&auml;ngig.</p>\n<p>Mit seiner Forderung, den Mietzins doch direkt den Mietern und nicht den Vermietern und Verwaltungen zu zahlen, renne Hofer offene T&uuml;ren ein. &laquo;Diese Praxis verfolgen wir schon&raquo;, sagt Voser. Erstens, weil man so die Sozialkompetenz der Sozialhilfebez&uuml;ger st&auml;rken wolle. Zweitens, weil es von vielen Gemeinden so praktiziert werde. Voser: &laquo;Aber nat&uuml;rlich gibt es F&auml;lle, in denen der Mietzins nicht direkt dem Klienten &ndash; so zum Beispiel bei Vormundschaft &ndash; gezahlt werden kann.&raquo;</p>\n<p><strong>Praxis wird vom Kanton empfohlen</strong></p>\n<p>Die Neuenhofer Praxis ist also durchaus &uuml;blich und wird vom Kanton auch so empfohlen. &laquo;Grunds&auml;tzlich ist der Kanton der Meinung, dass Sozialhilfebez&uuml;ger wenn immer m&ouml;glich ihren Verpflichtungen eigenst&auml;ndig nachkommen k&ouml;nnen sollen und keine Direktzahlung an den Vermieter erfolgen sollte&raquo;, sagte Balz Bruder vom Departement Gesundheit und Soziales im Zusammenhang mit dem Fall Riniken vor rund zwei Wochen.</p>\n<p>Wenn aber eine zweckm&auml;ssige Verwendung des Geldes zu bezweifeln sei, zum Beispiel bei einer drogenabh&auml;ngigen Person, sei eine Direktzahlung an den Vermieter nicht nur m&ouml;glich, sondern angezeigt.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293901, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/DhyMorHmb-yB7RUter3y4ij_wME/391b9229da19c265b654240d944dac7bedc9c26b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=616&local.crop.w=1078&local.crop.x=100&local.crop.y=0,teaser-max/wohnueberbauung-in-neuenhof-welche-neuzuzueger-zahlen-steuern-welche-beziehen-sozialhilfe-archiv", "title": "Wohn\u00fcberbauung in Neuenhof: Welche Neuzuz\u00fcger zahlen Steuern, welche beziehen Sozialhilfe? (Archiv)", "source": "Mario Fuchs", "modifieddate": "2014-08-28 19:43:42+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/sJ8jugwQhFY4ER2p00vuloPFq6g/391b9229da19c265b654240d944dac7bedc9c26b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=616&local.crop.w=1078&local.crop.x=100&local.crop.y=0,teaser-original/wohnueberbauung-in-neuenhof-welche-neuzuzueger-zahlen-steuern-welche-beziehen-sozialhilfe-archiv"}, "exportteaser": "Die Gemeinde Neuenhof gilt als finanzschwach, nichtsdestotrotz w\u00e4chst die Bev\u00f6lkerung stark. Doch FDP-Pr\u00e4sident Fred Hofer ist skeptisch. Er will nun wissen, wie gross der Anteil der Sozialhilfebez\u00fcger bei Zuz\u00fcgern ist und ob die Gemeinde die Miete direkt den Vermietern zahlt.", "keywords": "Neuenhof,", "id": 128293903, "commentcount": 2, "title": "8500 Einwohner: W\u00e4chst Neuenhof auch, weil Sozialhilfebez\u00fcger zuziehen?", "comments": [{"username": "Herr Steuerzahler", "text": "Das nennt man wohl \"sich unter Wert verkaufen\". Ich kenne reihenweise Leute, die sofort ein Haus kaufen w\u00fcrden in Neuenhof, wenn es eins g\u00e4be. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 18:33:21+02:00"}, {"username": "Helmut Baumli", "text": "Liebe Neuenh\u00f6fler, Sozialempf\u00e4nger sind doch auch liebe Kumpels, sie besch\u00e4ftigen das Steueramt \u00fcberhaupt nicht, denen eine Rechnung zu stellen. Arbeit und Papier kann auf diesem Amt gespart werden. F\u00fcr die, die noch Steuern zahlen muss die Befriedigung gross sein, lieben Mitmenschen unter die Arme zu greifen. Wenn die Finanzen noch weiter in Schr\u00e4glage geraten, wieder einen Versuch starten, mit Baden zu fusionieren.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 12:08:43+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/DhyMorHmb-yB7RUter3y4ij_wME/391b9229da19c265b654240d944dac7bedc9c26b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=616&local.crop.w=1078&local.crop.x=100&local.crop.y=0,teaser-max/wohnueberbauung-in-neuenhof-welche-neuzuzueger-zahlen-steuern-welche-beziehen-sozialhilfe-archiv", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 19:47:11+02:00", "exporttitle": "8500 Einwohner: W\u00e4chst Neuenhof nur, weil Sozialhilfebez\u00fcger zuziehen?", "publicationdate": "2014-08-29 06:01:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 19:43:43+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Die Gemeinde Neuenhof gilt als finanzschwach, nichtsdestotrotz w\u00e4chst die Bev\u00f6lkerung stark. Doch FDP-Pr\u00e4sident Fred Hofer ist skeptisch. Er will nun wissen, wie gross der Anteil der Sozialhilfebez\u00fcger bei Zuz\u00fcgern ist und ob die Gemeinde die Miete direkt den Vermietern zahlt.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293901, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/DhyMorHmb-yB7RUter3y4ij_wME/391b9229da19c265b654240d944dac7bedc9c26b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=616&local.crop.w=1078&local.crop.x=100&local.crop.y=0,teaser-max/wohnueberbauung-in-neuenhof-welche-neuzuzueger-zahlen-steuern-welche-beziehen-sozialhilfe-archiv", "title": "Wohn\u00fcberbauung in Neuenhof: Welche Neuzuz\u00fcger zahlen Steuern, welche beziehen Sozialhilfe? (Archiv)", "source": "Mario Fuchs", "modifieddate": "2014-08-28 19:43:42+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/sJ8jugwQhFY4ER2p00vuloPFq6g/391b9229da19c265b654240d944dac7bedc9c26b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=616&local.crop.w=1078&local.crop.x=100&local.crop.y=0,teaser-original/wohnueberbauung-in-neuenhof-welche-neuzuzueger-zahlen-steuern-welche-beziehen-sozialhilfe-archiv"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ICbl5YAG0zzqy27karR12qXtPw0/7a59641beea5b9eb0b21bafa9d5228e2611f630c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1300&remote.size.h=865&local.crop.h=743&local.crop.w=1300&local.crop.x=0&local.crop.y=61,teaser-max/schule-neuenhof", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/_Dat0C7tqOQKIkRUPjCvzyIlDM8/7a59641beea5b9eb0b21bafa9d5228e2611f630c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1300&remote.size.h=865&local.crop.h=743&local.crop.w=1300&local.crop.x=0&local.crop.y=61,teaser-original/schule-neuenhof", "teaser": "Die Gemeinde l\u00e4sst die Schulanlage bis im Sommer 2017 f\u00fcr 28,4 Millionen sanieren und ausbauen. Baustart ist noch in diesem Sommer. Den gr\u00f6ssten Einfluss auf den Schulraumbedarf hat der beschlossene Systemwechsel auf sechs Jahre Primarstufe.", "modifieddate": "2014-06-04 08:06:48+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/GdLwmTmgkd7xj5y_JK54u-5IspI/7a59641beea5b9eb0b21bafa9d5228e2611f630c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1300&remote.size.h=865&local.crop.h=743&local.crop.w=1300&local.crop.x=0&local.crop.y=61,teaser-mobilehd/schule-neuenhof", "title": "Grosse Pl\u00e4ne f\u00fcr das neue Bildungszentrum Neuenhof", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/grosse-plaene-fuer-das-neue-bildungszentrum-neuenhof-128041207", "id": 128041207}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/yXZs65d5TZt8b3051DC4GLi7F78/18cd319d8db0091642e94582ce0f64b7ba3b5696/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1024&remote.size.h=770&local.crop.h=585&local.crop.w=1024&local.crop.x=0&local.crop.y=109,teaser-max/die-familiengerichte-sind-ueberlastet--mit-mehr-personal-sollen-die-aktenberge-abgebaut-werden--symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/sfWAGO4eTxuFdFhqxNo3JRpJTx4/18cd319d8db0091642e94582ce0f64b7ba3b5696/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1024&remote.size.h=770&local.crop.h=585&local.crop.w=1024&local.crop.x=0&local.crop.y=109,teaser-original/die-familiengerichte-sind-ueberlastet--mit-mehr-personal-sollen-die-aktenberge-abgebaut-werden--symbolbild", "teaser": "Wegen eines Augenleidens wird ein Mann aus der Region Baden zum IV-Bez\u00fcger. Nun w\u00e4re er darauf angewiesen, dass ihm eine Beistandschaft best\u00e4tigt wird, doch das verz\u00f6gert sich. So sehr, dass der IV-Bez\u00fcger finanziell in Not ger\u00e4t.", "modifieddate": "2014-08-15 06:34:43+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/cYDLEMPnH_nZ7nUH7SFDYZEltGc/18cd319d8db0091642e94582ce0f64b7ba3b5696/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1024&remote.size.h=770&local.crop.h=585&local.crop.w=1024&local.crop.x=0&local.crop.y=109,teaser-mobilehd/die-familiengerichte-sind-ueberlastet--mit-mehr-personal-sollen-die-aktenberge-abgebaut-werden--symbolbild", "title": "\u00dcberlastetes Familiengericht: IV-Bez\u00fcger ger\u00e4t finanziell unter Druck", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/ueberlastetes-familiengericht-iv-bezueger-geraet-finanziell-unter-druck-128252304", "id": 128252304}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/uLMcNfmzI7c8DTE5XeHAxlw-S4k/a96b9dcbff098cf7b7051b5d274d5673b67ceddf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2100&local.crop.h=1731&local.crop.w=2786&local.crop.x=0&local.crop.y=223,teaser-max/75-jaehrige-autofahrerin-verstirbt-nach-selbstunfall-in-autobahnausfahrt-neuenhof", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/weiJTNnmNNgvdM7LmhESRLvIpQ8/a96b9dcbff098cf7b7051b5d274d5673b67ceddf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2100&local.crop.h=1731&local.crop.w=2786&local.crop.x=0&local.crop.y=223,teaser-original/75-jaehrige-autofahrerin-verstirbt-nach-selbstunfall-in-autobahnausfahrt-neuenhof", "teaser": "Eine 75-j\u00e4hrige Autofahrerin verunfallte an der A1-Autobahnausfahrt Neuenhof t\u00f6dlich. Sie kam vom Bareggtunnel und prallte in einen Kandelaber.", "modifieddate": "2014-07-30 16:35:55+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/ZWiSdYxm9-2zHhXJ7pQzb23fw_I/a96b9dcbff098cf7b7051b5d274d5673b67ceddf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2100&local.crop.h=1731&local.crop.w=2786&local.crop.x=0&local.crop.y=223,teaser-mobilehd/75-jaehrige-autofahrerin-verstirbt-nach-selbstunfall-in-autobahnausfahrt-neuenhof", "title": "75-j\u00e4hrige Autofahrerin stirbt bei Autobahnausfahrt Neuenhof", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/75-jaehrige-autofahrerin-stirbt-bei-autobahnausfahrt-neuenhof-128214510", "id": 128214510}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/8500-einwohner-waechst-neuenhof-auch-weil-sozialhilfebezueger-zuziehen-128293903", "interferers": [{"text": "<p>... verzeichnet die Gemeinde Neuenhof als noch vor drei Jahren. Ende 2011 lebten 8300 Einwohner in Neuenhof. Mitte 2014 konnte nun die 8500er-Marke geknackt werden.</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "right", "title": "200 Einwohner mehr..."}], "author": "Martin Rupf", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/8500-einwohner-waechst-neuenhof-auch-weil-sozialhilfebezueger-zuziehen-128293903/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/TGtmyqGYs4Z3MQOVms6lL9SeLMc/391b9229da19c265b654240d944dac7bedc9c26b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=616&local.crop.w=1078&local.crop.x=100&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/wohnueberbauung-in-neuenhof-welche-neuzuzueger-zahlen-steuern-welche-beziehen-sozialhilfe-archiv", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/S2uje9j7MntNAJhfbZQEwDGH87Y/6c9c6abd175ef994fc1d253686b7144681984a42/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=1385&local.crop.w=2102&local.crop.x=0&local.crop.y=466,teaser-original/fantoche", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Fantoche+setzt+ein+sichtbares+Zeichen+in+der+Stadt+%E2%80%93+der+Container+ist+da&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409244804000&modified=1409256585000&contributor=Phizim&id=128293364&published=1409251500000", "text": "<p>Nun ist das Fantoche-Wahrzeichen auch noch eingetroffen. Heute um elf Uhr kam nach langem Warten der Container, in dem der Shop eingerichtet wird. Geplant war die Ankunft des Containers auf neun Uhr. &laquo;Man weiss nie so genau, wann der Container kommt&raquo;, sagt Gianluca Trifilo, Verantwortlicher f&uuml;r das Location Management.</p>\n<p>Ein bisschen nerv&ouml;s wurde er aber doch, weil das lange Warten immer auch bedeutet, dass andere Arbeiten nicht erledigt werden k&ouml;nnen. Es gebe noch viel zu tun, sagt er. Doch dieses Jahr sei die Zeitplanung besser, als im letzten Jahr. Die Ankunft des Containers bedeutet viel Koordination.</p>\n<p>Firmen m&uuml;ssen beispielsweise darauf hingewiesen werden, dass die Parkpl&auml;tze vor der &raquo;Stanzerei&raquo; nicht mehr benutzt werden k&ouml;nnen, in der Zeit, in der der Container steht. Ausserdem wird die Lieferung f&uuml;r Lastwagen erschwert, da in den n&auml;chsten Tagen der Container mit den Souvenirs gef&uuml;llt wird. An all diese Sachen muss Trifilo denken und die Anlieferer bitten, von einer anderen Seite zu kommen.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Es dauerte ungef&auml;hr 45 Minuten, bis der erste Container stand. Alle Mitarbeiter, die zu dieser Zeit im Fantoche-H&auml;uschen t&auml;tig waren, schauten dem Schauspiel gespannt zu. Handys wurden gez&uuml;ckt, um Man&ouml;vrierarbeiten der Lastwagenfahrer festzuhalten. Auch die Festivalleiterin Annette Schindler war anwesend. Zusammen mit Trifilo und anderen Mitarbeitern gab sie Anweisungen, wie der Container zu stehen hat.</p>\n<p>Schindler fand es spannend bei der Anlieferung des Containers dabei zu sein: &laquo;Der Container ist ein sichtbares Zeichen daf&uuml;r, dass das Festival bald anf&auml;ngt&raquo;, sagt sie. Sie leitet das Festival zum zweiten Mal. &laquo;Ich bin schon nerv&ouml;s, aber ich freue mich vor allem darauf, dass es endlich anf&auml;ngt.&raquo;</p>\n<p>Die Vorbereitungen kommen langsam zu einem Ende und Schindlers Pendenzenliste wird kleiner. Aber es ist trotzdem noch viel zu tun, bis das Festival losgehen kann. Heute soll das &laquo;Merker-Areal&raquo; dekoriert werden und am Samstag ist das &laquo;Trafo&raquo; an der Reihe. Alle Locations, in denen die Filme laufen sollen, m&uuml;ssen eingerichtet werde und das Zelt f&uuml;r die Fantoche-Beiz muss aufgestellt werden. &laquo;Vor allem im logistischen Bereich wird jetzt auf Hochtouren gearbeitet&raquo;, sagt Schindler. &laquo;Die Arbeitstage sind sehr lang&raquo;, best&auml;tigt Trifilo.</p>\n<p>&laquo;Aber es macht sehr viel Spass.&raquo; Alleine k&ouml;nnen die Mitarbeiter nicht alles tragen. Insgesamt 140 Helfer haben sich gemeldet, um beim Fantoche in allen m&ouml;glichen Bereich das Team zu unterst&uuml;tzen. N&auml;chsten Montag findet ein Helferanlass statt, bei dem alle Helfer instruiert werden sollen. Das zw&ouml;lfte Fantoche dauert vom 2. bis zum 9. September.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageGalleryAsset", "description": "", "iid": 128294029, "title": "Fantoche", "source": "", "modifieddate": "2014-08-28 20:45:02+02:00", "images": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294024, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/tG_waK7x0N5rcAWTNyt_7DO0p5c/733dc8719f266cd4e4e5fb99dd5dd6a311d6eccb/teaser-max/mit-viel-geduld-wird-der-container-ausgerichtet", "title": "Mit viel Geduld wird der Container ausgerichtet", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:40+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/BP2hOk15HEfPKMkmd9ufsrOaM6I/733dc8719f266cd4e4e5fb99dd5dd6a311d6eccb/teaser-original/mit-viel-geduld-wird-der-container-ausgerichtet"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294023, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/4VQKD7UbVeXDFl9As6_D2O0tpRg/6c55cb39b8bfbd9aec9ef86181bda8f066c3b8b1/teaser-max/die-mitarbeiter-schauen-dem-spektakel-gespannt-zu", "title": "Die Mitarbeiter schauen dem Spektakel gespannt zu", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/wQtmx4lVkxOoBR0LgSVKoN0B7yA/6c55cb39b8bfbd9aec9ef86181bda8f066c3b8b1/teaser-original/die-mitarbeiter-schauen-dem-spektakel-gespannt-zu"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294022, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/fphHRzIHeQKHcLT9pxb1EhyP4j4/ab81b849f36dfc07f3592ef8f756b6cfd46c8c57/teaser-max/der-kran-wird-am-container-montiert", "title": "Der Kran wird am Container montiert", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/c8K1B-r-xm89Q87VSSRKDjLuO28/ab81b849f36dfc07f3592ef8f756b6cfd46c8c57/teaser-original/der-kran-wird-am-container-montiert"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294021, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/35i3OKxKc2r0IP--lD6N-hESYWw/b081705fc032e6c9bdb7a5923485d197be50eefc/teaser-max/die-mitarbeiter-geben-anweisungen-wie-der-container-stehen-muss", "title": "Die Mitarbeiter geben Anweisungen, wie der Container stehen muss", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/lDOrNg6BQDj8BXZ9LdswgtbcJF0/b081705fc032e6c9bdb7a5923485d197be50eefc/teaser-original/die-mitarbeiter-geben-anweisungen-wie-der-container-stehen-muss"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294026, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/qlvXdKYFWIjD3MKq4mZOSxMEoVk/376ce24953ef330fa1583953ef845f8d737b0868/teaser-max/vorsichtig-hebt-der-kran-den-container", "title": "Vorsichtig hebt der Kran den Container", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:42+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/4BykTJolQoe_8pEUebCr73VvnFc/376ce24953ef330fa1583953ef845f8d737b0868/teaser-original/vorsichtig-hebt-der-kran-den-container"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294025, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/kXcUCGe-7XxTNueNcazrIRocF7s/6c9c6abd175ef994fc1d253686b7144681984a42/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=1385&local.crop.w=2102&local.crop.x=0&local.crop.y=466,teaser-max/nun-schwebt-der-container-hoch-ueber-dem-boden", "title": "Nun schwebt der Container hoch \u00fcber dem Boden", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:41+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/S2uje9j7MntNAJhfbZQEwDGH87Y/6c9c6abd175ef994fc1d253686b7144681984a42/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=1385&local.crop.w=2102&local.crop.x=0&local.crop.y=466,teaser-original/nun-schwebt-der-container-hoch-ueber-dem-boden"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294027, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/tWuad3qgUUdYZCTdGJIFY1BZ8hw/2b232aedfa54662d8a8ad46fddb3244d61dfacf3/teaser-max/zum-schluss-werden-noch-holzplatten-darunter-gelegt", "title": "Zum Schluss werden noch Holzplatten darunter gelegt", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:44+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/6qIIiz-uq287kzU_-kuYvi7egrQ/2b232aedfa54662d8a8ad46fddb3244d61dfacf3/teaser-original/zum-schluss-werden-noch-holzplatten-darunter-gelegt"}]}, "exportteaser": "Die Ankunft des Containers ist f\u00fcr die Mitarbeiter immer ein Highlight. Sogar die Festivalleiterin Annette Schindler schaute dem Spektakel interessiert zu und gab Anweisungen, wie der Container stehen soll.", "keywords": "Baden, Fantoche, Container", "id": 128293364, "commentcount": 0, "title": "Fantoche setzt ein sichtbares Zeichen in der Stadt \u2013 der Container ist da", "comments": [], "label": "Bilder/Video", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/kXcUCGe-7XxTNueNcazrIRocF7s/6c9c6abd175ef994fc1d253686b7144681984a42/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=1385&local.crop.w=2102&local.crop.x=0&local.crop.y=466,teaser-max/fantoche", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 22:09:45+02:00", "exporttitle": "Fantoche setzt ein sichtbares Zeichen in der Stadt \u2013 der Container ist da", "publicationdate": "2014-08-28 20:45:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 18:53:24+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Die Ankunft des Containers ist f\u00fcr die Mitarbeiter immer ein Highlight. Sogar die Festivalleiterin Annette Schindler schaute dem Spektakel interessiert zu und gab Anweisungen, wie der Container stehen soll.", "cities": [{"zips": ["5400", "5406"], "title": "Baden"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageGalleryAsset", "description": "", "iid": 128294029, "title": "Fantoche", "source": "", "modifieddate": "2014-08-28 20:45:02+02:00", "images": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294024, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/tG_waK7x0N5rcAWTNyt_7DO0p5c/733dc8719f266cd4e4e5fb99dd5dd6a311d6eccb/teaser-max/mit-viel-geduld-wird-der-container-ausgerichtet", "title": "Mit viel Geduld wird der Container ausgerichtet", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:40+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/BP2hOk15HEfPKMkmd9ufsrOaM6I/733dc8719f266cd4e4e5fb99dd5dd6a311d6eccb/teaser-original/mit-viel-geduld-wird-der-container-ausgerichtet"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294023, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/4VQKD7UbVeXDFl9As6_D2O0tpRg/6c55cb39b8bfbd9aec9ef86181bda8f066c3b8b1/teaser-max/die-mitarbeiter-schauen-dem-spektakel-gespannt-zu", "title": "Die Mitarbeiter schauen dem Spektakel gespannt zu", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/wQtmx4lVkxOoBR0LgSVKoN0B7yA/6c55cb39b8bfbd9aec9ef86181bda8f066c3b8b1/teaser-original/die-mitarbeiter-schauen-dem-spektakel-gespannt-zu"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294022, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/fphHRzIHeQKHcLT9pxb1EhyP4j4/ab81b849f36dfc07f3592ef8f756b6cfd46c8c57/teaser-max/der-kran-wird-am-container-montiert", "title": "Der Kran wird am Container montiert", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/c8K1B-r-xm89Q87VSSRKDjLuO28/ab81b849f36dfc07f3592ef8f756b6cfd46c8c57/teaser-original/der-kran-wird-am-container-montiert"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294021, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/35i3OKxKc2r0IP--lD6N-hESYWw/b081705fc032e6c9bdb7a5923485d197be50eefc/teaser-max/die-mitarbeiter-geben-anweisungen-wie-der-container-stehen-muss", "title": "Die Mitarbeiter geben Anweisungen, wie der Container stehen muss", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/lDOrNg6BQDj8BXZ9LdswgtbcJF0/b081705fc032e6c9bdb7a5923485d197be50eefc/teaser-original/die-mitarbeiter-geben-anweisungen-wie-der-container-stehen-muss"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294026, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/qlvXdKYFWIjD3MKq4mZOSxMEoVk/376ce24953ef330fa1583953ef845f8d737b0868/teaser-max/vorsichtig-hebt-der-kran-den-container", "title": "Vorsichtig hebt der Kran den Container", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:42+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/4BykTJolQoe_8pEUebCr73VvnFc/376ce24953ef330fa1583953ef845f8d737b0868/teaser-original/vorsichtig-hebt-der-kran-den-container"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294025, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/kXcUCGe-7XxTNueNcazrIRocF7s/6c9c6abd175ef994fc1d253686b7144681984a42/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=1385&local.crop.w=2102&local.crop.x=0&local.crop.y=466,teaser-max/nun-schwebt-der-container-hoch-ueber-dem-boden", "title": "Nun schwebt der Container hoch \u00fcber dem Boden", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:41+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/S2uje9j7MntNAJhfbZQEwDGH87Y/6c9c6abd175ef994fc1d253686b7144681984a42/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=1385&local.crop.w=2102&local.crop.x=0&local.crop.y=466,teaser-original/nun-schwebt-der-container-hoch-ueber-dem-boden"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294027, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/tWuad3qgUUdYZCTdGJIFY1BZ8hw/2b232aedfa54662d8a8ad46fddb3244d61dfacf3/teaser-max/zum-schluss-werden-noch-holzplatten-darunter-gelegt", "title": "Zum Schluss werden noch Holzplatten darunter gelegt", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 20:43:44+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/6qIIiz-uq287kzU_-kuYvi7egrQ/2b232aedfa54662d8a8ad46fddb3244d61dfacf3/teaser-original/zum-schluss-werden-noch-holzplatten-darunter-gelegt"}]}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/lzhmIPu93Wjj2zxGXCbCUdbk3uk/8dc9e18ef4bf789a95ce95632b12d85f14b54228/teaser-max/auch-der-film-fallen-art-des-polnischen-animationsfilmers-baginski-tomasz-wird-am-12--fantoche-gezeigt-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ono6dSPs1vzRy7Eo7XqRz2tWCKo/8dc9e18ef4bf789a95ce95632b12d85f14b54228/teaser-original/auch-der-film-fallen-art-des-polnischen-animationsfilmers-baginski-tomasz-wird-am-12--fantoche-gezeigt-", "teaser": "Das 12. Festival f\u00fcr Animationsfilm zeigt \u00fcber 300 Filme \u2013 \u00abKrieg & Frieden\u00bb bildet dabei einen Themenkomplex. Auch dieses Jahr werden rund 30000 Besucher in der B\u00e4derstadt erwartet.", "modifieddate": "2014-07-09 10:07:27+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/70ji-sNQoKY1-LfLGI1LbZXrw1E/8dc9e18ef4bf789a95ce95632b12d85f14b54228/teaser-mobilehd/auch-der-film-fallen-art-des-polnischen-animationsfilmers-baginski-tomasz-wird-am-12--fantoche-gezeigt-", "title": "Bunte Filme \u00fcber \u00abKrieg und Frieden\u00bb: Fantoche setzt Schwerpunkte", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/bunte-filme-ueber-krieg-und-frieden-fantoche-setzt-schwerpunkte-128161935", "id": 128161935}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/qXOeN-fuIfDDBFLCjNneUzie_-w/6947ffd9b139148796111a4d08fe53a218faa86c/teaser-max/blick-ueber-baden-die-stadt-will-hoehere-bauten-erlauben--archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/exM7I2w-lB9p5sdadJWthdU0uEQ/6947ffd9b139148796111a4d08fe53a218faa86c/teaser-original/blick-ueber-baden-die-stadt-will-hoehere-bauten-erlauben--archiv", "teaser": "In Baden soll eine neue Art von Geb\u00e4uden errichtet werden d\u00fcrfen. Bisher sind nur Regelbauten oder Hochh\u00e4user erlaubt. Neu sollen \u00abh\u00f6here Bauten\u00bb dazukommen, die bis zu 37 Meter hoch sein d\u00fcrfen. ", "modifieddate": "2014-08-16 11:44:08+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/jKEclM-7DI7UcVAKTe9csjUjJfI/6947ffd9b139148796111a4d08fe53a218faa86c/teaser-mobilehd/blick-ueber-baden-die-stadt-will-hoehere-bauten-erlauben--archiv", "title": "Neue Geb\u00e4ude-Kategorie: Stadt Baden will 37-Meter-Bauten erlauben", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/neue-gebaeude-kategorie-stadt-baden-will-37-meter-bauten-erlauben-128254795", "id": 128254795}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gSYyfMqD7WMEn0DX2vHDgMJCz_I/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-max/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/dZxcX1W7-D2I5Y7NxlsieHFOT9g/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-original/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "teaser": "Modedesigner Pino Oliverio kreiert seit 25 Jahren Mode, die eine ganz eigene Handschrift tr\u00e4gt. F\u00fcr ein Kleidungsst\u00fcck werden verschiedene Materialien zu einer harmonischen Kombination verarbeitet.", "modifieddate": "2014-08-28 07:34:36+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/l1VxdF6S-_DJv0XM5W8Ivi-Ounk/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-mobilehd/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "title": "Mode \u2013 inspiriert von Natur, Italien und Weltgeschehen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/mode-inspiriert-von-natur-italien-und-weltgeschehen-128289518", "id": 128289518}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/fantoche-setzt-ein-sichtbares-zeichen-in-der-stadt-der-container-ist-da-128293364", "interferers": [{"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128294378, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3754373771001", "title": "Fantoche-Container wird in Baden angeliefert", "source": "Julia St\u00fcckelberger", "modifieddate": "2014-08-28 22:09:24+02:00", "brightcoveID": "3754373771001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3754373771001/608/360/42ba21f4da508568fc932577c38cccbc.png"}, "title": "Fantoche-Container wird in Baden angeliefert"}], "author": "Julia St\u00fcckelberger", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/fantoche-setzt-ein-sichtbares-zeichen-in-der-stadt-der-container-ist-da-128293364/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/jidNvwywLTLWQ53p1LPmxbawaNc/6c9c6abd175ef994fc1d253686b7144681984a42/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2100&remote.size.h=2800&local.crop.h=1385&local.crop.w=2102&local.crop.x=0&local.crop.y=466,teaser-mobilehd/fantoche", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/4i3dX6UMivOfhdmcIzsQaLMhEgE/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=204&local.crop.w=358&local.crop.x=12&local.crop.y=457,teaser-original/exhibitionist", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Tobias+Schilling&mobile=1&subressort=baden&title=Exhibitionist+aus+Gebenstorf+ist+erst+17-j%C3%A4hrig+%E2%80%93+er+entbl%C3%B6sste+ich+auf+Roller&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409207727000&modified=1409245812000&contributor=Phizim&id=128291550&published=1409209080000", "text": "<p>In den vergangenen zwei Wochen ist ein Exhibitionist&nbsp;im Raum Gebenstorf aufgetaucht: Er passte Frauen ab und zeigte ihnen sein Geschlechtsteil. Wie Roland Pfister, Medienchef der Kantonspolizei Aargau,&nbsp;gegen&uuml;ber Tele M1 ausf&uuml;hrt, erz&auml;hlten mehrere&nbsp;<span style=\"font-size: 13px;\">Zeuginnen, d</span>ass der Exhibitionist fahrend auf dem Roller unterwegs war, als er den Lenker losliess. Dann &ouml;ffnete er mit der freien Hand&nbsp;seinen Hosenschlitz und &laquo;Manipulationen&raquo; an sich durch.&nbsp;</p>\n<p>Mehrere Frauen zeigten den Exhibitionisten an und berichteten von einem jungen Rollerfahrer mit einem auff&auml;lligen Helm.&nbsp;Daraufhin wurde ein 17-J&auml;hriger aus der Region verd&auml;chtigt und dieser konnte erstmals am Sonntag, 24. August, von der Polizei befragt werden. Der&nbsp;Polizei hat er daraufhin&nbsp;gestanden, sich&nbsp;mehrmals vor anderen Personen mit&nbsp;entbl&ouml;sstem Geschlechtsteil pr&auml;sentiert zu&nbsp;haben, sprich exhibitionistisch in Erscheinung&nbsp;getreten zu sein.</p>\n<p>Die Kantonspolizei Aargau f&uuml;hrt nun ein&nbsp;Ermittlungsverfahren und wird den Beschuldigten an&nbsp;die Jugendanwaltschaft des Kantons Aargau verzeigen.&nbsp;Personen, die dem jungen Exhibitionisten begegneten&nbsp;und Opfer einer strafbaren Handlung wurden, werden von der Polizei gebeten, sich bei der Kantonspolizei in Baden zu melden.</p>\n<p><!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 111855524, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/rjbQ9SW2xZdzIPb8nKqDtdXBsF4/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=204&local.crop.w=358&local.crop.x=12&local.crop.y=457,teaser-max/exhibitionist", "title": "Der 17-j\u00e4hrige ist gest\u00e4ndig, sich mehrmals vor anderen Personen mit entbl\u00f6sstem Geschlechtsteil pr\u00e4sentiert zu haben. (Symbolbild)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2011-08-15 10:36:02+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/4i3dX6UMivOfhdmcIzsQaLMhEgE/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=204&local.crop.w=358&local.crop.x=12&local.crop.y=457,teaser-original/exhibitionist"}, "exportteaser": "", "keywords": "Gebenstorf", "id": 128291550, "commentcount": 6, "title": "Exhibitionist aus Gebenstorf ist erst 17-j\u00e4hrig \u2013 er entbl\u00f6sste ich auf Roller", "comments": [{"username": "M\u00fcller Bruno", "text": "Der will doch nur eine politische Karriere starten.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 20:13:16+02:00"}, {"username": "Adrian Frey", "text": "@ Pablo de Pubol; Chapeau! Besser kann man es nicht sagen!!", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 20:11:03+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "@Meier Peter > .....oder ins Stadthaus nach Baden. ", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 19:36:47+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "Das hat man davon mit solch prominenten Vorbildern wie den Stadtammann und Nationalrat Geri M\u00fcller aus Baden. Gebenstorf liegt ja auch in unmittelbarer N\u00e4he....\nDieser Junge Mann wird bestraft und Geri M\u00fcller wird von seinen Parteigenossen und dr SP bedauert. Das ist die gr\u00fcne Politk. Sehr sehr  anr\u00fcchig.\n\n", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 19:35:44+02:00"}, {"username": "Pablo de Pubol", "text": "der eine ist 17 der andere 54\nbeide haben gemeinsam den drang, ihr schn\u00e4bi\nzur schau zu stellen, jeder auf seine art.\nbeide sind wegen ihrer geilheit eingeschr\u00e4nkt.\nnur der eine kommt an die kassa der andere ist stur \nund noch immer nicht zur\u00fcckgetretten.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 17:05:42+02:00"}, {"username": "Meier Peter", "text": "Junge, wenn du dich schon geren nackig zeigst, dann komm ins Schwulenw\u00e4ldli bei M\u00e4genwil...", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 12:38:15+02:00"}], "label": "Video", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/rjbQ9SW2xZdzIPb8nKqDtdXBsF4/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=204&local.crop.w=358&local.crop.x=12&local.crop.y=457,teaser-max/exhibitionist", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-28 19:10:12+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-28 08:58:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 08:35:27+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "In den letzen zwei Wochen trat ein junger Mann im Raum Gebenstorf wiederholt als Exhibitionist in Erscheinung. Die Polizei konnte nun einen 17-j\u00e4hrigen Schweizer ermitteln.", "cities": [{"zips": ["5412"], "title": "Gebenstorf"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 111855524, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/rjbQ9SW2xZdzIPb8nKqDtdXBsF4/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=204&local.crop.w=358&local.crop.x=12&local.crop.y=457,teaser-max/exhibitionist", "title": "Der 17-j\u00e4hrige ist gest\u00e4ndig, sich mehrmals vor anderen Personen mit entbl\u00f6sstem Geschlechtsteil pr\u00e4sentiert zu haben. (Symbolbild)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2011-08-15 10:36:02+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/4i3dX6UMivOfhdmcIzsQaLMhEgE/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=204&local.crop.w=358&local.crop.x=12&local.crop.y=457,teaser-original/exhibitionist"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/foPgKY33t8PfbbgD0ltodbDqPYM/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=227&local.crop.w=396&local.crop.x=13&local.crop.y=478,teaser-max/exhibitionist", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Whu5d0f9RnTDQe6WbmyRRfR0jM4/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=227&local.crop.w=396&local.crop.x=13&local.crop.y=478,teaser-original/exhibitionist", "teaser": "In Buchs hat sich am Freitag ein Unbekannter vor Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern einer Primarschule entbl\u00f6sst. Als die Polizei kurz darauf auf dem Schulareal eintraf, war der Exhibitionist verschwunden. Er fl\u00fcchtete wahrscheinlich mit einem Velo.", "modifieddate": "2014-06-21 10:41:46+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/0Ocpen9Wte0urFo-rdIdc-mPPcM/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=227&local.crop.w=396&local.crop.x=13&local.crop.y=478,teaser-mobilehd/exhibitionist", "title": "Unbekannter entbl\u00f6sst sich auf Schulhof in Buchs vor Kindern", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/unbekannter-entbloesst-sich-auf-schulhof-in-buchs-vor-kindern-128104823", "id": 128104823}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/a2Fsd83wJoRSywghmviRCp8Uea0/9be882898ca18bee2dca9a73552929063622d385/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1628&remote.size.h=1176&local.crop.h=420&local.crop.w=735&local.crop.x=727&local.crop.y=588,teaser-max/bus-zofingen", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/DvRavs3fKENpVxAout6YFqB1esU/9be882898ca18bee2dca9a73552929063622d385/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1628&remote.size.h=1176&local.crop.h=420&local.crop.w=735&local.crop.x=727&local.crop.y=588,teaser-original/bus-zofingen", "teaser": "Ein unbekannter Busreisender soll in Zofingen gegen\u00fcber zwei Sch\u00fclerinnen sein Geschlechtsteil gezeigt haben. Nach wenigen Minuten Fahrt stieg er in Oftringen aus. Die Polizei sucht Zeugen.", "modifieddate": "2014-06-12 20:12:22+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/GD3j0A1ucZJztAwqHRuqlTifYBk/9be882898ca18bee2dca9a73552929063622d385/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1628&remote.size.h=1176&local.crop.h=420&local.crop.w=735&local.crop.x=727&local.crop.y=588,teaser-mobilehd/bus-zofingen", "title": "Reisender zeigt in Zofinger Bus zwei M\u00e4dchen das Glied", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/reisender-zeigt-in-zofinger-bus-zwei-maedchen-das-glied-128069335", "id": 128069335}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/r3tP1fLPRztsNqwU-eJYUGplDws/48751b756796fc59088b31c2db95c24d1eee56e0/teaser-max/grabsch-opfer-brad-pitt-mit-partnerin-angelina-jolie-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Wf0jjxcWCSC8e9pQMBQvCP9nZmc/48751b756796fc59088b31c2db95c24d1eee56e0/teaser-original/grabsch-opfer-brad-pitt-mit-partnerin-angelina-jolie-archiv", "teaser": "US-Schauspieler Brad Pitt hat auf die Attacke des Promi-Grabschers Witali Serdjuk mit Unverst\u00e4ndnis reagiert. \"Ich habe nichts gegen Exhibitionisten. Aber wenn der Typ so weitermacht, verdirbt er es den Fans, die den ganzen Abend auf ein Autogramm warten.\"", "modifieddate": "2014-06-03 12:31:32+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/9qBk-ZDUUWSjj9QCb5ZpS5SgdvY/48751b756796fc59088b31c2db95c24d1eee56e0/teaser-mobilehd/grabsch-opfer-brad-pitt-mit-partnerin-angelina-jolie-archiv", "title": "Brad Pitt hat grunds\u00e4tzlich nichts gegen Exhibitionisten", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/panorama/people/brad-pitt-hat-grundsaetzlich-nichts-gegen-exhibitionisten-128040496", "id": 128040496}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/exhibitionist-aus-gebenstorf-ist-erst-17-jaehrig-er-entbloesste-ich-auf-roller-128291550", "interferers": [{"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128293367, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3753992871001", "title": "Exhibitionist von Gebenstorf gefasst - er ist erst 17 Jahre alt", "source": "TeleM1", "modifieddate": "2014-08-28 18:57:05+02:00", "brightcoveID": "3753992871001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3753992871001/608/360/7bbb3bc2d79c194dfb604931f6843725.png"}, "title": "Exhibitionist von Gebenstorf gefasst - er ist erst 17 Jahre alt"}], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/exhibitionist-aus-gebenstorf-ist-erst-17-jaehrig-er-entbloesste-ich-auf-roller-128291550/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/OHtYoVYL5wMlc-xmclRAB_VT9F0/6b441a77d9ee160a1db2df7a2640dece7d17fd55/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=942&remote.size.h=1024&local.crop.h=204&local.crop.w=358&local.crop.x=12&local.crop.y=457,teaser-mobilehd/exhibitionist", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/dZxcX1W7-D2I5Y7NxlsieHFOT9g/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-original/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Mode+%E2%80%93+inspiriert+von+Natur%2C+Italien+und+Weltgeschehen&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409152057000&modified=1409204076000&contributor=Tobias+Schilling&id=128289518&published=1409204400000", "text": "<p>&laquo;Ich lasse mich etwa vom Muster, das der Wind im W&uuml;stensand hinterl&auml;sst, f&uuml;r meine neue Kollektion inspirieren&raquo;, sagt Pino Oliverio. Ganz allgemein hat die Natur f&uuml;r ihn eine grosse Bedeutung als Inspirationsquelle. Aber bei weitem nicht nur. F&uuml;r die neue Herbst-/Wintermode hat der Designer auch zur&uuml;ckgeblickt &ndash; sozusagen in den Kleiderschrank seiner Mutter. Die Zeit vergeht im Flug, was kann man retten, zur&uuml;ckholen? Das Weltgeschehen aber auch die Geschichte seiner Heimat Italien w&uuml;rden Fragen aufwerfen, w&uuml;rden nach Antworten suchen. Solche Themen fliessen ebenfalls in den Entstehungsprozess seiner neuen Modelinie ein.</p>\n<p>Es fasziniert ihn, Stoffe unterschiedlicher Machart wie auch Spitzen und Stickereien miteinander zu verbinden. Von der Art her d&uuml;rfen die Materialien klassisch bis topmodern sein. Daraus entstehen unvergleichbare Designs. &laquo;Die 3-D-Technik und der Digitalprint sind f&uuml;r uns nichts Neues&raquo;, sagt Oliverio. Er ist seiner Linie in den letzten 25 Jahren treu geblieben, hat sich nicht von den grossen H&auml;usern beeinflussen lassen. &laquo;Nat&uuml;rlich schau ich, was die anderen Modedesigner machen, aber meinen Stil behalte ich bei.&raquo; Mode von Oliverio sei zeitlos und nachhaltig. Kombinationen von Altem und Neuem sind problemlos m&ouml;glich. &laquo;Kaufen und nach einer Saison gleich wieder entsorgen, entspricht nicht unserer Philosophie&raquo;, betonen Yolanda und Pino Oliverio, die seit 30 Jahren verheiratet sind und das Gesch&auml;ft gemeinsam f&uuml;hren.</p>\n<p><strong>Ein absehbarer Werdegang</strong></p>\n<p>Modedesigner zu werden, hat sich schon fr&uuml;h bei Oliverio abgezeichnet. Allerdings nicht unbedingt freiwillig. Schon als 11-J&auml;hriger hat er seiner Tante beim Schneidern helfen m&uuml;ssen. Erst sp&auml;ter sei er auf den Geschmack gekommen und habe nach dem Schneiderhandwerk auch eine Modeschule besucht. Sein Bubentraum war jedoch, einmal ein grosser Schauspieler zu werden. Nun lebt er einen anderen Traum, der ebenfalls wunderbar passe. Vor 25 Jahren hat er damit begonnen, Jeans, Jacken und Lederst&uuml;cke auseinanderzunehmen und in einer neuen Komposition zusammenzuf&uuml;gen. &laquo;Zu Beginn waren es Unikate, erst sp&auml;ter konnten wir mit Kleinserien in Produktion gehen&raquo;, sagt er. &Uuml;brigens kreiert Oliverio nicht nur Mode f&uuml;r Frauen, sondern auch f&uuml;r M&auml;nner.</p>\n<p>Produziert wird in der Schweiz und in Italien. Dies ist Yolanda und Pino Oliverio wichtig - ihre Kollektionen sollen nicht in Billigl&auml;ndern hergestellt werden. Auch das geh&ouml;rt zur Handschrift der Oliverio-Mode.</p>\n<p>Das 25-Jahr-Jubil&auml;um mit Fashionshow:</p>\n<p>Am Freitag, 5. September, ab 19 Uhr mit Barbetrieb und Ap&eacute;ro.</p>\n<p>Die Fashionshow mit der neuen Herbst-/&nbsp;Winterkollektion findet um 20 Uhr statt am Cordulaplatz in Baden, Anmeldung ist erw&uuml;nscht.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289516, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/gSYyfMqD7WMEn0DX2vHDgMJCz_I/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-max/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "title": "Yolanda und Pino Oliverio mit einer eigenen Kreation.", "source": "Carolin Frei", "modifieddate": "2014-08-28 07:33:35+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/dZxcX1W7-D2I5Y7NxlsieHFOT9g/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-original/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Baden", "id": 128289518, "commentcount": 0, "title": "Mode \u2013 inspiriert von Natur, Italien und Weltgeschehen", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gSYyfMqD7WMEn0DX2vHDgMJCz_I/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-max/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 07:34:36+02:00", "exporttitle": "Mode \u2013 inspiriert von Natur, Italien und Weltgeschehen", "publicationdate": "2014-08-28 07:40:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 17:07:37+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Modedesigner Pino Oliverio kreiert seit 25 Jahren Mode, die eine ganz eigene Handschrift tr\u00e4gt. F\u00fcr ein Kleidungsst\u00fcck werden verschiedene Materialien zu einer harmonischen Kombination verarbeitet.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289516, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/gSYyfMqD7WMEn0DX2vHDgMJCz_I/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-max/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "title": "Yolanda und Pino Oliverio mit einer eigenen Kreation.", "source": "Carolin Frei", "modifieddate": "2014-08-28 07:33:35+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/dZxcX1W7-D2I5Y7NxlsieHFOT9g/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-original/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ynp4yoVo7ZmWQdVc7VzI4EhBD5I/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-max/cmsimage-original-2-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-1ZYqjUdGx897Ots7P3oQtC_ePw/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-original/cmsimage-original-2-jpg", "teaser": "Bereits im Schaufenster erkennt der Betrachter, dass sich in diesem Atelier jemand mit Wasser besch\u00e4ftigt. Wie das Wasser ist auch die K\u00fcnstlerin Claudia Anesini in Bewegung: \u00abVer\u00e4nderungen muss man annehmen, sie k\u00f6nnen gut tun\u00bb. ", "modifieddate": "2014-08-28 07:31:51+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/gnLL8XOwaauhmR5K1-P22h0TUdo/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-mobilehd/cmsimage-original-2-jpg", "title": "Lavendel und Wasser: \u00abEinatmen\u00bb im B\u00e4derquartier", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/lavendel-und-wasser-einatmen-im-baederquartier-128290430", "id": 128290430}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/_dgpiTNnT4J5gd35xXLCE7yo46c/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-max/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5wH7Zl8fsLrNcOI513TmCnSCFk4/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-original/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "teaser": "Barbara Gebhart \u2013 ein Tausendsassa unterwegs mit dem Thespiskarren. Seit 37 Jahren ist sie bei der \u00abBadener Maske\u00bb dabei.", "modifieddate": "2014-08-27 07:44:07+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/3VzxYWLmamPJCFdyBh1QqcMapB8/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-mobilehd/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "title": "Frau Klingelfuss und Madame Sganarell", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/frau-klingelfuss-und-madame-sganarell-128287883", "id": 128287883}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Pgg-SpEsjiuoJPOe00CFuaVfMmk/ca81553343dd12883604760c27765195d478f8ee/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2150&local.crop.h=1156&local.crop.w=2023&local.crop.x=366&local.crop.y=878,teaser-max/die-unterzeichnung-des-friedens-von-baden-im-tagsatzungssaal-im-bild-festgehalten-von-j--r--huber-1668---1748--das-original-befindet-sich-im-schloss-versailles--weil-die-franzosen-es-partout-nicht-ausleihen-wollten-muss-man-sich-in-baden-mit-einer-kopie-behelfen-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/A2MKS7le6rCSdXSnoILCQkR1DSE/ca81553343dd12883604760c27765195d478f8ee/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2150&local.crop.h=1156&local.crop.w=2023&local.crop.x=366&local.crop.y=878,teaser-original/die-unterzeichnung-des-friedens-von-baden-im-tagsatzungssaal-im-bild-festgehalten-von-j--r--huber-1668---1748--das-original-befindet-sich-im-schloss-versailles--weil-die-franzosen-es-partout-nicht-ausleihen-wollten-muss-man-sich-in-baden-mit-einer-kopie-behelfen-", "teaser": "\u00abFrieden verhandeln\u00bb: In der Limmatstadt wurde am 7. September 1714\u00a0\u00a0der letzte Friedensvertrag unterzeichnet, der den Spanischen Erbfolgekrieg beendete. Der Vertrag brachte Frieden und kl\u00e4rte vor\u00fcbergehend die Machtverh\u00e4ltnisse in Europa.", "modifieddate": "2014-08-23 15:25:21+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/KsUeKesOq5gPi3iHIaCLcJF6Je0/ca81553343dd12883604760c27765195d478f8ee/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2150&local.crop.h=1156&local.crop.w=2023&local.crop.x=366&local.crop.y=878,teaser-mobilehd/die-unterzeichnung-des-friedens-von-baden-im-tagsatzungssaal-im-bild-festgehalten-von-j--r--huber-1668---1748--das-original-befindet-sich-im-schloss-versailles--weil-die-franzosen-es-partout-nicht-ausleihen-wollten-muss-man-sich-in-baden-mit-einer-kopie-behelfen-", "title": "Im Sommer vor 300 Jahren war Baden sehr europ\u00e4isch", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/im-sommer-vor-300-jahren-war-baden-sehr-europaeisch-128274825", "id": 128274825}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/mode-inspiriert-von-natur-italien-und-weltgeschehen-128289518", "interferers": [], "author": "Carolin Frei", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/mode-inspiriert-von-natur-italien-und-weltgeschehen-128289518/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/l1VxdF6S-_DJv0XM5W8Ivi-Ounk/bdf6dc60038f503a14470c67d76c350d1fbab5cf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1204&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=54,teaser-mobilehd/yolanda-und-pino-oliverio-mit-einer-eigenen-kreation-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/PLxn0pDpdP-X9mUDkKTSq9IxGYQ/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-original/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=region-limmattal&title=%C2%ABGeld+alleine+reicht+nicht+f%C3%BCr+die+Rettung+des+Bruno-Weber-Parks%C2%BB&kind=newsarticle&ressort=limmattal&created=1409166578000&modified=1409216867000&contributor=Anja+Mosbeck&id=128291003&published=1409203800000", "text": "<p>Ende letzter Woche wurde bekannt, dass der Bruno-Weber-Park in Spreitenbach/Dietikon Mitte Oktober wegen struktureller Probleme f&uuml;r immer geschlossen wird. Die Reaktionen liessen nicht auf sich warten. So sammelte der Spreitenbacher SP-Grossrat Martin Christin am Wochenende Unterschriften f&uuml;r eine Petition und reichte diesen Dienstag im Grossen Rat seine zweite Interpellation in Sachen Bruno-Weber-Park ein, in welcher er vom Regierungsrat Antworten zum Park verlangt.</p>\n<p>Die beiden betroffenen Gemeinden Spreitenbach und Dietikon gaben zwar ihrem Bedauern &uuml;ber &laquo;diesen Verlust&raquo; Ausdruck und t&ouml;nten an, man werde bei einer allf&auml;lligen L&ouml;sung &laquo;die T&uuml;re sicher nicht zuschlagen&raquo;.</p>\n<p><strong> Herr Schmid, der Bruno-Weber-Park soll bald geschlossen werden, was Sie mit &laquo;Verlust f&uuml;r die Region&raquo; kommentieren. Weshalb setzt sich die Gemeinde nicht st&auml;rker f&uuml;r dessen Rettung ein?</strong></p>\n<p><strong>Valentin Schmid:</strong> In erster Linie weil f&uuml;r die wirtschaftliche F&uuml;hrung des Parks der Stiftungsrat und nicht die Gemeinde verantwortlich ist.</p>\n<p><strong>Aber man k&ouml;nnte der Stiftung doch wenigstens finanziell unter die Arme greifen?</strong></p>\n<p>Wenn ich an die rund 1,5 bis 2,3 Millionen Franken denke, die der Park in den kommenden f&uuml;nf Jahren br&auml;uchte, erachte ich das als wenig realistisch. Man m&uuml;sste einen finanziellen Beitrag ja ins Budget 2015 aufnehmen. Ein solcher Beitrag h&auml;tte es aber bei der Stimmbev&ouml;lkerung einen schweren Stand. Schon kleinere Beitr&auml;ge hatten es in der Vergangenheit beim Stimmvolk schwierig.</p>\n<p><strong>Sie sprechen den abgelehnten Beitrag von 70&nbsp;000 Franken aus dem Jahre 2005 an?</strong></p>\n<p>Richtig. F&uuml;r den Gemeinderat war das ein kleines Signal&nbsp;.&nbsp;.&nbsp;.</p>\n<p><strong>.&nbsp;.&nbsp;.&nbsp;den Park finanziell nicht mehr zu unterst&uuml;tzen. Muss sich der Gemeinderat den Vorwurf gefallen lassen, zu wenig f&uuml;r das &Uuml;berleben des Parks unternommen zu haben?</strong></p>\n<p>Das sehe ich nicht so. Die Gemeinde hat in den letzten Jahren vielmehr kleinere, projektbezogene Beitr&auml;ge gesprochen.</p>\n<p><strong>K&ouml;nnte man aus dem damals abgelehnten Gemeindebeitrag auch schliessen, dass der Bruno-Weber-Park bei der Bev&ouml;lkerung gar nicht so beliebt ist?</strong></p>\n<p>Das ist schwierig zu beantworten. Aber es ist gut m&ouml;glich, dass die Bev&ouml;lkerung den Park gar nicht so richtig wahrnimmt. Es ist ja oft so, dass man Attraktionen in unmittelbarer N&auml;he gar nicht richtig wahrnimmt.</p>\n<p><strong>Letztes Wochenende verzeichnete der Park &ndash; wohl wegen der angek&uuml;ndigten Schliessung &ndash; eine Rekordbesucherzahl von rund 800 Besuchern. Haben Sie pers&ouml;nlich viele Reaktionen aus der Bev&ouml;lkerung erhalten?</strong></p>\n<p>Nein, es blieb erstaunlich ruhig. Reaktionen &agrave; la &laquo;jetzt muss der Gemeinderat handeln&raquo; blieben aus. Gleichwohl werden wir das Thema nat&uuml;rlich bei der n&auml;chsten Gemeinderatssitzung diskutieren und uns auch mit dem Dietiker Stadtrat austauschen.</p>\n<p><strong>Glauben Sie pers&ouml;nlich noch an eine Rettung des Parks?</strong></p>\n<p>Das ist schwierig vorauszusagen. Vielleicht ist die Nachricht der Schliessung aber ein Weckruf und kann eventuell G&ouml;nner mobilisieren. Um den Park aber l&auml;ngerfristig retten zu k&ouml;nnen, m&uuml;ssen nicht nur die erforderlichen finanziellen Mittel aufgetrieben werden&nbsp;&nbsp;.&nbsp;.&nbsp;.</p>\n<p><strong>.&nbsp;.&nbsp;.&nbsp;sondern auch?</strong></p>\n<p>Man m&uuml;sste auch bei der Nutzung &uuml;ber die B&uuml;cher. Heute sind nur Bauten und Anlagen erlaubt, die im Zusammenhang mit k&uuml;nstlerischem Schaffen stehen.</p>\n<p><strong>Konkret?</strong></p>\n<p>Es m&uuml;ssten auch Anl&auml;sse und Veranstaltungen im Park m&ouml;glich sein. Das wiederum w&uuml;rde aber nat&uuml;rlich bedingen, dass man ein klares Betriebsreglement aufstellt und insbesondere Massnahmen ergreift, um die Anwohner gen&uuml;gend zu sch&uuml;tzen.</p>\n<p><strong>Sie sprechen von Verlust, sollte der Park tats&auml;chlich schliessen. Meinen Sie das emotional oder lassen sich gar finanzielle Folgen einer Schliessung beziffern?</strong></p>\n<p>Ich meine prim&auml;r den emotionalen Verlust. Aber sicher ist ein solcher Park f&uuml;r eine Gemeinde Image f&ouml;rdernd. Inwiefern sich eine Schliessung aber &ouml;konomisch auf Spreitenbach auswirken k&ouml;nnte, ist schwierig zu sagen, zumal der Park &uuml;ber Dietikon erschlossen ist.</p>\n<p><strong>Was bedeutet der Park Ihnen pers&ouml;nlich?</strong></p>\n<p>Als Kind besuchte ich den Park oft. Ich war immer fasziniert von dieser Fabelwelt und bin es bis heute geblieben.<!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291414, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/dJuCX5NuhKpXWxO2YTj_4rlRJxk/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-max/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "title": "Valentin Schmid, Gemeindeammann Spreitenbach: \u00abEs ist gut m\u00f6glich, dass die Bev\u00f6lkerung den Bruno-Weber-Park gar nicht so richtig wahrnimmt.\u00bb", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-28 07:13:31+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/PLxn0pDpdP-X9mUDkKTSq9IxGYQ/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-original/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Spreitenbach             ", "id": 128291003, "commentcount": 3, "title": "\u00abGeld alleine reicht nicht f\u00fcr die Rettung des Bruno-Weber-Parks\u00bb", "comments": [{"username": "Pablo de Pubol", "text": "Aufruf:\nsehr geehrter herr Dr. R. Theler\nbald wird die versicherung mit\nder guten nase verkauft.\nsie haben eine gute nase bei\nkunstank\u00e4ufen wie ihr vater bewiesen.\nsetzen sie sich vor dem verkauf der\nnationale ein ewiges denkmal\nf\u00fcr diese kleine feine versicherung\nund sich selber- kaufen sie den park\nim \"gr\u00fcnen\" und restaurien ihn.\nich bin frech als ehemaliger kunst-mitarbeiter\nerlaube ich mir diesen kommentar.\nDANKE- vorallem auch von den kleinen\njungen menschen die j\u00e4hrlich diesen park\nmit ihren eltern besuchen und sich danach\nin den k\u00fchnsten tr\u00e4umen wieder finden.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 17:54:04+02:00"}, {"username": "Kreis 13", "text": "Es wundert einen solche Worte von Gemeindeammann Valentin Schmid zu vernehmen. Er sollte sich dar\u00fcber bewusst sein, dass Spreitenbach ausser Shoppi und Tivoli rein gar nichts zu bieten hat! Daher sollte er froh sein wenn der Bruno Weber-Park erhalten bleibt!\nAndreas Babic, Kulturmagazin Escpade", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 09:02:48+02:00"}, {"username": "Pascal Meier", "text": "Wo sind denn all die wohlhabenden M\u00e4zene, die es beispielsweise in Basel zuhauf gibt und welche dort regelm\u00e4ssig Kunst und Kultur unterst\u00fctzen, gar ganze Museen aus dem Boden stanzen?", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 08:13:06+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/dJuCX5NuhKpXWxO2YTj_4rlRJxk/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-max/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 11:07:47+02:00", "exporttitle": "\u00abGeld alleinereicht nichtf\u00fcr die Rettung\u00bb", "publicationdate": "2014-08-28 07:30:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 21:09:38+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Der Gemeindeammann von Spreitenbach, Valentin Schmid, \u00e4ussert sich zum Ende des Bruno-Weber-Parks und sagt, was das f\u00fcr die Gemeinde bedeutet.", "cities": [{"zips": ["8957"], "title": "Spreitenbach"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291414, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/dJuCX5NuhKpXWxO2YTj_4rlRJxk/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-max/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "title": "Valentin Schmid, Gemeindeammann Spreitenbach: \u00abEs ist gut m\u00f6glich, dass die Bev\u00f6lkerung den Bruno-Weber-Park gar nicht so richtig wahrnimmt.\u00bb", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-28 07:13:31+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/PLxn0pDpdP-X9mUDkKTSq9IxGYQ/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-original/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/a5_40GPqJSDzzcIej5FymLxn-Bw/5acc26f3cc4f1b6cebf768a0db44ecf28dc3c344/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=904&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=66,teaser-max/im-oktober-muss-der-skulpturenpark-geschlossen-werden-wie-es-weitergeht-bleibt-unklar--abu", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/AhG7gXOuX6JDWz3suLsnIkaMjfc/5acc26f3cc4f1b6cebf768a0db44ecf28dc3c344/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=904&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=66,teaser-original/im-oktober-muss-der-skulpturenpark-geschlossen-werden-wie-es-weitergeht-bleibt-unklar--abu", "teaser": "Die Nachricht, dass die Aargauer Stiftungsaufsicht den Park im Oktober schliesst, schlug am Freitagnachmittag ein wie eine Bombe. Grossrat Martin Christen versucht alles, um den Bruno-Weber-Park zu retten. ", "modifieddate": "2014-08-26 15:04:52+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/9-FaEOq--bGh5ONGfxcZvADYER8/5acc26f3cc4f1b6cebf768a0db44ecf28dc3c344/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=904&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=66,teaser-mobilehd/im-oktober-muss-der-skulpturenpark-geschlossen-werden-wie-es-weitergeht-bleibt-unklar--abu", "title": "Bruno-Weber-Park: Die Emp\u00f6rung \u00fcber die Schliessung ist gross", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/limmattal/region-limmattal/bruno-weber-park-die-empoerung-ueber-die-schliessung-ist-gross-128284535", "id": 128284535}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/V0BxKGjhhNdACs3CtRHX2gJGiPY/dd6ff10965cbda01a2c8052560b17f21ae232900/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1795&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=508,teaser-max/im-obstgarten-stehen-die-bauprofile-fuer-die-neue-ueberbauung-dm", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/MdkEjowhqmUAT073zel9-j7EQvg/dd6ff10965cbda01a2c8052560b17f21ae232900/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1795&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=508,teaser-original/im-obstgarten-stehen-die-bauprofile-fuer-die-neue-ueberbauung-dm", "teaser": "Auf dem Areal Kreuz\u00e4cker entstehen Wohn- und Gewerbebauten f\u00fcr 81 Millionen Franken. Darunter ein Viersterne-Hotel, eine Kindertagesst\u00e4tte, eine Haltestelle f\u00fcr die Limmattalbahn, Gewerber\u00e4ume und vor allem: 160 Wohnungen.", "modifieddate": "2014-07-30 09:55:13+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/ImD1nIBB4J6vAh4KMyf8ghtW7wQ/dd6ff10965cbda01a2c8052560b17f21ae232900/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1795&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=508,teaser-mobilehd/im-obstgarten-stehen-die-bauprofile-fuer-die-neue-ueberbauung-dm", "title": "Heute Obstb\u00e4ume - morgen ein neues Quartier mit 160 Wohnungen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/heute-obstbaeume-morgen-ein-neues-quartier-mit-160-wohnungen-128210576", "id": 128210576}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/EFtaaAV3qo4vu3--1SyUh6GkNJQ/4f9ec9cc63fd26fa066620a1fb63f1e68e0ddf55/teaser-max/die-fantastische-welt-des-bruno-webers-lockt-jaehrlich-20000-besucher-an-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/yOw_tJ7-KDR_pLl9jiAjlD5M4WE/4f9ec9cc63fd26fa066620a1fb63f1e68e0ddf55/teaser-original/die-fantastische-welt-des-bruno-webers-lockt-jaehrlich-20000-besucher-an-", "teaser": "Die Stiftungsaufsicht schliesst den Bruno Weber Park in Dietikon/Spreitenbach nach schwierigen Verhandlungen im Oktober. Bedeutet dies das Ende des einmaligen Kunstparks? Ja, wenn Weber-Wittwe Anna Maria Kunst und Kommerz nicht in Einklang bringt.", "modifieddate": "2014-08-22 18:59:27+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/09D-kOjPY5Wg420W9uy69pAH2DY/4f9ec9cc63fd26fa066620a1fb63f1e68e0ddf55/teaser-mobilehd/die-fantastische-welt-des-bruno-webers-lockt-jaehrlich-20000-besucher-an-", "title": "Ohne Einsicht ist der Bruno Weber Skulpturenpark am Ende", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/blogs/juerg-krebs-gedankenspiele/ohne-einsicht-ist-der-bruno-weber-skulpturenpark-am-ende-128275258", "id": 128275258}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/limmattal/region-limmattal/geld-alleine-reicht-nicht-fuer-die-rettung-des-bruno-weber-parks-128291003", "interferers": [{"text": "<p>1952 Bruno Weber schl&auml;gt erste Wurzeln auf dem Grenzland zwischen Dietikon und Spreitenbach, auf dem heute das Schloss und der Wassergarten stehen.</p>\n<p>1962 Der K&uuml;nstler baut ein richtiges Atelier. Bereits drei Jahre sp&auml;ter gen&uuml;gt es seinen Anspr&uuml;chen nicht mehr. Es wird deshalb erweitert.</p>\n<p>1976 Weber baut und baut. Um Baubewilligungen k&uuml;mmert er sich kaum. Die Gemeinde Spreitenbach erl&auml;sst eine Abbruchverf&uuml;gung f&uuml;r nicht bewilligte Anbauten.</p>\n<p>1990 Das Werk Bruno Webers soll &uuml;ber sein Ableben hinaus erhalten werden. Aus diesem Grund wird die Stiftung Weinrebenpark gegr&uuml;ndet, die sich heute Bruno-Weber-Stiftung nennt.</p>\n<p>2003 Die Spreitenbacher Gemeindeversammlung stimmt einer Umzonung des Landes zur Spezialzone f&uuml;r k&uuml;nstlerische Nutzung zu.<br />2005 Bruno Weber kann endg&uuml;ltig aufatmen. Der Kanton Aargau genehmigt die Umzonung.</p>\n<p>2011 Zu seinem 80. Geburtstag erh&auml;lt Bruno Weber den Kulturpreis der Stadt Dietikon. Ein halbes Jahr sp&auml;ter verstirbt der K&uuml;nstler.</p>\n<p>2014: Der Stiftungsrat des Bruno-Weber-Parks tritt im Februar geschlossen zur&uuml;ck. Das Gremium &auml;ussert Bedenken an der Sicherheit des Parks.<br />M&auml;rz Der Aargauer Grossrat Martin Christen (SP) lanciert eine Interpellation an den Regierungsrat. Darin verlangt er, dass der Kanton sich an den Sanierungsarbeiten des Bruno-Weber-Parks beteiligen soll.</p>\n<p>Ende M&auml;rz Die Stiftungsaufsicht des Kantons Aargau stellt den Park unter Zwangsverwaltung, da kein neuer Stiftungsrat gefunden wurde. Die Aarauer Anw&auml;ltin Brigitte Bitterli wurde als einzige Stiftungsr&auml;tin eingesetzt.<br />Juni Der Aargauer Regierungsrat kommt Christens Interpellation nicht nach und verweigert die Unterzeichnung einer Absichtserkl&auml;rung in Bezug auf finanzielle Unterst&uuml;tzung f&uuml;r den Bruno-Weber-Park. Die Begr&uuml;ndung der Exekutive: Es bestehen F&uuml;hrungsprobleme und Unstimmigkeiten in der strategischen Weiterentwicklung.</p>\n<p>August Brigitte Bitterli verk&uuml;ndet die Schliessung des Parks per 19. Oktober 2014. (szi/aru)</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "", "title": "Bruno-Weber-Park: Aufstieg und Niedergang"}], "author": "Martin Rupf", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/limmattal/region-limmattal/geld-alleine-reicht-nicht-fuer-die-rettung-des-bruno-weber-parks-128291003/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/8z85XZM0jHhTqRzrlrjWsMFkIPs/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-mobilehd/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/f8D0yuxI8gWPk_JGd3vU6C6MVXo/3f5884319173a8a8285d84a23793f9857c3a1d52/teaser-original/geri-mueller-verlaesst-die-pressekonferenz-an-der-er-sich-fuer-die-nacktselfies-entschuldigt-hat-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Wessen+Vertrauen+braucht+Geri+M%C3%BCller+f%C3%BCr+eine+R%C3%BCckkehr+als+Stadtammann%3F&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409164916000&modified=1409219831000&contributor=Tobias+Schilling&id=128290778&published=1409198400000", "text": "<p>Es war Geri M&uuml;ller selber, der die Frage aufwarf, &uuml;ber die Badens Politiker derzeit heiss diskutieren: die Vertrauensfrage. Letzte Woche, bei seinem Medien-Auftritt zur Selfie-Aff&auml;re, sagte Badens Stadtammann, der derzeit von allen Aufgaben entbunden ist: &laquo;Es tut mir ausserordentlich leid gegen&uuml;ber dem Arbeitsumfeld und meinen Angestellten, die viel Vertrauen haben in mich und ich in sie. Ich muss schauen, ob das Vertrauen noch weiterhin besteht, und ob ich weiterhin mein Amt aus&uuml;ben kann.&raquo;</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Er habe sein Amt gerne, und er glaube, er habe es gut gemacht. &laquo;Ich f&uuml;hle mich k&ouml;rperlich und geistig in der Lage, es auszu&uuml;ben, aber ich m&ouml;chte es nicht machen, wenn das Vertrauen weg ist.&raquo; M&uuml;ller liess aber offen, von wessen Vertrauen er seine R&uuml;ckkehr abh&auml;ngig macht. Das sorgt nun in der Badener Politik f&uuml;r Diskussionen und Spekulationen.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Die CVP Baden schreibt: &laquo;Geri M&uuml;ller hat die Vertrauensfrage gestellt. Nun muss er konsequent sein: Beantworten kann sie einzig das Badener Stimmvolk, welches ihn gew&auml;hlt hat.&raquo; Man sehe nicht, wie Geri M&uuml;ller die F&uuml;hrungs- und Repr&auml;sentationsaufgaben, die mit seinem Amt als Stadtammann einhergehen, weiterhin bew&auml;ltigen k&ouml;nne.&nbsp;Fraktionspr&auml;sident Reto Huber: &laquo;Wir fordern einen R&uuml;cktritt und er kann sich der Wiederwahl stellen.&raquo; Den R&uuml;cktritt M&uuml;llers fordern neben der CVP auch die Badener FDP und SVP.</p>\n<p>Jonas Fricker, Pr&auml;sident der Aargauer Gr&uuml;nen, findet auch, dass sich Geri M&uuml;ller wieder der Wahl stellen solle &ndash; allerdings nicht sofort, sondern erst am n&auml;chsten ordentlichen Wahltermin. Die zentrale Vertrauensfrage sei f&uuml;r ihn, sagt Fricker, ob die Verwaltung noch mit Geri M&uuml;ller zusammenarbeiten k&ouml;nne.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Dem widerspricht Sander Mallien, Fraktionspr&auml;sident der Gr&uuml;nliberalen. &laquo;Gar keinen Sinn macht es, die Vertrauensfrage der Verwaltung zu &uuml;berlassen &ndash; wer spricht sich schon gegen seinen eigenen Arbeitgeber aus?&raquo; Er w&uuml;rde es bevorzugen, wenn die Bev&ouml;lkerung die Vertrauensfrage beantworten k&ouml;nnte, so Mallien. Er verstehe aber auch das Argument, es m&uuml;ssten diese Frage einzig diejenigen Kreise beantworten, die ihn im Wahlkampf unterst&uuml;tzten. &laquo;Alle anderen waren ja schon vor der Aff&auml;re gegen M&uuml;ller.&raquo;</p>\n<p>Die Gr&uuml;nen Baden wollen sich derzeit nicht weiter zum Thema Geri M&uuml;ller &auml;ussern. Anfang Woche hatte Parteipr&auml;sidentin Bea Schilling mitgeteilt, es liege jetzt im Ermessen M&uuml;llers, festzustellen, ob noch gen&uuml;gend Vertrauen zur Aus&uuml;bung des Amtes vorhanden sei. &Auml;hnlich t&ouml;nt es bei der SP, obschon sie das Wort Vertrauen in ihrer Mitteilung nicht erw&auml;hnt. &laquo;Der Ball liegt jetzt bei Geri M&uuml;ller.&raquo; Alle rechtlich relevanten Vorw&uuml;rfe gegen den Stadtammann h&auml;tten sich als nichtig erwiesen. &laquo;F&uuml;r die SP Baden besteht somit kein R&uuml;cktrittsgrund.&raquo;</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Ausf&uuml;hrlich besprochen hat die Vertrauensfrage das team baden, die Partei, f&uuml;r die Geri M&uuml;ller in Baden politisiert. Sie schreibt von vertrauensbildenden Massnahmen, die es nun braucht. &laquo;Wir sind uns bewusst, dass es nicht m&ouml;glich sein wird, ohne weiteres zum Alltag zur&uuml;ckzukehren. Es wird viele Gespr&auml;che und vertrauensbildende Massnahmen brauchen.&raquo;</p>\n<p>Man traue es Geri M&uuml;ller und dem Stadtrat zu, auf der Basis dieser Gespr&auml;che selber herauszufinden, ob er das Amt des Ammanns weiter ausf&uuml;hren kann. &laquo;Aus Respekt vor seiner politischen Arbeit soll er die Chance erhalten, das Vertrauen als Mensch, Politiker und F&uuml;hrungsperson zur&uuml;ckzuerobern.&raquo; Das team baden werde diesen Prozess verfolgen. &laquo;Denn auch wir wollen einen Stadtammann, der das n&ouml;tige Vertrauen geniesst.&raquo;</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Georg Lutz, Professor f&uuml;r Politikwissenschaft an der Universit&auml;t Lausanne, sagt: &laquo;M&uuml;ller wird nach wie vor unterst&uuml;tzt von jenen, die ihn gew&auml;hlt haben; und nach wie vor wird er bek&auml;mpft von denen, die seit jeher seine politischen Gegner sind.&raquo; Die Parteien h&auml;tten zu M&uuml;ller also noch dieselbe Meinung wie vor der Aff&auml;re.</p>\n<p>Seines Erachtens m&uuml;sse er darum nun selber entscheiden, ob er die Energie aufbringen wolle, um sich zur&uuml;ckzuk&auml;mpfen. &laquo;Falls er Stadtammann bleiben m&ouml;chte, wird er vor allem sein engstes Arbeitsumfeld hinter sich wissen und das Vertrauen der Kollegen im Stadtrat und der F&uuml;hrungspersonen in der Verwaltung sp&uuml;ren m&uuml;ssen&raquo;, vermutet Lutz.</p>\n<p><!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291042, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/lLKPVQxIC_pWPmI0xpJS4FZL8V0/3f5884319173a8a8285d84a23793f9857c3a1d52/teaser-max/geri-mueller-verlaesst-die-pressekonferenz-an-der-er-sich-fuer-die-nacktselfies-entschuldigt-hat-", "title": "Geri M\u00fcller nach seiner Beichte an der Pressekonferenz. Hier machte er seinen R\u00fccktritt davon abh\u00e4ngig, ob noch genug Vertrauen da sei. ", "source": "Ennio Leanza (Keystone)", "modifieddate": "2014-08-28 19:22:17+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/f8D0yuxI8gWPk_JGd3vU6C6MVXo/3f5884319173a8a8285d84a23793f9857c3a1d52/teaser-original/geri-mueller-verlaesst-die-pressekonferenz-an-der-er-sich-fuer-die-nacktselfies-entschuldigt-hat-"}, "exportteaser": "\u00dcber zwei Wochen ist es nun, seit die Aff\u00e4re um Geri M\u00fcller entflammte. Bei den Badener Parteien herrscht nach wie vor Uneinigkeit in der Frage, ob er als Stadtammann nun den Segen des Stimmvolks braucht \u2013 oder nur jenen der Verwaltung.", "keywords": "Baden, Geri M\u00fcller, Aff\u00e4re M\u00fcller, Aff\u00e4re Geri M\u00fcller, Nacktselfies, Nackt-Selfies,", "id": 128290778, "commentcount": 45, "title": "Wessen Vertrauen braucht Geri M\u00fcller f\u00fcr eine R\u00fcckkehr als Stadtammann?", "comments": [{"username": " Citoyen", "text": "Dass die  Bandener Hohn und Spott wegen ihrem Stadtpr\u00e4sidenten ernten, beeindruckt  GM offensichtlich nicht. Jetzt geht es ihm nur noch ums Geld. Pikant ist, dass sein Lohn von denjenigen kommt, die sich f\u00fcr ihr sch\u00e4men m\u00fcssen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 19:17:54+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "@Tomas Borge > Ich habe jene lieber, welche das Thema - wie Sie verachtend sagen - dieses Thema kompostieren, als jene, welche so tun, als w\u00e4re nichts geschehen und G.M\u00fcller solle im Amt bleiben. W\u00fcrde er zur\u00fccktreten, w\u00e4re dieser unapetitliche Fall erledigt. Er und Ihr seid es, welche diese Stinkf\u00e4den seit zwei Wochen mit Euch herumtragen.   ", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 16:19:11+02:00"}, {"username": "Tom\u00e1s Borge", "text": "Liebe Moralapostel tragt doch endlich mal positiv zur Erkl\u00e4rung bei.\n\nMich bewegt die Frage, welches Shampoo G.M. im Intimbereich benutzt?\n\nDas als ironische Bewertung all der Typen, die mit langen Appetitf\u00e4den am Maul, Tag f\u00fcr Tag dieses Thema kompostieren.", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 14:51:14+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "@Monika Ramuz > Grunds\u00e4tzlich finde ich es gut, dass Sie sich mit den Kommentaren auseinandersetzen. Dann m\u00fcssten sie auch feststellen, dass dies anscheinend der Hauptakteur in dieser Sache, n\u00e4mlich der G.M\u00fcller nicht tut. Er sitzt irgendwo in der Innerschweiz, raucht vermutlich einen Joint nach dem andern und glaubt, das Ganze aussitzen zu k\u00f6nnen. Dem wollen wir entgegenwirken, denn das ist unser gutes B\u00fcrgerrecht. Mit Moralapostel hat dies wenig bis nichts zu tun, sondern mit Anstand und W\u00fcrde einem \u00f6ffentlichen Amt gegen\u00fcber. Je mehr ich durchatme, um so mehr wird mir klar, wie uns dieser G.M\u00fcller get\u00e4uscht hat, und wie sehr er an seinem Sal\u00e4r h\u00e4ngen tut.", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 12:58:12+02:00"}, {"username": "Helmut Baumli", "text": "Die Triebhaftikeit eines Stadtpr\u00e4sidenten und Nationalrates ist das Eine, erstaunlich seine Verteidiger die seine Obsz\u00f6nit\u00e4t als nat\u00fcrlichste Sache abhacken wollen. Dass eine solche Einstellung degenerativen Charakter beinhaltet scheint diese Fraktion nicht zu st\u00f6ren. Wenn dieses Sensitivum im Westen vorloren geht, muss man sich nicht wundern, wenn die Islamisierung der Welt dem Ziel immer n\u00e4her r\u00fcckt. Noch befinden sich diese \u00fcblen Anzeichen in Syrien und Irak.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 12:54:34+02:00"}, {"username": "Monika Ramuz", "text": "Ich staune, wie sich in den Kommentaren wiederholt die gleichen paar Schreiberlinge als Moralapostel aufschwingen. Leute, atmet mal 10 x sch\u00f6n langsam tief ein und wieder aus, dann habt ihr euch hoffentlich endlich wieder beruhigt! ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 11:20:18+02:00"}, {"username": "o Stebler", "text": "Komischerweise ist hier kein Wort dar\u00fcber zu lesen, welche Ungereimtheiten Tele Z\u00fcri (hat wohl mit dem ZH Anwalt zu tun, dass nicht Tele M1 berichtete?) in den News brachte: Der Anwalt vom G.M. hat behauptet, der Postenchef Baden habe mit dem G.M. nach dem Polizeieinsatz gesprochen! Hat der aber nicht, wie der Anwalt zugeben musste - nur versucht mit G.M. zu telefonieren. W\u00e4hrend der L\u00fcge sass der G.M. an der \"ber\u00fcchtigten\" Pressekonferenz in Z\u00fcri wie scheintot daneben...ohne was zu sagen! Der M\u00fcller, diesmal Chefredaktor, der den Ball ins rollen brachte (Merci daf\u00fcr!) hatte schon recht, es ist noch einiges aufzudecken in Sachen Polizei und weshalb die Staatsanwaltschaft AG so schnell eine Unbedenklichkeitserkl\u00e4rung abgab. Die SVP sprang dann auf den Zug auf und will von der Regierung AG wissen, was los ist im Staate Aargau. Freut mich aber nicht, dass der SPler da die Sache selber untersuchen will - w\u00e4re ja wie wenn die gr\u00fcne Regierungsr\u00e4tin den Fall (passt zum tiefen Fall des G.M.!) untersuchen soll...zu nahe und verstrickt sind die Gr\u00fcnen mit der SP! Kennt man im Aargau nicht, dass man da neutrale, kantonsfremde Untersuchungsrichter amten l\u00e4sst? Geht ja \"nur\" um einen Nationalrat & Stadtpr\u00e4sidenten....diese meine Folgerungen aufgrund des Berichts im  \"Tochtersender\" vom Tele M1 aus Z\u00fcri - wenn der Gilli M. liest, dass sein Sender ein Tochtersender im Aargau genannt wird, ja dann herrscht Freude..", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 00:25:08+02:00"}, {"username": "heinz kopp", "text": "Es heisst, jemand bekleide ein Amt. Aber es ist auch umgekehrt. Ein Amt bekleidet seinen Inhaber. Es legt ihm ein Mantel der Erwartungen um. Vielen fehlt das Gesp\u00fcr f\u00fcr ein berufliches Dasein, beim Staat als Stadtammann und als Nationalrat. Wenn Politiker meinen sich solche Fehltritte leisten zu k\u00f6nnen, dann passen sie definitiv nicht in diesen Mantel. Zudem, hat man Stil und Charakter, dann gibt keine Alternative sondern nur notwendige Konsequenz, und dies ist, Hin oder Her, der unweigerliche R\u00fccktritt.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 23:57:40+02:00"}, {"username": "Teres Suter", "text": "@margritkappeler \n\nAuch Ihr Engagement in Ehren, aber lesen Sie meinen Kommentar von vorhin. Sind Sie in anderen Belangen ebenso streng?\n\nUnd mein zweiter Punkt - Die Beschimpfungen, die Sie genannt haben, sind tats\u00e4chlich unter der G\u00fcrtellinie, geschmack- und anstandslos. Warum sollte sie jemand \u00e4ussern d\u00fcrfen? Nur weil diese Personen keine \u00f6ffentliche Personen sind, sollte ihnen alles erlaubt sein?\n", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 20:43:54+02:00"}, {"username": "Teres Suter", "text": "@robertstefan\n\nStellen Sie sich vor, ich sch\u00e4me mich nicht.  Ich w\u00e4re froh, Anstand und Moral w\u00fcrden bei anderen Themen ebenso hoch gewichtet wie beim Thema Geri M\u00fcller. Es g\u00e4be gen\u00fcgend andere Themen, bei denen sich die selbsternannten Moralapostel austoben k\u00f6nnten. Aber das w\u00fcrde wohl ein wenig mehr Zivilcourage verlangen. \n\nEs geht hier nicht einmal so sehr um Geri M\u00fcller, sondern die Art und Weise wie man einen Menschen fertig macht oder fertig machen m\u00f6chte. \n\nIch pers\u00f6nlich finde es sehr unmoralisch, wie man eine psychisch kranke Frau (wenn es stimmt, was in der Weltwoche steht) f\u00fcr eigene Zwecke instrumentalisiert. \n\nEs gibt immer eine Ebene \u00fcber den Dingen - wie etwas zustande kommt. Verstehen Sie, was ich meine? Es sind nicht immer alleine die Fakten, die z\u00e4hlen, sondern in welchem Kontext sie stehen. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 20:37:37+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "@Teres Suter > Nun auch noch Sie, welche die Absolution von lieb Geri erfleht. Ein Trauerspiel ohnegleichen, das hier von den Gr\u00fcnen geboten wird. Da wird ein sich in \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden  pornografierender Stadtpr\u00e4sident mit allen m\u00f6glichen und unm\u00f6glichen Ausreden gutgeschrieben und das bl\u00f6de Volk - der P\u00f6bel, soll sich solchem Tun anpassen. Speziell als Frau, sollten Sie sich sch\u00e4men, von uns solches zu erwarten. Wir haben andere Vorstellungen von Anstand und Moral unserer Umgebung gegen\u00fcber. Da helfen keine Entschuldigungen sondern nur der Konsequente Abgang des Porno Pr\u00e4sidenten.", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 19:31:35+02:00"}, {"username": "ms73", "text": "An alle selbsternannten Moralpostel und politischen Trittbrettfahrer: \nWie w\u00fcrdet ihr euch verhalten, wenn eure \"Ex\" euch mit kompromitierenden und peinlichen Aufnahmen jeglicher Art erpressen und bedrohen w\u00fcrde? Wie w\u00fcrdet ihr damit zurecht kommen? Habt ihr noch nie im privaten Kreis eine anz\u00fcgliche Bermerkung \u00fcber eine Kollegin oder einen Kollegen fallen lassen? \n\nAn alle selbstgerecht tuenden Presseleute, die sich hinter der hohlen Worth\u00fclse \"\u00f6ffentliches Interesse\" verstecken, aber vor allem eine verkaufstr\u00e4chtige Schlagzeile beabsichtigen: \nSeid ihr euch bewusst, was ihr mit eurer teils erschreckend mangelhaft recherchierten Publikation losgetreten habt? Zweifelt ihr nicht daran, dass ihr, wohl der Verkaufszahl eures Bl\u00e4ttchens willen, die Karriere und vor allem die seelische Gesundheit eines manchmal quer denkenden, unbequemen, aber auch idealistischen Politikers geopfert habt?\n\nDie Kampagne, die gegen GM losgetreten wurde, ist schlicht und einfach ein Shitstorm \u00fcbelster Art: mies und heuchlerisch. Jeder Politiker, der sich aus Karrieregr\u00fcnden daran bezeiligt, sollte meiner Meinung nach definitiv nicht (mehr) gew\u00e4hlt werden. \n ", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 19:11:28+02:00"}, {"username": "margritkappeler", "text": "@Teres Suter - ihr Ablenkungsman\u00f6ver in Ehren, aber ich will keinen Stadtammann, der auf der Strasse als Gr\u00fcsel-Geri, Sauhund und was gerade einf\u00e4llt, angep\u00f6belt werden darf, ohne dass  ein Richter, wegen Amtspersonenbeleidigung einschreiten kann. Ich war auf alle fr\u00fcheren Stadtv\u00e4ter immr stolz und will das auch bleiben!! -", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 18:32:33+02:00"}, {"username": "eva zwerg", "text": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/der-exhibitionist-im-raum-gebenstorf-ist-erst-17-jaehrig-und-rollerfahrer-128291550\nder artikel ist selbstredend.\n\n@ Roland Villiger \nnationalr\u00e4te fahren gratis zug und haben gratis h\u00e4ndy inkl. geb\u00fchren.\nda er so wenig verdient ist wohl kaum anzunehem, dass er ein\nprivates benutz mit privatabo.\nalso, wer finanziert dieses handy? die frage ist berechtigt.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 18:11:11+02:00"}, {"username": "David Gautschi", "text": "Ich sch\u00e4me mich f\u00fcr Baden und bin der Meinung, er k\u00f6nnte sich ja jetzt mal melden!", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 17:31:59+02:00"}, {"username": "Roland K. Moser", "text": "Er soll sich am September oder November-Abstimmungstermin nochmals mit anderen zur Wahl stellen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 17:14:35+02:00"}, {"username": "Roland Villiger", "text": "Mich erstaunt, dass in dieser Angelegneheit bis jetzt nicht explizit die Frage beteff Besitz und Eigentum von Grri M\u00fcller's Handy gestellt wurde! Sollten die Kosten und Geb\u00fchren zu Lasten der Stadt Baden bzw deren Steuerzahler gehen, l\u00e4ge ein klarer Missbrauch von fremden Eigentum vor und wom\u00f6glich auch eine strafbare Handlung, unter diesen Umst\u00e4nden k\u00f6nnte GM sich auch nicht mehr hinter dem von ihm und seinen Unterst\u00fctzern geltend gemachten \"Privatschutz\" verstecken! ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 16:51:01+02:00"}, {"username": "Teres Suter ", "text": "@niklaushubacher und @margritkapeller\n\nM\u00fcller hat es ja gemerkt - h\u00e4tte er sonst die Beziehung abgebrochen?\n\nDer moralische Tsunami in dieser Geschichte, ist total \u00fcbertrieben und der Sache nicht angemessen, wenn man bedenkt, wie ambivalent diese Frau gehandelt hat. Ihre Ambivalenz haben sich verschiedene Seiten zu Nutze gemacht, wie es aussieht. \n\nHinzu kommt, dass wir im Moment andere, gewichtigere Probleme zu l\u00f6sen haben. Z. B. Der Tunnelbau im Tessin verz\u00f6gert sich - und kostet der Allgemeinheit Milliarden (f\u00fcr juristische Gepl\u00e4nkel und ein juristisches Muskelspiel zwischen Grossfirmen). \n\nAuf der anderen Seiten wissen Gemeinden nicht mehr, wie sie f\u00fcr ihre Sozialkosten aufkommen sollen (Riniken) oder f\u00fcr die Unterbringung eines Straft\u00e4ters (Rupperswil), den wir gewiss nicht in unseren Reihen haben und lieber gut verschlossen in einer Klinik m\u00f6chten. \n\nDas Geld, das jetzt f\u00fcr Rechtsh\u00e4ndel \u00fcber die Vergabe der Bauarbeiten beim Tessiner Tunel eingesetzt wird, k\u00f6nnten diese Gemeinden viel besser brauchen und es k\u00e4me der Allgemeinheit zugute. \n\nEin anderes Beispiel die Korruptionsf\u00e4lle bei der AHV-Kasse in Genf. Hier weist der Bundesrat dem System, dem Ganzen die Schuld zu, nicht denen, die die Aufsichtspflicht gehabt h\u00e4tten. Ich versehe nicht, dass hier niemand zur Verantwortung gezogen wird, sondern diffus dem System, dem Ganzen die Schuld gibt. Weniger Grossz\u00fcgigkeit kennt man bestimmt, wenn eine Person eine L\u00fccke bei den AHV-Einzahlungen hat. \n\nOder da gibt es eine Mafia-Gruppierung, die in einem Hinterraum einer Gastst\u00e4tte w\u00e4hrend Jahrzehnten ihre Gesch\u00e4fte abwickelten - und niemand merkt's. Vielleicht gibt es noch andere mehr. \n\nIn den letzten Tagen und Wochen erschien mir unsere Schweiz ja schon nicht in einem sehr guten Licht. Da gibt es noch einige Fehler - nicht nur in der Chat-Aff\u00e4re M\u00fcllers. \n\nIch pl\u00e4diere daf\u00fcr, der Geschichte das ihr angemessene Gewicht zu geben. Nicht mehr, nicht weniger. Und ein bisschen Grossz\u00fcgigkeit. Wir sind nicht mehr im Mittelalter. \n", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 16:31:55+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "M\u00fcller hat \u00fcberhaupt kein Vertrauen mehr, weshalb diese Frage gar nicht relevant ist. Dieser Mensvh macht sich je l\u00e4nger es dauert unpopul\u00e4rer. Ist es Arroganz dem B\u00fcrger gegen\u00fcber, oder ein Festklammern am hohen Sal\u00e4r....? Beidem muss jetzt endlich Paroli geboten werden, indem er einfach im Amt ignoriert wird. Nehmt ihm den Stuhl und das Pult weg, vielleicht merkt er dann endlich was es geschlagen hat. ", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 15:58:52+02:00"}, {"username": "Hans V\u00f6gtlin", "text": "Was heisst denn schon Vertrauen? Worauf und wessen? \nDass er  \"es\" nicht wieder tut? Nat\u00fcrlich tut er es nicht\nwieder, und seine Amtsgesch\u00e4fte d\u00fcrfte er auch weiter\nt\u00e4tigen k\u00f6nnen.Aber entscheidend ist, dass er mit sei-\nnem Unflat das Amt des Stadtammanns besudelt \nund damit l\u00e4cherlich gemacht hat. In der ganzen\nSchweiz und teilweise im Ausland weiss man, dass\nwir ein \"solches\" Stadtoberhaupt haben.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 15:34:43+02:00"}, {"username": "fischer edy ", "text": "dies ist eine Frage des Urteilvermoegen, privat kann er tun was er will, aber Politiker mit einem solchen Urteilsvermoegen brauchen wir nicht, auch keine Parteien, diie dies unterstuetzen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 15:01:11+02:00"}, {"username": "user1663", "text": "Man kann die Aff\u00e4re M\u00fcller nicht ohne ihr Umfeld beurteilen: Tritt G. M\u00fcller zur\u00fcck, wird der Antisemitismus in der Schweiz verst\u00e4rkt. Daran sind vor allem die beiden spin-doctoren Sacha Wigdorovits und Josef Bollag schuld. Und all den auf Anstand pochenden Badener sei gesagt: Wenn Baden so eine anst\u00e4ndige Stadt gewesen w\u00e4re, wie man sich heute den Stadtammann w\u00fcnscht, so w\u00e4re Baden nie eine B\u00e4derstadt geworden.", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 14:40:08+02:00"}, {"username": " Mattenberger", "text": "Rechtlich ist der Fall an sich klar: GG (Gr\u00fcsel-Geri) ist gew\u00e4hlt und hat somit grunds\u00e4tzlich die Legitimation f\u00fcr das Amt. Nachdem er selber die Vertrauensfrage stellte, fragt sich, wessen Vertrauen braucht GG f\u00fcr eine R\u00fcckkehr als Stadtammann. F\u00fcr eine Wiederwahl in 3 Jahren br\u00e4uchte er mindestens das Vertrauen jener Leute, die ihn damals gew\u00e4hlt haben. Aber das w\u00fcrde heute nicht mehr reichen, da er damals ja nur gew\u00e4hlt wurde, weil sich die B\u00fcrgerlichen nicht einig waren. Das Vertrauen der Mitarbeiter braucht GG nicht zwingend, da diese in der Regel den vom Volk gew\u00e4hlten Chef akzeptieren m\u00fcssen. Eine geheime Abstimmung im Einwohnerrat w\u00fcrde Klarheit bringen und w\u00e4re auch eine gewisse Best\u00e4tigung der Legimitation zum Amt. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 14:30:15+02:00"}, {"username": "Niklaus Hubacher", "text": "@Suter\nWas aber im Raum steht und immer stehen wird, dass wir da einen Politiker haben, der sein Schn\u00e4bi auspackt, fotografiert, verbal vergeilet und es ins Internet stellt.\nIch glaube nicht an eine Verschw\u00f6rung. Es ist einfach dumm gelaufen, dass dies an die \u00d6ffentlichkeit kam. Er wird nicht der einzige Politiker und Amtstr\u00e4ger sein mit einem zu hohen Testosteron-Spiegel.\nEr wurde aber erwischt und hat sich der L\u00e4cherlichkeit preis gegeben. Er alleine hat dies zu verantworten, kann den schwarzen Peter nicht weiterreichen und ist mit so einer Geschichte eine Witzfigur und nicht mehr tragbar! \nSie sehen, man kann ganz anderer Meinung sein! ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 13:44:08+02:00"}, {"username": "margritkappeler", "text": "@ Teres Suter - wie kann es sein, dass ein Psychiatriepfleger nicht merkt, dass eine Frau derart angeschlagen ist? und sich mit ihr dermassen intensiv \"austauschen\" bis sie soviele Politik-Leute, Gegner und Freunde von ihm kennen lernt. \u00dcbrigens eine Sauerei, solche Bekanntschaften ins Bundeshaus einzuschleusen!", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 13:24:09+02:00"}, {"username": " Manu", "text": "Auch mich haben die Chats von G.M. aus Damaskus endg\u00fcltig \u00fcberzogen, dass er ein sexuelles Problem hat, und wie...! Daher einfach nur noch abtreten und in passende Therapie gehen. (M\u00f6chte sagen, dass es seine Physiognomie auch zeigt.)", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 13:06:41+02:00"}, {"username": "S. Vogel", "text": "Als Naturliebhaber und Tiersch\u00fctzer muss ich zugeben, dass ich GM und die Gr\u00fcnen nicht gew\u00e4hlt habe, da ich ihre Taten vor allem kommunistisch empfinde und nicht natur- und tierfreundlich - wie man es von der gr\u00fcnen Farbe her meinen k\u00f6nnte.\n\nIn einem Punkt muss ich aber f\u00fcr GM sprechen: \nDie Chattpartnerin empfinde ich als viel schlimmer als GM. Wenn eine Beziehung zu Ende ist, ist es selbstverst\u00e4ndlich und Charaktersache, dass man intime Fotos des Partners l\u00f6scht bei entsprechender Bitte des Ex.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 13:03:39+02:00"}, {"username": "margritkappeler", "text": "Meint Geri M\u00fcller eigentlich \"wer ausharrt wird gekr\u00f6nt\"? mir scheint eher \"gegen Dummheit k\u00e4mpfen G\u00f6tter selbst vergens\"! Wenn man die Chats liest, die er von seiner Nahost-Reise verschickt hat, wird jedem klar, Geri ist wirklich krank. Bei ihm ist der Sex allgegenw\u00e4rtig, also ist sein Tun doch unweigerlich gest\u00f6rt - m\u00f6glicherweise verursacht durch seine Kifferei.  ", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 12:41:36+02:00"}, {"username": "Georg Schneider", "text": "Frau Meier-Wettstein\n\nFinde die Weltwoche und Hr. K\u00f6ppel sonst sehr gut. Doch diesmal lag Hr. K\u00f6ppel v\u00f6llig falsch, wenn er sagt, dies sei Privatsache von GM Dann h\u00e4tte GM ja auch einen (Privat)-Porno im Stadthaus oder im Bundeshaus drehen k\u00f6nnen.\n\nDie Weltwoche hat in der Vergangenheit - ich finde zurecht - schon vieles aufgedeckt. Nach \"Privatsache\"-Definition von Hr. K\u00f6ppel hatten aber die meisten genau dieser F\u00e4lle mit sogenannter Privatsache zu tun. .", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 12:35:57+02:00"}, {"username": " Badener", "text": "Unglaublich (und ziemlich peinlich), dieses auf-zeit-spielen unseres Stadtammanns. Jeder CEO w\u00e4re schon lang von sich aus gegangen.... wenn er nicht gleich \"geschasst\" wurde.\nMein Tip an Herrn M\u00fcller: Versuchen Sie das NR-Mandat zu retten, dort haben Sie keine Verantwortung gegen\u00fcber Untergebenen und somit weniger verbrannte Erde. Als Ammann werden Sie meines Erachtens nie mehr tragbar sein, egal wie lange Sie sich str\u00e4uben. Es macht auch wirklich keinen Sinn wenn 3/4 der Badener Sie nicht mehr haben wollen...", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 12:19:14+02:00"}, {"username": "Teres Suter", "text": "Guten Tag miteinander \n\nIch finde es gut, dass die R\u00fcckkehr Geri M\u00fcllers eingegleist wird.\n\nMan bedenke: Eine kurze, private Aff\u00e4re, die M\u00fcller beenden m\u00f6chte, erh\u00e4lt eine solch grosse \u00d6ffentlichkeit, weil eine offensichtlich psychisch angeschlagene Person mit Borderline-Syndrom (so wird es jedenfalls in den Medien dargestellt) - f\u00fcr einmal nicht nur ihre pers\u00f6nliche Umgebung, sondern diesmal gleich den ganzen Schweizer Medien- und Politbetrieb f\u00fcr Monate und nun auch die ganze Schweizer \u00d6ffentlicheit in Atem h\u00e4lt. \n\nEinmal sagt sie: \"Ich wollte Geri nicht schaden\" oder \"Es gibt Leute, die Geri schaden wollen (oder so)\", gleichzeitig beliefert sie dessen Gegner und die Medien mit Material, dass ihm bestimmt schaden wird. Sie m\u00f6chte \"dass dieser Krieg endlich aufh\u00f6rt\" und trifft sich wenige Stunden sp\u00e4ter weiter mit Journalisten. Sie findet das Verhalten M\u00fcllers und der \"anderen Seite\" nicht korrekt - ihr eigenes Verhalten? Sie war an diesem Chat ebenfalls beteiligt. \n\nMan kann die Sache von verschiedenen Seiten anschauen, wie in einem Kaleidoskop - aber es scheint eine Tatsache, dass sich diese Frau nicht bewusst war, was sie anrichtete. Oder sich dessen wohl bewusst war, aber es in Kauf nahm. \n\nDie Personen, die die Informationen dieser Frau erhielten, hatten gen\u00fcgend Gelegenheit, dies zu bemerken. Sie hatten es ja erkannt - Herr Bollag f\u00fchlte sich von ihren SMS und Anrufen bedr\u00e4ngt. In einer solchen Situation h\u00e4tten die Informationen aus dem Privatleben Geri M\u00fcllers nicht an die \u00d6ffentlichkeit gelangen d\u00fcrfen. Aber offenbar war die Versuchung zu gross, so einen unliebsamen Gegner los zu werden. \n\nDie politischen Gegner Geri M\u00fcllers schlagen nun Profit aus dieser verworrenen Situation. Immerhin wurde Geri M\u00fcller zum Stadtammann gew\u00e4hlt, er hatte die Wahl gewonnen. Nun m\u00f6chten ihn einige auf einem Nebengeleise los werden - unabh\u00e4ngig von der Qualit\u00e4t seiner Arbeit als Stadtammann. An der gibt es offenbar nicht gen\u00fcgend zu r\u00fctteln, um ihn loszuwerden. \n", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 12:00:07+02:00"}, {"username": "user1219", "text": "Baz : \"GM war in offizieller Mission im nahen Osten.\" Dort schreibt er sms \u00fcber die sozialministerin an seine chat-partnerin. Nun soll er bleiben und darf wohl wieder auf offizielle Reisen. Rote und Gr\u00fcne denkt mal dar\u00fcber nach !", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 11:36:33+02:00"}, {"username": "G. Christen", "text": "Herr M\u00fcller, haben sie es denn noch nicht gemerkt, was sie jetzt tun sollten !!!", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 10:51:51+02:00"}, {"username": "justin frey", "text": "Wie kann Herr G.M. davon \u00fcberzeugt sein, falls er nicht zur\u00fccktritt, das volle Vertrauen seines \"Teams\" zu haben. Man m\u00fcsste es wohl oder \u00fcbel akzeptieren. Heutzutage findet man nicht mehr so leicht einen Job, also w\u00fcrde logischerweise jeder zu ihm stehe n \"m\u00fcssen\".\nWas die Wahlen betrifft m\u00fcsste selbstverst\u00e4ndlich \"ganz Baden\" miteinbezogen werden. Ein Stadtpr\u00e4sident ist ja nicht nur f\u00fcr \"sein Team\" verantwortlich. Zudem war es schon damals f\u00fcr ihn sehr knapp zum Stapi resp. dies ist ja nun das Resultat.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 10:19:24+02:00"}, {"username": "Jean-Philippe Ducrey", "text": "Dass Geri M\u00fcller den Anforderungen seines Jobs entgegen seiner eigenen Meinung absolut nicht nicht gen\u00fcgt, zeigt die Aff\u00e4re selbst. Ein Pr\u00e4sident einer Stadt hat die W\u00fcrde der Stadt zu bewahren, seine Person und sein Verhalten repr\u00e4sentieren die Integrit\u00e4t der Stadt.\nHier hat Geri M\u00fcller v\u00f6llig versagt. \nZudem: in einer Demokratie braucht ein Pr\u00e4sident einer Stadt das Vertrauen der Bev\u00f6lkerung und nicht das Vertrauen der Verwaltung. Sollte eigentlich klar sein.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 09:50:20+02:00"}, {"username": "Theresia  Meier-Wettstein ", "text": "Es gibt keine rechtliche Relevanz Neuwahlen zu fordern. Geri M\u00fcller selbst hat freiwillig angeboten in der Verwaltung (Angestellte und Arbeitsumfeld) das Vertrauen zu \u00fcberpr\u00fcfen. \nDas k\u00f6nnte auch durch eine geheime Abstimmung erfolgen. Dass das Badener Volk dar\u00fcber abstimmen soll, und einzig dieses, stammt nicht von Geri M\u00fcller, sondern ist eine neue Forderung von CVP Mann Reto Huber. Wie schon gesagt, es gibt keine rechtlich relevante\nTatsachen, welche diese Forderung undermauern w\u00fcrden. \nIm \u00fcbrigen w\u00fcrde es Freund und Feind von Geri M\u00fcller gut tun, die Weltwoche zu lesen. \nDiese Ausgabe gibt viel her \u00fcber den Menschen Geri M\u00fcller und \u00fcber den wahren Liberalismus. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 09:48:18+02:00"}, {"username": "Peter Bammert", "text": "Wenn Geri M\u00fcller noch klar denken kann, sollte ihm eigentlich klar sein, dass ca. 80 % der Bev\u00f6lkerung f\u00fcr einen sofortigen R\u00fccktritt sind. (Lt. Umfrage von Tele Z\u00fcri)\nDa n\u00fctzen auch nicht unglaubliche und bedenkliche  Aussagen von Parteipr\u00e4sident der Gr\u00fcnen Jonas Fricker nichts,der diese Woche am Fernsehen sagte, dass die Selfies und Chats unter anderem infolge Ueberarbeitung von Geri M\u00fcller sein k\u00f6nnte. Absolut l\u00e4cherlich!", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 09:40:55+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "Unglaublich, wie M\u00fcller dieses S\u00fcppchen am Kochen h\u00e4lt. Jeder einigermassen verantwortungsvolle und integere Politiker w\u00fcrde dem ganzen durch einen freiwilligen R\u00fccktritt ein ende setzen. Professor Lutz ist auch nicht ernst zu nehmen, wenn er behauptet, M\u00fcller m\u00fcsse allein entscheiden f\u00fcr den Verbleib im Rat. Sicher sind die Gegner und Bef\u00fcrworter noch immer die Gleichen. die Aff\u00e4re hat jedoch sehr viele Menschen derart getroffen, dass sie ihre vorherige positive Meinung \u00fcber M\u00fcller nicht mehr vertreten und viele damalige Nichtw\u00e4hler w\u00fcrden bei einer Vertrauensabstimmung jetzt zur Urne gehen und ihn abw\u00e4hlen. Einem Professor f\u00fcr Politikwissenschaften d\u00fcrfte dies ebenso klar sein. Aber vermutlich ist ihm sein Parteibuch n\u00e4her als die Wahrheit.", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 09:03:56+02:00"}, {"username": " Mattenberger", "text": "Mit rechtlichen Mitteln kann man ihn wahrscheinlich nicht zwingen, sein Amt niederzulegen, auch wenn die Mehrheit in Baden dies w\u00fcnscht. Die Geschichte wird ihn aber begleiten bis mindestens zum n\u00e4chsten Wahltermin. Der Druck wird gross sein, vor allem am Anfang. Zudem fragt sich, ob ihn die Mitarbeiter, die Kollegen im Stadtrat und seine politischen Gespr\u00e4chspartner noch ernst nehmen k\u00f6nnen. Andererseits, was soll er denn sonst machen. Er kann ja auch nicht gut wieder als psychiatrischer Krankenpfleger arbeiten gehen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 08:57:15+02:00"}, {"username": "Regula Hiltebrand", "text": "Dies ist eine fertige Sauerei und geh\u00f6rt sichr nicht in eine Stadtverwaltung. Diese Verluderung akzeptieren wir nicht. Zu Hause kann er machen, was er will, aber nicht im B\u00fcro. Wenn er weniger Aemter hat, kann er mehr zu Hause sein und kann diese Schmudelware von dort verschicken. Wir wollen anst\u00e4ndige Politiker.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 08:31:58+02:00"}, {"username": "Dr. Johnson", "text": "Das sind alles nur noch politische Eiert\u00e4nze der Parteien. Im Grunde genommen wissen sie alle, dass Herr M\u00fcller verspielt hat. Ob Kom\u00f6die oder Trag\u00f6die, aber von dieser B\u00fchne wird er wohl abtreten m\u00fcssen. Das kann man bedauern, das kann man sich w\u00fcnschen. Aber im Grunde genommen wissen das alle: Es ist vorbei, Vertrauensfrage hin oder her. Und ebenso deutlich geworden ist, dass der Weg von der Einsicht in die L\u00e4cherlichkeit  seines nun wirklich nicht intelligenten Verhaltens zur befreienden Tat manchmal lang und schmerzhaft ist. Dieser Mann ist nicht zu beneiden.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 08:24:20+02:00"}, {"username": "Oski Z\u00fcrcher", "text": "Die Vertrauensfrage ist Humbug. Keine Mitarbeiterin, die ihren Job nicht riskieren m\u00f6chte, wird Geri M\u00fcller sagen, dass sie kein Vertrauen zu ihm hat. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 08:07:25+02:00"}, {"username": "Christof Merkli", "text": "Meinen Segen hat Geri M\u00fcller NICHT. Die sch\u00f6ne Stadt Baden sollte sich DAS nicht l\u00e4nger antun. Geri M\u00fcller ist - wie seine Kollegen mit der gleichen Farbe im Parteinamen - ein illusion\u00e4rer Fantast. Baden IST - eine Weltstadt mit Charakter und Kultur. Geri M\u00fcller repr\u00e4sentiert eine r\u00fcckw\u00e4rtsgewandte weil sozialistische Sicht der menschlichen Kultur. Er und seine Anh\u00e4nger haben noch nicht bemerkt, dass diese Ideologie eher in die Steinzeit passt, als in die Gegenwart. Er lebt eine Doppelmoral und zeigt erste Zeichen eines C\u00e4sarenwahns. Wie kann sich ein Schmalspurkaliber wie Geri M\u00fcller erlauben, als Moralapostel und Engel der guten Dienste auf Staatskosten die Welt zu belehren und in den Arbeitspausen auch noch perverse Spr\u00fcche und Fotos zu verbreiten. Geri M\u00fcller ist eine Gefahr f\u00fcr die Reputation der gesamten Schweiz. Holt den Mann endlich vom Sockel runter, bevor es f\u00fcr uns alle noch peinlicher wird. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 07:52:01+02:00"}, {"username": "Fabio Montale", "text": "Der Ausgang einer allf\u00e4lligen Vertrauensfrage ist doch sonnenklar. Nicht einmal die Gr\u00fcnen des Kanton AG werden GM nochmals auf die Nationalratsliste setzen - darauf w\u00fcrde ich wetten.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 07:37:10+02:00"}, {"username": "Fox Geri", "text": "Wenn er ein bisschen Charakter hat, dankt er ab. Die Sekret\u00e4rin vom Bundeshaus hatte auch keine Chance, aber sie ist wenigstens in W\u00fcrde gegangen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 07:24:03+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/lLKPVQxIC_pWPmI0xpJS4FZL8V0/3f5884319173a8a8285d84a23793f9857c3a1d52/teaser-max/geri-mueller-verlaesst-die-pressekonferenz-an-der-er-sich-fuer-die-nacktselfies-entschuldigt-hat-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 11:57:11+02:00", "exporttitle": "Wessen Vertrauen braucht Geri M\u00fcller f\u00fcr eine R\u00fcckkehr?", "publicationdate": "2014-08-28 06:00:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 20:41:56+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "\u00dcber zwei Wochen ist es nun her, seit die Aff\u00e4re um Geri M\u00fcller entflammte. Bei den Badener Parteien herrscht nach wie vor Uneinigkeit in der Frage, ob er als Stadtammann nun den Segen des Stimmvolks braucht \u2013 oder nur jenen der Verwaltung.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291042, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/lLKPVQxIC_pWPmI0xpJS4FZL8V0/3f5884319173a8a8285d84a23793f9857c3a1d52/teaser-max/geri-mueller-verlaesst-die-pressekonferenz-an-der-er-sich-fuer-die-nacktselfies-entschuldigt-hat-", "title": "Geri M\u00fcller nach seiner Beichte an der Pressekonferenz. Hier machte er seinen R\u00fccktritt davon abh\u00e4ngig, ob noch genug Vertrauen da sei. ", "source": "Ennio Leanza (Keystone)", "modifieddate": "2014-08-28 19:22:17+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/f8D0yuxI8gWPk_JGd3vU6C6MVXo/3f5884319173a8a8285d84a23793f9857c3a1d52/teaser-original/geri-mueller-verlaesst-die-pressekonferenz-an-der-er-sich-fuer-die-nacktselfies-entschuldigt-hat-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iEWVEdnhM_ty-RKtCjbWlaLLWLA/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-max/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vSK-Fby8-olmzwedw0-2wwgbwAI/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-original/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaser": "Wenn Geri M\u00fcller nach seiner Nackt-Selfie-Aff\u00e4re wieder als Stadtammann von Baden t\u00e4tig sein will, dann sollte er sein Nationalratsmandat niederlegen. Das sagte Gr\u00fcnen-Pr\u00e4sident Jonas Fricker am Dienstag im \u00abTalkT\u00e4glich\u00bb auf Tele M1.", "modifieddate": "2014-08-30 06:59:35+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LCcUjoineVVHU2h7E1PBamiaxso/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-mobilehd/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "title": "Geri M\u00fcller tauschte sich bereits mit seinen Sekret\u00e4rinnen aus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/geri-mueller-tauschte-sich-bereits-mit-seinen-sekretaerinnen-aus-128285755", "id": 128285755}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/mtQScX4ZEoaj9V3indsCHYv3sfk/b81490efa939515fbd45715ff7313c90f0476baf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=431&local.crop.w=755&local.crop.x=179&local.crop.y=43,teaser-max/geri-mueller-l--feiert-mit-peter-kamm-team-im-jahr-2005-seine-wahl-zum-badener-vizeammann--archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/offZKaOZjaeGBuHbO2NW5hAHU3A/b81490efa939515fbd45715ff7313c90f0476baf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=431&local.crop.w=755&local.crop.x=179&local.crop.y=43,teaser-original/geri-mueller-l--feiert-mit-peter-kamm-team-im-jahr-2005-seine-wahl-zum-badener-vizeammann--archiv", "teaser": "\u00dcber 250 Anh\u00e4nger demonstrierten gestern Abend f\u00fcr Geri M\u00fcller. Reicht das, um ihn als Stadtammann zu halten? Alt-Einwohnerr\u00e4te aus dem linken Lager haben M\u00fcller noch nicht abgeschrieben. \u00abEr hat eine Dummheit begangen, aber eine Chance verdient.\u00bb", "modifieddate": "2014-08-26 17:51:49+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/qQ2NLMrsGbhcv_oh5ZwxZV6nIfo/b81490efa939515fbd45715ff7313c90f0476baf/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=431&local.crop.w=755&local.crop.x=179&local.crop.y=43,teaser-mobilehd/geri-mueller-l--feiert-mit-peter-kamm-team-im-jahr-2005-seine-wahl-zum-badener-vizeammann--archiv", "title": "Kann sich Geri M\u00fcller halten? Das sagen Ex-Politgr\u00f6ssen der Badener Linken", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/kann-sich-geri-mueller-halten-das-sagen-ex-politgroessen-der-badener-linken-128284008", "id": 128284008}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/0skynw3F07xrPGIWuwQbdkuD314/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/nK0jZsEx-RpgocT-LSUYAteTPNk/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller", "teaser": "Mehrere hundert Personen haben an der Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vom Montagabend teilgenommen. Sie knipsten auf der Gasse vor Badens Stadthaus Selfies mit \u00abGeri bleibt\u00bb-Buttons und posteten die Fotos in den Social Media. ", "modifieddate": "2014-08-26 15:29:25+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/VNfZnLI434_QddhEORKiOu5NVQM/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-mobilehd/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller", "title": "Selfie-Demo in Baden: 250 Leute gehen f\u00fcr Geri M\u00fcller auf die Strasse", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/selfie-demo-in-baden-250-leute-gehen-fuer-geri-mueller-auf-die-strasse-128282303", "id": 128282303}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BQdXECKHIqMismbRlUq4hSeK2QY/e794a0fae97666e305a38ef047682b8cc9550686/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=945&remote.size.h=743&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=0&local.crop.y=102,teaser-max/solidaritaetsplakat-gestern-an-der-ruine-stein-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/50r3RSgXKL_94OcO72V_tUax4uc/e794a0fae97666e305a38ef047682b8cc9550686/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=945&remote.size.h=743&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=0&local.crop.y=102,teaser-original/solidaritaetsplakat-gestern-an-der-ruine-stein-", "teaser": "Mehrere Einwohnerr\u00e4te riefen am Montag zur Foto-Solidarit\u00e4tskundgebung \u00abGeri bleibt!\u00bb vor dem Badener Stadthaus auf. Die Stadtpolizei hat die Demo nicht genehmigt, toleriert sie aber. ", "modifieddate": "2014-08-25 19:46:05+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/0vfrfMmwTVx8V42VdSB9GkHHk8c/e794a0fae97666e305a38ef047682b8cc9550686/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=945&remote.size.h=743&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=0&local.crop.y=102,teaser-mobilehd/solidaritaetsplakat-gestern-an-der-ruine-stein-", "title": "Demo f\u00fcr Geri M\u00fcller \u2013 nicht bewilligt, aber von der Polizei toleriert", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/demo-fuer-geri-mueller-nicht-bewilligt-aber-von-der-polizei-toleriert-128280186", "id": 128280186}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Mc6tBLIzbOaKOLoDtl8PVYMcgSw/fcfe4d464811cfbd979ef0d14a4585c591f32817/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2344&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=136,teaser-max/geri-mueller", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/SLBuTut5DLmyx5wLniuM7SfwdEk/fcfe4d464811cfbd979ef0d14a4585c591f32817/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2344&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=136,teaser-original/geri-mueller", "teaser": "Das Team Baden akzeptiert die Entschuldigung von Stadtammann Geri M\u00fcller wegen seiner Nackt-Selfies im Stadthaus. Bedingungslos stehen sie aber nicht hinter ihm, er soll aber die Chance erhalten, das f\u00fcr sein Amt n\u00f6tige Vertrauen zur\u00fcckzugewinnen.  ", "modifieddate": "2014-08-25 19:47:15+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/vYRP5edWiPvWXUoa1NDAnsONmOI/fcfe4d464811cfbd979ef0d14a4585c591f32817/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2344&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=136,teaser-mobilehd/geri-mueller", "title": "Badener Parteifreunde stehen hinter Geri M\u00fcller, aber nicht bedingungslos", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/badener-parteifreunde-stehen-hinter-geri-mueller-aber-nicht-bedingungslos-128281880", "id": 128281880}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/OguqtYmAtyN9cs-JHHK5oHHg9q4/5cfa809c3f5460f514913815699496b07d5df34e/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=64,teaser-max/geri-mueller-an-der-pressekonferenz-in-zuerich-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/4eFRzcguO1P5wOH0FuqSJBVqorE/5cfa809c3f5460f514913815699496b07d5df34e/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=64,teaser-original/geri-mueller-an-der-pressekonferenz-in-zuerich-", "teaser": "Die b\u00fcrgerlichen Stadtparteien FDP, CVP und SVP fordern Stadtammann Geri M\u00fcller weiterhin zum R\u00fccktritt auf. Der Badener Stadtammann ist inzwischen krank geschrieben worden.", "modifieddate": "2014-08-23 13:10:58+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/5GIBh37ET5kN8wOKoxVXEmJa1_U/5cfa809c3f5460f514913815699496b07d5df34e/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=64,teaser-mobilehd/geri-mueller-an-der-pressekonferenz-in-zuerich-", "title": "B\u00fcrgerliche bleiben hart - Geri M\u00fcller krank geschrieben", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/buergerliche-bleiben-hart-geri-mueller-krank-geschrieben-128275843", "id": 128275843}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/8gXSxjM1GHhkwWF4rxm1unQILq4/b9cc5e3de7068beaeb38c43c07c51222d63222ff/teaser-max/fuer-geri-mueller-wird-es-immer-enger--auch-sein-vor-vorgaenger-als-stadtammann-josef-buerge-cvp-sieht-nur-noch-einen-ausweg-ein-raschestmoeglicher-bedingungsloser-ruecktritt-von-allen-oeffentlichen-aemtern-emanuel-freudiger", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/6XtXIU3otCRNL4_vvoioWC3dZ2M/b9cc5e3de7068beaeb38c43c07c51222d63222ff/teaser-original/fuer-geri-mueller-wird-es-immer-enger--auch-sein-vor-vorgaenger-als-stadtammann-josef-buerge-cvp-sieht-nur-noch-einen-ausweg-ein-raschestmoeglicher-bedingungsloser-ruecktritt-von-allen-oeffentlichen-aemtern-emanuel-freudiger", "teaser": "Eine turbulente Woche mit t\u00e4glich neuen Enth\u00fcllungen und Thesen zum Fall Geri M\u00fcller geht zu Ende. Ein kritischer R\u00fcckblick und die Frage, wie es mit Badens Stadtammann jetzt weitergeht.", "modifieddate": "2014-08-23 08:57:54+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/d-cFyfwdf05kzw0Srg0WG1iBvvo/b9cc5e3de7068beaeb38c43c07c51222d63222ff/teaser-mobilehd/fuer-geri-mueller-wird-es-immer-enger--auch-sein-vor-vorgaenger-als-stadtammann-josef-buerge-cvp-sieht-nur-noch-einen-ausweg-ein-raschestmoeglicher-bedingungsloser-ruecktritt-von-allen-oeffentlichen-aemtern-emanuel-freudiger", "title": "Was von der Aff\u00e4re um Geri M\u00fcller bleibt", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/blogs/das-meint-der-chef/was-von-der-affaere-um-geri-mueller-bleibt-128276226", "id": 128276226}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Xp1sNjxtJa3AsehbCHWt_yA60DA/4856d4424c0ccba9c10970fc91e539ca09ac913f/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=788&remote.size.h=593&local.crop.h=450&local.crop.w=788&local.crop.x=0&local.crop.y=43,teaser-max/geri-mueller-links-kannte-vor-jahren-in-der-affaere-nef-kein-pardon-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/IDbdxk61lJrpfzsxb-Rl-IqNqNY/4856d4424c0ccba9c10970fc91e539ca09ac913f/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=788&remote.size.h=593&local.crop.h=450&local.crop.w=788&local.crop.x=0&local.crop.y=43,teaser-original/geri-mueller-links-kannte-vor-jahren-in-der-affaere-nef-kein-pardon-", "teaser": "Welche moralischen Anspr\u00fcche stellt Stadtammann Geri M\u00fcller an sich selbst? Vor Jahren kannte er in der Aff\u00e4re um Roland Nef kein Pardon, da der Armeechef eine \u00f6ffentliche Person sei. M\u00fcller meint: Die F\u00e4lle seien \u00fcberhaupt nicht zu vergleichen.", "modifieddate": "2014-08-21 06:49:14+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/TuDjHXZc3kj6_17K3CmOiCPUz2A/4856d4424c0ccba9c10970fc91e539ca09ac913f/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=788&remote.size.h=593&local.crop.h=450&local.crop.w=788&local.crop.x=0&local.crop.y=43,teaser-mobilehd/geri-mueller-links-kannte-vor-jahren-in-der-affaere-nef-kein-pardon-", "title": "Stadtammann M\u00fcller und Armeechef Nef: Sind die F\u00e4lle vergleichbar?", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/stadtammann-mueller-und-armeechef-nef-sind-die-faelle-vergleichbar-128268101", "id": 128268101}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/MVIqivrk1EriQkA9QVhDBbmEjtw/b64dc72be17de8b677273d60cc8003ffa86c297b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=929&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=106,teaser-max/geri-mueller-es-ist-meine-pflicht-mit-allen-akteuren-zu-sprechen--efu", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-l8nack1fV1HoOa22-pohKI__ck/b64dc72be17de8b677273d60cc8003ffa86c297b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=929&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=106,teaser-original/geri-mueller-es-ist-meine-pflicht-mit-allen-akteuren-zu-sprechen--efu", "teaser": "Sex-Chats am Arbeitsplatz: Geri M\u00fcller, gr\u00fcner Nationalrat und Stadtammann von Baden, machte w\u00e4hrend der Arbeitszeit Nackt-Selfies im Badener Stadthaus - und verschickte sie an seine Ex-Geliebte. Diese erhebt jetzt schwere Vorw\u00fcrfe an ihn. ", "modifieddate": "2014-08-19 11:36:06+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/NPof1CalM5cJmfFDXhBrRAzalbk/b64dc72be17de8b677273d60cc8003ffa86c297b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=929&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=106,teaser-mobilehd/geri-mueller-es-ist-meine-pflicht-mit-allen-akteuren-zu-sprechen--efu", "title": "Nackt-Selfies und schwere Vorw\u00fcrfe an Aargauer Nationalrat Geri M\u00fcller", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/nackt-selfies-und-schwere-vorwuerfe-an-aargauer-nationalrat-geri-mueller-128257646", "id": 128257646}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/wessen-vertrauen-braucht-geri-mueller-fuer-eine-rueckkehr-als-stadtammann-128290778", "interferers": [{"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128264501, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3737768354001", "title": "Geri M\u00fcller spricht an der Pressekonferenz", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-20 09:08:47+02:00", "brightcoveID": "3737768354001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3737768354001/608/360/7199d0b68d6351f6710bd24bb97a818d.png"}, "title": "Geri M\u00fcller entschuldigt sich an der Pressekonferenz zu seinen Nackt-Selfies"}, {"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "left", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128287414, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/O4LaitXSwuhZfZoU8misCCd5P_4/b14df98b3ac059b23e0d4e879f70de1cf9dd0f98/teaser-max/reto-huber-wir-fordern-geri-muellers-ruecktritt--er-kann-sich-der-wiederwahl-stellen-", "title": "Reto Huber: \u00abWir fordern Geri M\u00fcllers R\u00fccktritt. Er kann sich der Wiederwahl stellen.\u00bb", "source": "Screenshot Tele M1", "modifieddate": "2014-08-26 20:37:48+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/-IEVAiKyfZcR-AOCfJLpe06J8Rg/b14df98b3ac059b23e0d4e879f70de1cf9dd0f98/teaser-original/reto-huber-wir-fordern-geri-muellers-ruecktritt--er-kann-sich-der-wiederwahl-stellen-"}, "title": "Reto Huber im \u00abTalkT\u00e4glich\u00bb: \u00abWir fordern Geri M\u00fcllers R\u00fccktritt. Er kann sich der Wiederwahl stellen.\u00bb"}, {"text": "", "kind": "ImageGalleryInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "ImageGalleryAsset", "description": "", "iid": 128282577, "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller", "source": "", "modifieddate": "2014-08-26 00:41:26+02:00", "images": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283077, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/4mQxuugkdK98FVfEsJgboDsHjro/bf596c5791c2e771e6b1a430d0a679b377662f3d/teaser-max/kein-selfie---aber-ein-foto-fuer-geri-mueller-", "title": "Kein Selfie - aber ein Foto f\u00fcr Geri M\u00fcller.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:36:06+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/SltacxrZ4t0z04nNJAzET4O_cWE/bf596c5791c2e771e6b1a430d0a679b377662f3d/teaser-original/kein-selfie---aber-ein-foto-fuer-geri-mueller-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283070, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/h_teKa5XK0m-x-xe3bIGKrgS91I/1ebee8c95d6303f831d3455b4aa8f93d89db2618/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1867&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:36:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/Dy1vfi9cInbjnqrU36NZWfhGXE0/1ebee8c95d6303f831d3455b4aa8f93d89db2618/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1867&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282276, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/2eL4sXVFaaK9M_KF2k2XvQcZxXE/a2062b903cc48717f6a49454082b1a56b700b6f3/teaser-max/kurz-vor-18-uhr-beim-badener-stadthaus---einige-sind-zur-demo-fuer-geri-mueller-gekommen-", "title": "Kurz vor 18 Uhr beim Badener Stadthaus - einige sind zur Demo f\u00fcr Geri M\u00fcller gekommen.", "source": "Pirmin Kramer", "modifieddate": "2014-08-25 18:04:30+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/MzmEPzXrNsmzNrQZt3h9BwqzoS4/a2062b903cc48717f6a49454082b1a56b700b6f3/teaser-original/kurz-vor-18-uhr-beim-badener-stadthaus---einige-sind-zur-demo-fuer-geri-mueller-gekommen-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282668, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/s4X5DQqOnu7E33ijH1JHp8PaOc8/2079c3775bab3f976c3e0e9dcd68deaba8042afc/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2014-08-25 19:22:53+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/jctlOwiSVKxEQjbsSfRQxbtNSRo/2079c3775bab3f976c3e0e9dcd68deaba8042afc/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283087, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Ewc1c-p0BJPLHaLS1-92WEyL8qU/4f5cf481148aef4eb4de6df40b41f461661b92b7/teaser-max/ein-selfie-fuer-geri-mueller", "title": "Ein Selfie f\u00fcr Geri M\u00fcller", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:37:01+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/tkNwb9pw32ggly6T_6BgCT8RNHw/4f5cf481148aef4eb4de6df40b41f461661b92b7/teaser-original/ein-selfie-fuer-geri-mueller"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283084, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/ahlsdH2XQvcWY-R-qzwSupZi5HE/fd9a06778a91f7cfff879113df29d63013af4ce0/teaser-max/zwei-selfies-fuer-geri-mueller", "title": "Zwei Selfies f\u00fcr Geri M\u00fcller", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:37:15+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/y6nBGrzjJvBHan-wGrc7zjq1WiU/fd9a06778a91f7cfff879113df29d63013af4ce0/teaser-original/zwei-selfies-fuer-geri-mueller"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283541, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/qB8AU-i3WtE8_bbsoNsaMO1oKnk/f0cc5d5a44aaa82ead75feb49f7781e99f7a9e5e/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:37:35+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/o_hfTDzyhupNWfGRikoFKUcl3jA/f0cc5d5a44aaa82ead75feb49f7781e99f7a9e5e/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282549, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/nsppZa0miq3yS-V0dBLYpiJEHsw/5a8b60d5c1f61feb4a1a043083a57b221626a1f4/teaser-max/geri-bleibt-die-buttons-fuer-die-demo-fuer-geri-mueller-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Die Buttons f\u00fcr die Demo f\u00fcr Geri M\u00fcller.", "source": "facebook.com", "modifieddate": "2014-08-25 19:21:38+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/lgAj7nfP8y7WiJ8ISwXagu59L0U/5a8b60d5c1f61feb4a1a043083a57b221626a1f4/teaser-original/geri-bleibt-die-buttons-fuer-die-demo-fuer-geri-mueller-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283074, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/GE_mfakCM_PMB_1IY21RYXYeorA/071cbd8da60d42ab6ea7fc3621b01b4fd93adae0/teaser-max/ein-selfie-fuer-geri-mueller", "title": "Ein Selfie f\u00fcr Geri M\u00fcller", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:37:53+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/_6CohPiIyTbOZFOfOB2iwpQQ1ys/071cbd8da60d42ab6ea7fc3621b01b4fd93adae0/teaser-original/ein-selfie-fuer-geri-mueller"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283071, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/iCK-X5_H6gEpm0tRica_R2Vtjqo/df704aed5d8158d20eb0f12c8700bfef68e9bafd/teaser-max/ein-selfie-fuer-geri-mueller", "title": "Ein Selfie f\u00fcr Geri M\u00fcller", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:38:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/bGVsEoDG0zA1uh36Gii4IV7gUz0/df704aed5d8158d20eb0f12c8700bfef68e9bafd/teaser-original/ein-selfie-fuer-geri-mueller"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283542, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/V2T50L-aHwGbFYqyyZeB7SoQwwY/cb38bae0e6489bac28d6970408631a9be6dceffe/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:38:26+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/-us7T9XMDiWdwI5TcWBB5J6Ndmc/cb38bae0e6489bac28d6970408631a9be6dceffe/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283067, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/CLXw82hdf6xXOYZexOYAPNGMmjo/5b477c7c9fd2c18e1a0ca02845dae11270f66bab/teaser-max/ein-selfie-fuer-geri-mueller-", "title": "Ein Selfie f\u00fcr Geri M\u00fcller.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:38:38+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/favTAWUa7VNEauj_Lx-20AJ0IWE/5b477c7c9fd2c18e1a0ca02845dae11270f66bab/teaser-original/ein-selfie-fuer-geri-mueller-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283550, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/NrjvLrxJM2b6nXrWdk7VEM9AYQ8/7b410291c47beb01e844b80b0c05794f36cb39fb/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:40:00+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/PNfOtJB913bZz_o_Qor8iLvm348/7b410291c47beb01e844b80b0c05794f36cb39fb/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283551, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/dRuHTZZRWJhf087xpP0ejAx3R1s/a0db78ecbcf25360d6a4c1b551434db21063d339/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:38:53+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/W38uNn1mJvemcLbmUP3cmHBnhyY/a0db78ecbcf25360d6a4c1b551434db21063d339/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282604, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/oeToIcEjwysnT9q_D42bcQ0bQZk/3f6922273346d01edc62536a5b9f1cd3253b8f3d/teaser-max/battal-kalan-postet-dieses-foto-auf-facebook-", "title": "Battal Kalan postet dieses Foto auf Facebook.", "source": "facebook.com", "modifieddate": "2014-08-25 18:54:30+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/qzm4UCDAdvcpHTx5k5j8KeyW184/3f6922273346d01edc62536a5b9f1cd3253b8f3d/teaser-original/battal-kalan-postet-dieses-foto-auf-facebook-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283543, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Q2akiFFO8CH8Cm_maePULmcb_K4/749990094d77a0a2da1834cfc2ae4ceccceafeb7/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:39:10+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/VqYnv1fM2yGsgWF8XVJK3IGkyjo/749990094d77a0a2da1834cfc2ae4ceccceafeb7/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282557, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/XSq5c0fIJsN8U1sDmDp-bgdG5DA/3bdfcf1f6d8abb91c17f20f62a9360fb52bd2d2e/teaser-max/patty-balser-schreibt-auf-facebook-geri-bleibt--liegt-mir-auf-der-zunge--und-am-herzen-", "title": "Patty Balser schreibt auf Facebook: \u00abgeri bleibt. liegt mir auf der zunge. und am herzen.\u00bb", "source": "facebook.com", "modifieddate": "2014-08-26 00:39:32+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/sD7r60tqbwNWoVo2EE5H6ikgPEw/3bdfcf1f6d8abb91c17f20f62a9360fb52bd2d2e/teaser-original/patty-balser-schreibt-auf-facebook-geri-bleibt--liegt-mir-auf-der-zunge--und-am-herzen-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282605, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/3Nxt_cDYzM4Hguux-_8Dqlb3cCc/5c02d2fb980a369781b5e7e4cafb1f5ec77d6e77/teaser-max/steffi-kessler-solidarisiert-sich-mit-geri-mueller-mit-einem-augenzwinkern-", "title": "Steffi Kessler solidarisiert sich mit Geri M\u00fcller mit einem Augenzwinkern.", "source": "facebook.com", "modifieddate": "2014-08-25 19:20:17+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/Ba4fuo5hs4TPmFrs108thUK8FJs/5c02d2fb980a369781b5e7e4cafb1f5ec77d6e77/teaser-original/steffi-kessler-solidarisiert-sich-mit-geri-mueller-mit-einem-augenzwinkern-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282669, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/tSRUmdpNdn8EQ2BPgJKvCfUuXPI/93c51226bb20944e40f2729b0e9b448b3ced2c1a/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2014-08-25 19:22:47+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ftZ5JlKxH6FaNgxVYQ1CYsprEQo/93c51226bb20944e40f2729b0e9b448b3ced2c1a/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282670, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Hu-s_KnoWSOLiNt7QTUMukxNi0s/94daa56b5cefdc1110f938e7d9cb3758fdb8308c/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2014-08-25 19:22:33+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/DSv4DQE9WM6nFZAByHgXyNggCm0/94daa56b5cefdc1110f938e7d9cb3758fdb8308c/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283552, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/0skynw3F07xrPGIWuwQbdkuD314/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:40:35+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/nK0jZsEx-RpgocT-LSUYAteTPNk/3499450dbb2f844563727a88e1cc0b6bb6dec587/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1696&local.crop.w=2787&local.crop.x=0&local.crop.y=170,teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282675, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/gwLKiZDxwtCo4MZijuN7IWv4kUQ/d8c2af5582bfb583ab88008729ed06013e9d67f0/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2014-08-25 19:22:03+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ckNd77McroptyQa1GwyPhX-13ng/d8c2af5582bfb583ab88008729ed06013e9d67f0/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282676, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/FWYPER48mVSzD0axz7zfxyVufhM/7ad0fbc4ea9ffa6e2b826a1926caa2f6ac285434/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2014-08-25 19:22:13+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/U5v1dVGpUK5QTmQ2rt1ynNWtcwk/7ad0fbc4ea9ffa6e2b826a1926caa2f6ac285434/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282673, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/SffhuJW-V-FkMkHMyOQgaqPKGxM/656586ba3831b1ce57e8a2ba0a64bd8b80cf71e5/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2014-08-25 19:22:19+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/KzcviyrsJRW-gbySSwWZChmtjJY/656586ba3831b1ce57e8a2ba0a64bd8b80cf71e5/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282672, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-HSgZJjYf8F7EPeMtOL1aKODKF0/d8b45b0383e338e1943495d8b80977f654df73f1/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Alex Spichale", "modifieddate": "2014-08-25 19:22:25+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/Vi2eVJ6iOnxOIUmA6ZerN7kVRZw/d8b45b0383e338e1943495d8b80977f654df73f1/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128282653, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/f1Q_Yo0kneaKpqPcoG-TBTIwRqM/094efda9f954178b2fba0b6f22f91c107252b78c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1166&remote.size.h=667&local.crop.h=570&local.crop.w=1108&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-max/solidaritaetsaktion-fuer-geri-mueller-die-gasse-vor-dem-stadthaus-ist-gut-gefuellt-", "title": "Solidarit\u00e4tsaktion f\u00fcr Geri M\u00fcller: Die Gasse vor dem Stadthaus ist gut gef\u00fcllt.", "source": "Pirmin Kramer", "modifieddate": "2014-08-25 19:04:17+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/v49QrPU2FqaTwZ_J3moF62qtscY/094efda9f954178b2fba0b6f22f91c107252b78c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1166&remote.size.h=667&local.crop.h=570&local.crop.w=1108&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-original/solidaritaetsaktion-fuer-geri-mueller-die-gasse-vor-dem-stadthaus-ist-gut-gefuellt-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128283080, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/slu2yZxUMf7yIWcefdDRFGx8U-8/000797d11d9030dc67e864e5244f94c75484820b/teaser-max/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-", "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller vor Badens Stadthaus.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 00:41:18+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/n-xS51DWRRqOjvLShmqAouQa3Ps/000797d11d9030dc67e864e5244f94c75484820b/teaser-original/geri-bleibt-kundgebung-fuer-geri-mueller-vor-badens-stadthaus-"}]}, "title": "\u00abGeri bleibt!\u00bb: Kundgebung f\u00fcr Geri M\u00fcller"}, {"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "left", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 125619973, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/vQkiboFoE0_R6d2ILiaiNfI4PWU/5dd08b3b1b5e32fb0e5229a606bc4d6ddd619dde/teaser-max/glp-grossrat-sander-mallien--zvg", "title": "GLP-Grossrat Sander Mallien. zvg", "source": "", "modifieddate": "2012-11-19 09:32:38+01:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/zaSmtkZfGW-U6eLdC7RxIvzm7CM/5dd08b3b1b5e32fb0e5229a606bc4d6ddd619dde/teaser-original/glp-grossrat-sander-mallien--zvg"}, "title": "Sander Mallien: \u00abGar keinen Sinn macht es, die Vertrauensfrage der Verwaltung zu \u00fcberlassen.\u00bb"}, {"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "left", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "Autor Dr. Georg Lutz praesentiert die Selects Wahlstudie zu den Wahlen 2007. \u00a9 Valeriano Di Domenico/EQ Images", "iid": 10620125, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/2MA_XwBiX4WOgq8P7XjqXT2Tvqc/182d3def7a1710b51f9a39be46df515514a658b6/teaser-max/die-svp-befragung-ist-untauglich", "title": "\u00abDie SVP-Befragung ist untauglich\u00bb", "source": "", "modifieddate": "2010-07-28 20:42:21+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ftKDWk3Lclfaqi7fvOkb4ZmjQho/182d3def7a1710b51f9a39be46df515514a658b6/teaser-original/die-svp-befragung-ist-untauglich"}, "title": "Georg Lutz, Professor f\u00fcr Politikwissenschaft, \u00fcber Geri M\u00fcller: \u00abEr wird vor allem sein engstes Arbeitsumfeld hinter sich wissen m\u00fcssen.\u00bb"}, {"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128282651, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3747832352001", "title": "Solidarit\u00e4tsaktion f\u00fcr Geri M\u00fcller", "source": "Pirmin Kramer", "modifieddate": "2014-08-25 19:03:13+02:00", "brightcoveID": "3747832352001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3747832352001/608/360/4347480ae009a4ed75c388eb2b5e2f4c.png"}, "title": "Solidarit\u00e4tsaktion f\u00fcr Geri M\u00fcller"}], "author": "Pirmin Kramer", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/wessen-vertrauen-braucht-geri-mueller-fuer-eine-rueckkehr-als-stadtammann-128290778/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/CrbdoEktZFRuFslp_7PZjY-U0nA/3f5884319173a8a8285d84a23793f9857c3a1d52/teaser-mobilehd/geri-mueller-verlaesst-die-pressekonferenz-an-der-er-sich-fuer-die-nacktselfies-entschuldigt-hat-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-1ZYqjUdGx897Ots7P3oQtC_ePw/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-original/cmsimage-original-2-jpg", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Lavendel+und+Wasser%3A+%C2%ABEinatmen%C2%BB+im+B%C3%A4derquartier&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409159158000&modified=1409203911000&contributor=Tobias+Schilling&id=128290430&published=1409198280000", "text": "<p>Bereits im Schaufenster erkennt der Betrachter, dass sich in diesem Atelier jemand mit Wasser besch&auml;ftigt. Wie das Wasser ist auch die K&uuml;nstlerin Claudia Anesini in Bewegung: &laquo;Ver&auml;nderungen muss man annehmen, sie k&ouml;nnen gut tun&raquo;. Mit ihrer neuen Austellung &laquo;einatmen&raquo; widmet sich die K&uuml;nstlerin dem Thema Lavendel. &laquo;Damit kommen andere Farben und mehr Land ins Spiel&raquo;, sagt die K&uuml;nstlerin, die am Freitag zur Vernissage l&auml;dt.</p>\n<p>Der K&uuml;nstlerin gef&auml;llt es im B&auml;derquartier. Seit rund vier Jahren hat Claudia Anesini ihre R&auml;umlichkeiten bei der Schiefen Br&uuml;cke. Auch privat wohnt sie nahe am Wasser, in Meisterschwanden am Hallwilersee. Was sie am Wasser fasziniert: &laquo;Es l&auml;sst sich nicht aufhalten, ist immer in Bewegung und sucht sich seinen Weg&raquo;. Die st&auml;ndige Ver&auml;nderung, wie Ebbe und Flut, lasse sie Ehrfurcht sp&uuml;ren, &laquo;unser Sein ist auch nicht von dauer&raquo;. Seit Jahren begleitet sie auch ein Zitat von Heraklit: &laquo;Man kann nicht zweimal in denselben Fluss steigen.&raquo;</p>\n<p><strong>Kunst mit vergoldetem Rahmen</strong></p>\n<p>Schon als Kind hat sie kleine B&uuml;chlein mit Zeichnungen gebastelt. Heute basieren ihre Bilder auf Skizzen und Aquarellen, die sie draussen malt und sp&auml;ter im Atelier auf grossen Leinw&auml;nden umsetzt. Ihre Bilder sind auch abstrakt. Mit grossz&uuml;gigem Strich reduziert sie einen Raum aus ihrem Kopf auf der Leinwand.</p>\n<p>Viele ihrer Bilder k&ouml;nnen kombiniert werden. Die verschiedenen Leinwandformate lassen sich zu einem grossen Bild zusammenf&uuml;gen. Der Aktmalerei hat sie sich auch gewidmet: Oft sind in diesen Variationen auch K&ouml;rper zu erkennen.</p>\n<p>Anesini arbeitet mit verschiedenen Techniken: Fresko, Leimfarbe, Acryl- und &Ouml;lfarbe. Als gelernte Vergolderin und Restauratorin ist sie mit unterschiedlichen Materialien vertraut. Die selbst hergestellten Bilderrahmen vergoldet die K&uuml;nstlerin selber.</p>\n<p>&laquo;Ich bin voller Ideen und habe noch lange nicht alles umgesetzt&raquo;, sagt sie, &laquo;irgendwann kommt das Ausland&raquo;, dort m&ouml;chte sie gerne mal ausstellen. Zuerst will sie aber ihre Bilder im B&auml;derquartier verkaufen. &laquo;Leider gibt es nicht viel Laufkundschaft. Es w&auml;re sch&ouml;n, wenn das Quartier endlich aufleben w&uuml;rde.&raquo; LVO</p>\n<p>Ausstellung &laquo;einatmen&raquo;: Vernissage am Freitag um 19 Uhr, Finissage am 14.9.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291434, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/ynp4yoVo7ZmWQdVc7VzI4EhBD5I/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-max/cmsimage-original-2-jpg", "title": "Claudia Anesini stellt ihre Bilder im Art Atelier im B\u00e4derquartier aus.", "source": "Leonie Voelkin", "modifieddate": "2014-08-28 07:31:20+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/-1ZYqjUdGx897Ots7P3oQtC_ePw/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-original/cmsimage-original-2-jpg"}, "exportteaser": "", "keywords": "Baden", "id": 128290430, "commentcount": 0, "title": "Lavendel und Wasser: \u00abEinatmen\u00bb im B\u00e4derquartier", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ynp4yoVo7ZmWQdVc7VzI4EhBD5I/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-max/cmsimage-original-2-jpg", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 07:31:51+02:00", "exporttitle": "Lavendel und Wasser: \u00abEinatmen\u00bb im B\u00e4derquartier", "publicationdate": "2014-08-28 05:58:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 19:05:58+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Bereits im Schaufenster erkennt der Betrachter, dass sich in diesem Atelier jemand mit Wasser besch\u00e4ftigt. Wie das Wasser ist auch die K\u00fcnstlerin Claudia Anesini in Bewegung: \u00abVer\u00e4nderungen muss man annehmen, sie k\u00f6nnen gut tun\u00bb. ", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291434, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/ynp4yoVo7ZmWQdVc7VzI4EhBD5I/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-max/cmsimage-original-2-jpg", "title": "Claudia Anesini stellt ihre Bilder im Art Atelier im B\u00e4derquartier aus.", "source": "Leonie Voelkin", "modifieddate": "2014-08-28 07:31:20+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/-1ZYqjUdGx897Ots7P3oQtC_ePw/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-original/cmsimage-original-2-jpg"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/GxETZ6Y2na0inQFDOk61KLHqdvo/9c551236b68bddf7641d098f3fdff3c352454ec8/teaser-max/stars-for-children-in-baden", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/qux41QmUC79eS1RN214LH-XezYA/9c551236b68bddf7641d098f3fdff3c352454ec8/teaser-original/stars-for-children-in-baden", "teaser": "Nach dem Erfolg im Jahr 2011 findet in der Badener Trafohalle das Benefizkonzert \u00abRock for Children\u00bb morgen Samstag zum zweiten Mal statt, dieses Mal in der Trafohalle. ", "modifieddate": "2014-08-22 07:41:59+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/JjCgpxTtGfg3OzspgwX6TQs3aOA/9c551236b68bddf7641d098f3fdff3c352454ec8/teaser-mobilehd/stars-for-children-in-baden", "title": "Adrian Stern, Sina und azTon: Stars im Einsatz f\u00fcr die Kinder", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/adrian-stern-sina-und-azton-stars-im-einsatz-fuer-die-kinder-128272408", "id": 128272408}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/_dgpiTNnT4J5gd35xXLCE7yo46c/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-max/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5wH7Zl8fsLrNcOI513TmCnSCFk4/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-original/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "teaser": "Barbara Gebhart \u2013 ein Tausendsassa unterwegs mit dem Thespiskarren. Seit 37 Jahren ist sie bei der \u00abBadener Maske\u00bb dabei.", "modifieddate": "2014-08-27 07:44:07+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/3VzxYWLmamPJCFdyBh1QqcMapB8/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-mobilehd/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "title": "Frau Klingelfuss und Madame Sganarell", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/frau-klingelfuss-und-madame-sganarell-128287883", "id": 128287883}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/KncSs2R2YqgcPkNqP6L02GmXNA8/29afb5fa2fc3e53949370cda62cf2fd965e6cedd/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1023&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=274,teaser-max/im-ersten-halbjahr-2014-beherbergten-die-badener-hotels-65-prozent-weniger-gaeste-als-in-derselben-periode-des-vorjahres--alex-spichale", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/OU0jLrv0ceK3tbdtzSCaWpgkknE/29afb5fa2fc3e53949370cda62cf2fd965e6cedd/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1023&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=274,teaser-original/im-ersten-halbjahr-2014-beherbergten-die-badener-hotels-65-prozent-weniger-gaeste-als-in-derselben-periode-des-vorjahres--alex-spichale", "teaser": "Die Badener Hotels sind abh\u00e4ngig von den drei grossen Firmen Axpo, ABB und Alstom, sagt der Leiter des Standortmarketings. F\u00fcr Hoffnung sorgen das zuk\u00fcnftige Botta-Bad und das neue Trafo, die f\u00fcr 20 Prozent mehr G\u00e4ste sorgen k\u00f6nnten.", "modifieddate": "2014-08-13 07:38:21+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Wv39LvcAuofafpk3iHv-XQ-Wl1w/29afb5fa2fc3e53949370cda62cf2fd965e6cedd/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1023&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=274,teaser-mobilehd/im-ersten-halbjahr-2014-beherbergten-die-badener-hotels-65-prozent-weniger-gaeste-als-in-derselben-periode-des-vorjahres--alex-spichale", "title": "Badener Hotels mit 6,5 Prozent weniger G\u00e4sten im ersten Halbjahr", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/badener-hotels-mit-65-prozent-weniger-gaesten-im-ersten-halbjahr-128245428", "id": 128245428}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/lavendel-und-wasser-einatmen-im-baederquartier-128290430", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/lavendel-und-wasser-einatmen-im-baederquartier-128290430/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/gnLL8XOwaauhmR5K1-P22h0TUdo/518c35c2f63d1cc3b5132eccd8acea7fa32f9e79/teaser-mobilehd/cmsimage-original-2-jpg", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/i-4jf42l-rkyHNMX0OpPe69gDlc/7d005cddb02a7f4c1600dbdd9d9160c394f07b2b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=771&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=19,teaser-original/arbeiten-auf-hochtouren-die-neue-bruecke-ueber-die-grabaeckerstrasse-ist-ab-montag-befahrbar--reiner-jiri", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Endspurt%3A+Arbeiter+sind+unter+Druck&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409159043000&modified=1409203702000&contributor=Tobias+Schilling&id=128290390&published=1409197920000", "text": "<p>&laquo;Trotz Regenwetter wird die Landstrasse am Montag wieder durchg&auml;ngig befahrbar sein&raquo;, verspricht Roberto Scappaticci. Der im kantonalen Departement Bau, Verkehr und Umwelt (BVU) t&auml;tige Bauingenieur ist f&uuml;r den Neubau der Br&uuml;cke &uuml;ber die Grab&auml;ckerstrasse in Spreitenbach verantwortlich. Wetterbedingt wird am Ende der rund sechs Monate dauernden Bauphase die Planung noch richtig hektisch, denn bevor das Strassenst&uuml;ck zwischen den Abzweigungen Zentrumsstrasse und Wigartenstrasse er&ouml;ffnet werden kann, m&uuml;ssen die Strassenmarkierungen aufgetragen werden.</p>\n<p>Dies ist die Voraussetzung, um die Lichtsignalanlage wieder in Betrieb zu nehmen. Die Krux: Das geht nur, wenn es trocken ist. Scappaticci ist aber davon &uuml;berzeugt, dass es klappen wird: &laquo;Ich vertraue dem Wetterbericht. In den n&auml;chsten Tagen soll es nicht regnen.&raquo;</p>\n<p><strong>16&nbsp;000 Fahrzeuge pro Tag</strong></p>\n<p>Rund 16&nbsp;000 Fahrzeuge benutzen t&auml;glich die Kantonsstrasse (K 274) und damit die Br&uuml;cke &uuml;ber die Grab&auml;ckerstrasse. Die rund 80 Jahre alte Br&uuml;cke war in einem kritischen Zustand. An verschiedenen Stellen platze Beton ab, die offenen Armierungseisen wurden rostig. &laquo;Damit konnten wir die Tragf&auml;higkeit nach den geltenden Normen nicht l&auml;nger garantieren.&raquo; Ein Ersatz dr&auml;ngte sich auf. Im M&auml;rz wurde das betroffene Landstrassenst&uuml;ck f&uuml;r den Verkehr gesperrt. Die Autos wurden &uuml;ber die Industriestrasse umgeleitet.</p>\n<p>W&auml;hrend der rund sechs Monate dauernden Bauzeit wurde die alte Br&uuml;cke abgebrochen, die Werkleitungen wurden verlegt und erneuert sowie die neue Br&uuml;cke erstellt. &laquo;Zus&auml;tzlich haben wir das Strassenst&uuml;ck bis zur Abzweigung Zentrumsstrasse mit einem neuen Belag versehen&raquo;, sagt Scappaticci. Die Gelegenheit war g&uuml;nstig, denn wegen der Vollsperrung wurde der Verkehr nicht weiter beeintr&auml;chtigt.</p>\n<p>Ganz abziehen werden die Baumaschinen Ende Woche aber nicht. &laquo;Ab n&auml;chster Woche wird die Grab&auml;ckerstrasse abgesenkt&raquo;, sagt Scappaticci. Damit wird die Durchfahrtsh&ouml;he unter der Br&uuml;cke von 3,7 auf 4,1 Meter erh&ouml;ht. Diese Arbeiten d&uuml;rften Ende September zu Ende gehen. Die Unterf&uuml;hrung soll k&uuml;nftig f&uuml;r normal hohe Fahrzeuge passierbar sein. Durch die Grab&auml;ckerstrasse k&ouml;nnte einmal ein Bus das &ouml;stliche Wohngebiet von Spreitenbach mit der Limmattalbahn auf der Industriestrasse verbinden.</p>\n<p>Die Gesamtkosten des Projekts liegen bei 3 Millionen Franken. Davon muss die Gemeinde rund 1,7 Millionen Franken oder 57 Prozent &uuml;bernehmen. Zus&auml;tzlich wendet die Gemeinde rund 200&nbsp;000 Franken f&uuml;r die Erneuerung der Wasserleitungen auf.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128290387, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-IGy1JlNdPENf3HNPSc3xoGZpsg/7d005cddb02a7f4c1600dbdd9d9160c394f07b2b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=771&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=19,teaser-max/arbeiten-auf-hochtouren-die-neue-bruecke-ueber-die-grabaeckerstrasse-ist-ab-montag-befahrbar--reiner-jiri", "title": "Arbeiten auf Hochtouren: Die neue Br\u00fccke \u00fcber die Grab\u00e4ckerstrasse ist ab Montag befahrbar. Reiner Jiri", "source": "", "modifieddate": "2014-08-27 21:02:07+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/i-4jf42l-rkyHNMX0OpPe69gDlc/7d005cddb02a7f4c1600dbdd9d9160c394f07b2b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=771&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=19,teaser-original/arbeiten-auf-hochtouren-die-neue-bruecke-ueber-die-grabaeckerstrasse-ist-ab-montag-befahrbar--reiner-jiri"}, "exportteaser": "", "keywords": "Spreitenbach", "id": 128290390, "commentcount": 0, "title": "Endspurt: Arbeiter sind unter Druck", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-IGy1JlNdPENf3HNPSc3xoGZpsg/7d005cddb02a7f4c1600dbdd9d9160c394f07b2b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=771&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=19,teaser-max/arbeiten-auf-hochtouren-die-neue-bruecke-ueber-die-grabaeckerstrasse-ist-ab-montag-befahrbar--reiner-jiri", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 07:28:22+02:00", "exporttitle": "Endspurt: Arbeiter sind unter Druck", "publicationdate": "2014-08-28 05:52:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 19:04:03+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Rund 16 000 Fahrzeuge benutzen t\u00e4glich die Kantonsstrasse und damit die Br\u00fccke \u00fcber die Grab\u00e4ckerstrasse. Die rund 80 Jahre alte Br\u00fccke war in einem kritischen Zustand. Jetzt soll die Landstrasse wieder durchgehend offen sein.", "cities": [{"zips": ["8957"], "title": "Spreitenbach"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128290387, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-IGy1JlNdPENf3HNPSc3xoGZpsg/7d005cddb02a7f4c1600dbdd9d9160c394f07b2b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=771&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=19,teaser-max/arbeiten-auf-hochtouren-die-neue-bruecke-ueber-die-grabaeckerstrasse-ist-ab-montag-befahrbar--reiner-jiri", "title": "Arbeiten auf Hochtouren: Die neue Br\u00fccke \u00fcber die Grab\u00e4ckerstrasse ist ab Montag befahrbar. Reiner Jiri", "source": "", "modifieddate": "2014-08-27 21:02:07+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/i-4jf42l-rkyHNMX0OpPe69gDlc/7d005cddb02a7f4c1600dbdd9d9160c394f07b2b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=771&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=19,teaser-original/arbeiten-auf-hochtouren-die-neue-bruecke-ueber-die-grabaeckerstrasse-ist-ab-montag-befahrbar--reiner-jiri"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/dJuCX5NuhKpXWxO2YTj_4rlRJxk/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-max/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/PLxn0pDpdP-X9mUDkKTSq9IxGYQ/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-original/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "teaser": "Der Gemeindeammann von Spreitenbach, Valentin Schmid, \u00e4ussert sich zum Ende des Bruno-Weber-Parks und sagt, was das f\u00fcr die Gemeinde bedeutet.", "modifieddate": "2014-08-28 11:07:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/8z85XZM0jHhTqRzrlrjWsMFkIPs/f06c00316f85037e3183a27282df4d792e18768c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=800&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=67,teaser-mobilehd/valentin-schmid-gemeindeammann-spreitenbach-es-ist-gut-moeglich-dass-die-bevoelkerung-den-bruno-weber-park-gar-nicht-so-richtig-wahrnimmt-", "title": "\u00abGeld alleine reicht nicht f\u00fcr die Rettung des Bruno-Weber-Parks\u00bb", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/limmattal/region-limmattal/geld-alleine-reicht-nicht-fuer-die-rettung-des-bruno-weber-parks-128291003", "id": 128291003}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/73TBL9DAHGphgXHIvRTG7dvQf00/9a52ff5fa8bcd03d0f9463aa2cb0dc3e04310954/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1232&local.crop.w=2156&local.crop.x=81&local.crop.y=291,teaser-max/waren-beim-wettbewerb-vorne-dabei-shklqim-kadriu-lebensmittelpraktiker-l--und-diego-pallaoro-lebensmitteltechnologe--r---zwischen-ihnen-stehen-pietro-realini-direktor-produktion-und-logistik-sowie-simon-koch-bildungsverantwortlicher-und-leiter-fabrikation-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/DnLYnZ9H35zYqYytVHtlW0cbKu0/9a52ff5fa8bcd03d0f9463aa2cb0dc3e04310954/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1232&local.crop.w=2156&local.crop.x=81&local.crop.y=291,teaser-original/waren-beim-wettbewerb-vorne-dabei-shklqim-kadriu-lebensmittelpraktiker-l--und-diego-pallaoro-lebensmitteltechnologe--r---zwischen-ihnen-stehen-pietro-realini-direktor-produktion-und-logistik-sowie-simon-koch-bildungsverantwortlicher-und-leiter-fabrikation-", "teaser": "Zwei Lernende der Zweifel Pomy-Chips AG waren beim Lehrlingswettbewerb ganz vorne dabei. Sie wurden nebst zwei anderen Absolventen mit Diplomen und einem Preisgeld geehrt.", "modifieddate": "2014-08-20 21:40:50+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/DpAqrDPCFX1kEwONiBt9byidBi8/9a52ff5fa8bcd03d0f9463aa2cb0dc3e04310954/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1232&local.crop.w=2156&local.crop.x=81&local.crop.y=291,teaser-mobilehd/waren-beim-wettbewerb-vorne-dabei-shklqim-kadriu-lebensmittelpraktiker-l--und-diego-pallaoro-lebensmitteltechnologe--r---zwischen-ihnen-stehen-pietro-realini-direktor-produktion-und-logistik-sowie-simon-koch-bildungsverantwortlicher-und-leiter-fabrikation-", "title": "\u00abEs ist ein cooles Gef\u00fchl, selbstst\u00e4ndig arbeiten zu d\u00fcrfen\u00bb", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/es-ist-ein-cooles-gefuehl-selbststaendig-arbeiten-zu-duerfen-128269234", "id": 128269234}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/a5_40GPqJSDzzcIej5FymLxn-Bw/5acc26f3cc4f1b6cebf768a0db44ecf28dc3c344/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=904&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=66,teaser-max/im-oktober-muss-der-skulpturenpark-geschlossen-werden-wie-es-weitergeht-bleibt-unklar--abu", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/AhG7gXOuX6JDWz3suLsnIkaMjfc/5acc26f3cc4f1b6cebf768a0db44ecf28dc3c344/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=904&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=66,teaser-original/im-oktober-muss-der-skulpturenpark-geschlossen-werden-wie-es-weitergeht-bleibt-unklar--abu", "teaser": "Die Nachricht, dass die Aargauer Stiftungsaufsicht den Park im Oktober schliesst, schlug am Freitagnachmittag ein wie eine Bombe. Grossrat Martin Christen versucht alles, um den Bruno-Weber-Park zu retten. ", "modifieddate": "2014-08-26 15:04:52+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/9-FaEOq--bGh5ONGfxcZvADYER8/5acc26f3cc4f1b6cebf768a0db44ecf28dc3c344/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=904&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=66,teaser-mobilehd/im-oktober-muss-der-skulpturenpark-geschlossen-werden-wie-es-weitergeht-bleibt-unklar--abu", "title": "Bruno-Weber-Park: Die Emp\u00f6rung \u00fcber die Schliessung ist gross", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/limmattal/region-limmattal/bruno-weber-park-die-empoerung-ueber-die-schliessung-ist-gross-128284535", "id": 128284535}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/endspurt-arbeiter-sind-unter-druck-128290390", "interferers": [], "author": "Dieter Minder", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/endspurt-arbeiter-sind-unter-druck-128290390/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/I_iQBXxba4XpVN1TaZC5JHCBYfs/7d005cddb02a7f4c1600dbdd9d9160c394f07b2b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=771&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=19,teaser-mobilehd/arbeiten-auf-hochtouren-die-neue-bruecke-ueber-die-grabaeckerstrasse-ist-ab-montag-befahrbar--reiner-jiri", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vZwlEFTxAf7QoCQ8J-NrHX3KM6c/f95166f2b9968dd00d10b3ee6c73fc2b1c9fc2ae/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1959&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-original/giuseppe-rapisarda-21-umarmt-nach-dem-30-skorer-marvin-spielmann", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Raphi+Biermayr&mobile=1&subressort=aargau&title=2%3A0+in+Unterzahl%3A+Der+FC+Baden+erobert+die+Tabellenspitze&kind=newsarticle&ressort=sport&created=1409133590000&modified=1409250481000&contributor=Phizim&id=128288696&published=1409170980000", "text": "<p>Nach einer starken aber torlosen ersten Halbzeit und geschw&auml;cht vom Platzverweis von Goran Antic wegen Nachtretens kurz vor der Pause, konnte das Team von Gabor Gerstenmaier dank einem Freistoss-Tor von Captain Luca Ladner (77.) sowie einem sch&ouml;nen Weitschuss von Marvin Spielmann ins leere Tor (90.) den Sieg ins Trockene bringen.</p>\n<p>Durch diesen Sieg zieht der FCB am&nbsp;Spitzenduo Winterthur II und Eschen/Mauren vorbei und&nbsp;erobert die Tabellenspitze. Um aber in den n&auml;chsten Partien weiterhin fleissig Punkte zu sammeln, muss die Mannschaft &uuml;berzeugender auftreten.</p>\n<p><!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291099, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/X1O9WvB1tELIURx6EDGBtfmnofE/f95166f2b9968dd00d10b3ee6c73fc2b1c9fc2ae/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1959&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-max/giuseppe-rapisarda-21-umarmt-nach-dem-30-skorer-marvin-spielmann", "title": "Die Badener haben auch heute Grund zum Jubeln. (Archiv)", "source": "Otto L\u00fcscher", "modifieddate": "2014-08-27 22:02:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/vZwlEFTxAf7QoCQ8J-NrHX3KM6c/f95166f2b9968dd00d10b3ee6c73fc2b1c9fc2ae/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1959&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-original/giuseppe-rapisarda-21-umarmt-nach-dem-30-skorer-marvin-spielmann"}, "exportteaser": "", "keywords": "Fussball, FC Baden", "id": 128288696, "commentcount": 0, "title": "2:0 in Unterzahl: Der FC Baden erobert die Tabellenspitze", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/X1O9WvB1tELIURx6EDGBtfmnofE/f95166f2b9968dd00d10b3ee6c73fc2b1c9fc2ae/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1959&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-max/giuseppe-rapisarda-21-umarmt-nach-dem-30-skorer-marvin-spielmann", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 20:28:01+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-27 22:23:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 11:59:50+02:00", "ressort": "Regionalsport (AZ)", "text2": "", "teaser": "Die Badener gewinnen das Nachholspiel gegen Wettswil-Bonstetten verdient mit 2:0 - obwohl sie nicht restlos \u00fcberzeugten. Die Tore machten Luca Ladner und Marvin Spielmann. ", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291099, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/X1O9WvB1tELIURx6EDGBtfmnofE/f95166f2b9968dd00d10b3ee6c73fc2b1c9fc2ae/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1959&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-max/giuseppe-rapisarda-21-umarmt-nach-dem-30-skorer-marvin-spielmann", "title": "Die Badener haben auch heute Grund zum Jubeln. (Archiv)", "source": "Otto L\u00fcscher", "modifieddate": "2014-08-27 22:02:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/vZwlEFTxAf7QoCQ8J-NrHX3KM6c/f95166f2b9968dd00d10b3ee6c73fc2b1c9fc2ae/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1959&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-original/giuseppe-rapisarda-21-umarmt-nach-dem-30-skorer-marvin-spielmann"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/7TQgvmzF4f1t2-1VnZ0Ud_4B_xY/ee38df745a88f797f85b0b6edd6935c66a103396/teaser-max/luiyi-lugo-von-baden-streckt-sich-vergebens-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/pshF5h9YScJ3CJt_nMYorq3P0As/ee38df745a88f797f85b0b6edd6935c66a103396/teaser-original/luiyi-lugo-von-baden-streckt-sich-vergebens-", "teaser": "Beim Gastspiel in Gossau musste sich Erstligist Baden mit einem 2:2 begn\u00fcgen. S\u00e4mtliche Tore fielen in der ersten Halbzeit. Auf der Trib\u00fcne sass auch St. Gallens Chefscout Werner Z\u00fcnd. Grund: Am Samstag treffen sich die Ostschweizer und Baden im Cup.", "modifieddate": "2014-08-17 13:55:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/upaQQlCbMv1Vh9snDht6-V1N9yA/ee38df745a88f797f85b0b6edd6935c66a103396/teaser-mobilehd/luiyi-lugo-von-baden-streckt-sich-vergebens-", "title": "Unter St. Galler Beobachtung: FC Baden holt Punkt in Gossau", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/aargau/unter-st-galler-beobachtung-fc-baden-holt-punkt-in-gossau-128258193", "id": 128258193}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/L29VzHdvj-qgpLmadsCreSXJo5k/296d3aa59cf35d9f445fc8a50868bd0f88caf8e3/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=734&local.crop.h=684&local.crop.w=1197&local.crop.x=81&local.crop.y=18,teaser-max/volle-raenge-im-stadion-esp-fast-5000-zuschauer-sorgten-fuer-eine-tolle-cup-stimmung--nur-das-resultat-passte-nicht--rikan-erzielt-das-14-per-penalty-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/sbTDHAo8opQl5fn1Fdw2cBoL9-4/296d3aa59cf35d9f445fc8a50868bd0f88caf8e3/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=734&local.crop.h=684&local.crop.w=1197&local.crop.x=81&local.crop.y=18,teaser-original/volle-raenge-im-stadion-esp-fast-5000-zuschauer-sorgten-fuer-eine-tolle-cup-stimmung--nur-das-resultat-passte-nicht--rikan-erzielt-das-14-per-penalty-", "teaser": "Aus sportlicher Sicht hat der FC Baden gegen den FC St. Gallen nichts zu verlieren. Finanziell wird das Duell zum Risiko-Spiel. Der Vorverkauf verlief nur schleppend. ", "modifieddate": "2014-08-22 11:34:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/3_lQ4g_go5SbzWDMV7sRBM6UIvI/296d3aa59cf35d9f445fc8a50868bd0f88caf8e3/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=734&local.crop.h=684&local.crop.w=1197&local.crop.x=81&local.crop.y=18,teaser-mobilehd/volle-raenge-im-stadion-esp-fast-5000-zuschauer-sorgten-fuer-eine-tolle-cup-stimmung--nur-das-resultat-passte-nicht--rikan-erzielt-das-14-per-penalty-", "title": "Finanzielles Risiko: Der FC Baden pr\u00fcfte Absage des Cup-Kn\u00fcllers", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/finanzielles-risiko-der-fc-baden-pruefte-absage-des-cup-knuellers-128272389", "id": 128272389}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-R9M6sm1tQpKGSbmTYChfa-XmXo/08d31903487609d39a3b39836d789661a9c3af67/teaser-max/schweizer-cup-baden-gegen-st--gallen", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/jr25tRBS0SCG4coWBc-B3UAXjrY/08d31903487609d39a3b39836d789661a9c3af67/teaser-original/schweizer-cup-baden-gegen-st--gallen", "teaser": "Der Erstligist FC Baden unterliegt in der ersten Hauptrunde des Schweizer Cups dem FC St. Gallen mit 0:3. Das Spiel war gepr\u00e4gt von Vorsicht und Zur\u00fcckhaltung. Es war ein St. Galler Sieg mit dem Rechenschieber.", "modifieddate": "2014-08-23 20:11:49+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/TjFmsbRYA9ociG4uS6lJKc0Jza0/08d31903487609d39a3b39836d789661a9c3af67/teaser-mobilehd/schweizer-cup-baden-gegen-st--gallen", "title": "Baden verliert gegen St. Gallen 0:3 \u2013 Wie eine Bratwurst ohne Senf", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/aargau/baden-verliert-gegen-st-gallen-03-wie-eine-bratwurst-ohne-senf-128274623", "id": 128274623}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/aargau/20-in-unterzahl-der-fc-baden-erobert-die-tabellenspitze-128288696", "interferers": [{"kind": "HTMLSnippetInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "HTMLSnippetAsset", "description": "<script>\n$(function() {\n\nvar cil = {\n  width:$('#cil1').innerWidth()\n  ,id: '22ea49cdd8'\n  ,height:550\n};\n// minimum width of cover it live html: 300\nif (cil.width<300) {\n  cil.width = 300;\n}\n// hack: make it look good in small mobile browsers\nif (cil.width<400 && cil.width>330) {\n  cil.width -= 30;\n}\n$('#cil1').attr('src','http://www.coveritlive.com/index2.php/option=com_altcaster/task=viewaltcast/altcast_code='+cil.id+'/width='+cil.width+'/height='+cil.height+'/entryLoc=top/commentLoc=bottom/titlePage=off');\n\n});\n</script>\n<iframe id=\"cil1\" scrolling='no' height='550px' width=\"100%\" frameBorder ='0' allowTransparency='true' ></iframe>", "title": "Coverit Liveticker FC Baden - Wettswil-Bonstetten", "mobileURL": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/asset_htmlsnippet/i/128288687", "image": null, "iid": 128288687, "modifieddate": "2014-08-27 11:55:59+02:00"}, "title": "Coverit Liveticker FC Baden - Wettswil-Bonstetten"}], "author": "Luca Muntwyler", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/sport/aargau/20-in-unterzahl-der-fc-baden-erobert-die-tabellenspitze-128288696/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/ZMpwmklBed2lUXOG8CNZ4Sojqg8/f95166f2b9968dd00d10b3ee6c73fc2b1c9fc2ae/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1959&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/giuseppe-rapisarda-21-umarmt-nach-dem-30-skorer-marvin-spielmann", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/j-dsPIWLkr0UtjcOxyNrV1b7_qE/743c446abed7b274ec60dc5d2f9c2d759d0f558d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=809&remote.size.h=431&local.crop.h=402&local.crop.w=704&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-original/geri-mueller-und-jonas-fricker-jpg", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Phizim&mobile=1&subressort=kanton-aargau&title=Von+Geri+M%C3%BCllers+R%C3%BCcktritt+w%C3%BCrde+Gr%C3%BCnen-Pr%C3%A4sident+Fricker+profitieren&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409159004000&modified=1409162861000&contributor=Phizim&id=128290360&published=1409162040000", "text": "<p>Die Aff&auml;re nimmt eine neue politische Wendung: Am Montag beteiligte sich Jonas Fricker in Baden an der Solidarit&auml;tskundgebung &laquo;Geri bleibt&raquo; f&uuml;r Stadtammann Geri M&uuml;ller, am Dienstag liess der Pr&auml;sident der Gr&uuml;nen Aargau M&uuml;ller als Nationalrat fallen. Die ganze Aff&auml;re sei f&uuml;r ihn auch Ausfluss&nbsp;einer &Uuml;berlastung, erkl&auml;rte Fricker in der Sendung <a href=\"http://www.telem1.ch/de/overlayplayer---0--0--0--T000382343.html\" target=\"_blank\">&laquo;TalkT&auml;glich&raquo;</a>&nbsp;auf Tele M1 (<a href=\"http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/geri-mueller-tauschte-sich-bereits-mit-seinen-sekretaerinnen-aus-128285755\" target=\"_blank\">die az berichtete</a>).&nbsp;</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Auf die Nachfrage von Moderator Werner De Schepper, ob M&uuml;ller denn als Nationalrat zur&uuml;cktreten sollte, wenn er Stadtammann von&nbsp;Baden bleiben will, meinte Fricker: &laquo;Das ist jetzt hart f&uuml;r mich als Pr&auml;sident der Gr&uuml;nen, aber in letzter Konsequenz w&uuml;rde ich sagen: Ja.&raquo; In Watte gepackt, was die Tonalit&auml;t&nbsp;betrifft, aber in der Aussage dennoch ganz klar: eine R&uuml;cktritts(auf-)forderung.&nbsp;</p>\n<p><strong>Poleposition im Rennen nach Bern</strong></p>\n<p>Das ist in doppelter Hinsicht brisant. Erstens: Fricker prescht pl&ouml;tzlich im Alleingang vor, w&auml;hrend man bei den Gr&uuml;nen den Stab &uuml;ber Geri M&uuml;ller bislang (noch?) nicht brechen wollte. An der unmittelbar nach M&uuml;llers &ouml;ffentlicher Beichte abgehaltenen Mitgliederversammlung liess man die Vertrauensfrage, was dessen Nationalratsmandat<br />betrifft, offen im Raum stehen.</p>\n<p>Zweitens: Beherzigt M&uuml;ller den Rat seines Parteipr&auml;sidenten, w&auml;re es dieser selbst, der daraus Kapital schlagen kann. Es w&auml;re Fricker, der Geri M&uuml;ller ersetzen und in den Nationalrat nachr&uuml;cken k&ouml;nnte. Er schaffte es bei den Wahlen 2011 zwar nur auf den zweiten Ersatzplatz hinter Patricia Schreiber. Sie hat aber eben ihre letzte Sitzung als Grossr&auml;tin absolviert und erkl&auml;rt auf Anfrage unmissverst&auml;ndlich, dass sie sich definitiv aus der Politik zur&uuml;ckziehen will: &laquo;Ich freue mich auf eine Politk-freie Zeit.&raquo; Es sei f&uuml;r sie &laquo;kein Thema&raquo;, bei einem allf&auml;lligen R&uuml;cktritt M&uuml;llers Platz einzunehmen, sagt Schreiber gegen&uuml;ber der az. Sie selbst glaubt allerdings ohnehin eher, dass sich Geri M&uuml;ller nicht als Stadtammann wird halten k&ouml;nnen und daf&uuml;r Nationalrat bleibt &ndash; vorderhand.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Wenn nicht, k&ouml;nnte Parteipr&auml;sident Jonas Fricker 2015 als Bisheriger in die Nationalratswahlen steigen. Mit einem Sitzgewinn der Gr&uuml;nen ist realistischerweise kaum zu rechnen. Ausser vielleicht, wenn eine grosse Links/Gr&uuml;n/Mitte-Listenverbindung zustande kommt und den zus&auml;tzlichen 16. Sitz in ihre Reihen holt. Wie vor vier Jahren hinter Geri M&uuml;ller, w&auml;ren die anderen Kandidaten auf der gr&uuml;nen Liste hinter ihrem Parteipr&auml;sidenten also zu Statisten degradiert.</p>\n<p><strong>M&uuml;llers Sitz wackelt so oder so</strong></p>\n<p>Und so hat man sich das nicht vorgestellt. Vielmehr setzten viele in der Partei auf eine offene Ausgangslage f&uuml;r die Wahlen 2015. Selfie-Aff&auml;re hin oder her: Geri M&uuml;ller h&auml;tte damit rechnen m&uuml;ssen, dass seine Kandidatur f&uuml;r eine weitere Legislaturperiode in der Partei infrage gestellt worden w&auml;re. An der Basis w&uuml;rden viele erwarten, dass er sein Mandat auf die Wahlen 2015 hin zur Verf&uuml;gung stellt, sagt Patricia Schreiber: &laquo;Eine Machtkonzentration von zwei so wichtigen &Auml;mtern wird bei den Gr&uuml;nen nicht gutgeheissen.&raquo; Auch die ehemalige Parteipr&auml;sidentin Gertrud H&auml;seli geh&ouml;rte zu jenen, die in der Diskussion um die &laquo;Aff&auml;re M&uuml;ller&raquo; das Doppelmandat offen infrage stellten.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p><strong>Aus dem inneren Zirkel der Partei wird</strong></p>\n<p>best&auml;tigt, dass schon seit einiger Zeit dar&uuml;ber diskutiert wird, solche Doppelfunktionen f&uuml;r gr&uuml;ne Mandatstr&auml;ger formell auszuschliessen &ndash; unabh&auml;ngig von der aktuellen Entwicklung. &laquo;Die &Auml;mterkumulation widerspricht Grunds&auml;tzen der gr&uuml;nen Politik&raquo;, sagt dazu Ir&egrave;ne K&auml;lin, Co-Pr&auml;sidentin der Grossratsfraktion.</p>\n<p>F&uuml;r K&auml;lin ist es ein Fehler, dass die Diskussion erst aufgekommen ist, nachdem Geri M&uuml;ller die Wahl zum Stadt-ammann von Baden schon geschafft hatte. Die Wahlen 2015 seien die Gelegenheit f&uuml;r&nbsp;eine Korrektur. Diese Gelegenheit biete sich aber eben dann, nicht jetzt im Zug der Diskussion um irgendwelche Nacktbilder. &laquo;Ich h&auml;tte diese Aussage sicher nicht gemacht&raquo;, geht K&auml;lin vornehm auf Distanz zum Statement ihres Parteipr&auml;sidenten.&nbsp;</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>K&auml;lin geh&ouml;rt neben Fricker zu den m&ouml;glichen Anw&auml;rterinnen auf M&uuml;llers Nachfolge. Fricker seinerseits will seine Aussage in der Fernsehdiskussion nicht als R&uuml;cktrittsforderung verstanden wissen. Er habe sich dazu hinreissen lassen, seine ganz pers&ouml;nliche Meinung zu einem hypothetischen Szenario zu &auml;ussern, das aber derzeit gar nicht zur Debatte stehe.&nbsp;Das sei ein Fehler gewesen, und daf&uuml;r habe er sich auch bei Geri M&uuml;ller entschuldigt.</p>\n<p>Die Partei werde erst wieder Stellung nehmen, wenn M&uuml;ller sich selber zu seiner Zukunft &auml;ussere. Im &Uuml;brigen habe es nie Gespr&auml;che zwischen Patricia Schreiber und der Partei dar&uuml;ber gegeben, ob sie auf ein Nachr&uuml;cken verzichten w&uuml;rde, falls M&uuml;ller tats&auml;chlich zur&uuml;cktreten sollte.</p>\n<p><!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128290661, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/aPKWe5kxzZ7u1dErYeojyHh-3QY/743c446abed7b274ec60dc5d2f9c2d759d0f558d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=809&remote.size.h=431&local.crop.h=402&local.crop.w=704&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-max/geri-mueller-und-jonas-fricker-jpg", "title": "Tritt Geri M\u00fcller als Nationalrat ab, r\u00fcckt Jonas Fricker nach. ", "source": "Keystone/Mathias Marx", "modifieddate": "2014-08-27 19:25:22+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/j-dsPIWLkr0UtjcOxyNrV1b7_qE/743c446abed7b274ec60dc5d2f9c2d759d0f558d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=809&remote.size.h=431&local.crop.h=402&local.crop.w=704&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-original/geri-mueller-und-jonas-fricker-jpg"}, "exportteaser": "", "keywords": "M\u00fcller-Nachfolge, Geri M\u00fcller, Gerigate, Jonas Fricker", "id": 128290360, "commentcount": 14, "title": "Von Geri M\u00fcllers R\u00fccktritt w\u00fcrde Gr\u00fcnen-Pr\u00e4sident Fricker profitieren", "comments": [{"username": "robertstefan", "text": "@Theresia Meier-Wettstein > Was schreiben sie denn da f\u00fcr eine lange Laudatio zugunsten der Gr\u00fcnen...? Das alles ist belanglos und hat mit der Sache nichts zu tun. G.M\u00fcller ist ein Sauniggel und muss sein Amt in Baden verlassen und dann ist alles wieder in den richtigen Bahnen. Er hat mit den Sauereien angefangen und die politischen R\u00e4nkespiele sind erst nachher daraus entstanden. Geri M\u00fcller h\u00e4ngt so sehr an seinem Sal\u00e4r Tropf, dass er den Mut nicht aufbringt zur\u00fcckzutreten. W\u00fcrde er dies tun, w\u00e4re alles erledigt.", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 16:27:21+02:00"}, {"username": "G. Lobsiger", "text": "In jedem anderen Betrieb der Privatwirtschaft w\u00fcrde GG (Gr\u00fcsel-Geri) gek\u00fcndigt wegen sexistischen \u00c4usserungen gegen\u00fcber Mitabeitern (die Sekret\u00e4rin d\u00fcrfe ihn sexuell bedienen). Offenbar gelten bei der Stadt Baden laschere Gesetze.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 14:22:33+02:00"}, {"username": "Theresia Meier-Wettstein ", "text": "Bevor jemand aus der Gr\u00fcnen Partei (Jonas Fricker) \u00fcberhaupt nur einen Gedanken an eine R\u00fccktritt von Geri M\u00fcller hatte, waren es die B\u00fcrgerlichen Stadtparteien CVP, FDP und SVP, welche einen sofortigen R\u00fccktritt von Geri M\u00fcller forderten. Und zwar nicht als Nationalrat, sondern als Stadtammann. Allen voran mit auff\u00e4lliger Intensit\u00e4t die CVP. Darum sollte die Frage gestellt werden wer profitiert vom R\u00fccktritt 1. f\u00fcr den Stadtrat und erst in 2. Linie f\u00fcr den Nationalrat. Also, wie schon gesagt. Auff\u00e4llig das Verhalten der CVP. Auff\u00e4llig laut dabei Simon Binder (CVP). Eine junge, aufstrebende Pers\u00f6nlichkeit! Bin mir nur nicht mehr so sicher, ob dieser sich mit dem Stadtrat begn\u00fcgt, oder ob er sich lieber gerade in den Nationalrat w\u00e4hlen lassen m\u00f6chte. Schliesslich hat die CVP bei den letzten Wahlen schmerzlich einen Sitz einb\u00fcssen m\u00fcssen. Er ist ja auch f\u00fcr  die Kommunikation der Ecconomiesuisse verantwortlich. Dieser Verband (mit ehemal. Axpo Chef Karrer) will wieder besser politisch vertreten sein. Die Berichterstattung der AZ mit Fricker sollte wohl ein Ablenkungsman\u00f6ver vom wirklichen Favoriten in der Poleposition sein....", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 08:02:41+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "Es ist doch ein Trauerspiel sondergleichen, wenn jetzt Jonas Fricker w\u00fcnscht, dass M\u00fcller den Nationalrat abgibt, damit er mehr Zeit f\u00fcr den Stadtammann habe. Eindeutiges Kalk\u00fcl..! In diesem Fall w\u00fcrde Fricker den Nationalratsposten  \"Erben\"  und das Badener Volk h\u00e4tte den Porno Geri M\u00fcller nach wie vor als moralische Unperson im Amt. Jeder einigermassen vern\u00fcnftig denkende Mensch merkt doch diese faule Finte. Es zeigt, dass nicht nur Geri M\u00fcller untragbar geworden ist, sondern die ganze gr\u00fcne Partei - respektive deren Repr\u00e4sentanten.", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 15:52:56+02:00"}, {"username": " Manu", "text": "Vom ersten Moment an kam mir Herr Fricker so richtig schlitzohrig vor. Seine Augen sprechen viel.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 15:30:05+02:00"}, {"username": "pedro rey", "text": "Das die Gr\u00fcnen GM nicht mehr im Nationalrat haben wollen - ist einzig und allein Eigeninteresse, denn mit diesem Namen auf der Liste (und das wissen sie genau), wandern 50% mehr der G\u00fcnen-Liste in den Papierkorb. Stadtparlamentswahlen sind in 1. Linie Personenwahlen - deshalb darf GM (gem. Gr\u00fcnen) dort auch bleiben. So oder so - der W\u00e4hler vergisst nicht.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 00:26:09+02:00"}, {"username": "Philipp K\u00e4stli", "text": "Seit ihrer Gr\u00fcndung stehen die Gr\u00fcnen Macht- und \u00c4mterkumulationen kritisch (und daher manchmal auch etwas verkrampft) gegen\u00fcber. Nicht zu unrecht. Schlussendlich entschieden \u00fcber Nationalratsmandat wie Stadpr\u00e4sidium hat aber das Wahlvolk, nicht die Partei. Und das ist auch gut so.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 23:31:14+02:00"}, {"username": " Helvetia", "text": "Tja, lieber Geri M\u00fcller. Was ist die Moral von der Geschicht?\nWer bei den Gr\u00fcnen politisiert, braucht keine politischen Feinde nicht.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 23:26:00+02:00"}, {"username": "Yahya Hassan Bajwa", "text": "Der Wahlkampf hat begonnen.\nIch stimme Herrn Thomas Binder zu.\nEs scheint, dass in der Politik, je h\u00f6her man ist, man sich selbst am N\u00c4CHSTEN ist...\ndr yahya hassan bajwa\nMitglied team baden und Gr\u00fcne Aargau", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 23:19:06+02:00"}, {"username": "Thomas Binder", "text": "Dies muss nun auch einmal gesagt sein, lieber Jonas Fricker! Fast genauso erschrocken \u00fcber die Ungeschichte in der SaS war ich \u00fcber seinen sofortigen Abschuss durch die Aargauer Gr\u00fcnen in Twitter. Und nun noch die Forderung, Geri soll als NR zur\u00fccktreten.\n\nIn dieser Ungeschichte haben sehr viele ihre \"dunkle Seite\" gezeigt, die wir alle haben aber unterschiedlich gut kontrollieren k\u00f6nnen. Und der einzige, der bisher daf\u00fcr hingestanden ist, obwohl es bei ihm vielleicht sogar die hellste aller von anderen gezeigten dunklen Seiten war, mit Herz und mit R\u00fcckgrat, ist Geri M\u00fcller!\n\nIch finde, nun sollten einmal alle einfach schweigen und ganz lange (\u00fcber sich selber) nachdenken. Geri M\u00fcller hat sicher auch ohne unseren Rat selber gemerkt, dass er gelegentlich eines seiner beiden \u00c4mter abgeben sollte. Nach allem Unglaublichen, was er w\u00e4hrend der letzten zehn Tage hatte erleben m\u00fcssen, ist es meines Erachtens das Minimum an Fairness, wenn er entscheiden darf, wann er welches aufgeben wird um sich im anderen der Wiederwahl des \"Volkes\" zu stellen, welches in dieser uns\u00e4glichen Ungeschichte, neben Geri M\u00fcller selber, in unserer Demokratie ganz allein das Recht hat, zu entscheiden.", "anonymous": false, "created": "2014-08-27 22:30:53+02:00"}, {"username": "Beat Meier", "text": "Geri meint immer noch, dass er die Sache aussitzen kann und vergleicht sich mit Clinton. Nur da gibt es elementare Unterschiede. 1. Clinton bliebt immer im Amt, 2. Clinton hat sich nicht krank schreiben lassen. Geri merkt einfach nicht, dass der \"point of no return\" schon lange \u00fcberschritten ist und es kein Zur\u00fcck gibt. Er sollte es im Sinne aller einsehen und von allen \u00c4mtern sofort zur\u00fcck treten. Er kann ja dann Sozialhilfe beziehen, dann sitz er im gleichen Boot wie die meisten seiner W\u00e4hler.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 22:26:33+02:00"}, {"username": " weber", "text": "Herr Fricker soll sich einmal die Schmierenkom\u00f6die \u00fcberlegen, niemand der angeblich \u00fcberlastet ist kommt auf solche Ideen. Reines Ablenkungsman\u00f6ver Herr Fricker. \nWenn GM Zeit hat f\u00fcr Nackselfies und dies noch in den Arbeitsr\u00e4umen sind solche Aussagen \nschon fragw\u00fcrdig ", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 21:36:03+02:00"}, {"username": "Ren\u00e9 Loepfe", "text": "Herr Fricker, ich habe Sympathien f\u00fcr die Gr\u00fcnen, sie haben in der letzten Generation f\u00fcr die Schweiz viel erreicht. \u00dcbernehmen Sie doch bitte die Verantwortung, die M\u00fcller nicht in der Lage war zu tragen. Werden Sie Nationalrat. Das Stadtpr\u00e4sidium Baden wird sich von alleine l\u00f6sen.\nEin B\u00fcrgerlicher.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 21:06:58+02:00"}, {"username": "eva zwerg", "text": "s\u00e4u h\u00e4feli- s\u00e4u deckeli.\neines ist klar die gr\u00fcnen\nob mauscheler oder geil sind unw\u00e4hlbar.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 20:26:28+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/aPKWe5kxzZ7u1dErYeojyHh-3QY/743c446abed7b274ec60dc5d2f9c2d759d0f558d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=809&remote.size.h=431&local.crop.h=402&local.crop.w=704&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-max/geri-mueller-und-jonas-fricker-jpg", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-27 20:07:41+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-27 19:54:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 19:03:24+02:00", "ressort": "Aargau Kanton", "text2": "", "teaser": "Geri M\u00fcller sollte wegen \u00dcberlastung als Nationalrat zur\u00fccktreten \u2013 das sagte gestern Abend Jonas Fricker, der Pr\u00e4sident der Gr\u00fcnen Aargau. Pikant: Fricker selbst w\u00fcrde Geri M\u00fcllers Sitz im eidgen\u00f6ssischen Parlament erben. ", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128290661, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/aPKWe5kxzZ7u1dErYeojyHh-3QY/743c446abed7b274ec60dc5d2f9c2d759d0f558d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=809&remote.size.h=431&local.crop.h=402&local.crop.w=704&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-max/geri-mueller-und-jonas-fricker-jpg", "title": "Tritt Geri M\u00fcller als Nationalrat ab, r\u00fcckt Jonas Fricker nach. ", "source": "Keystone/Mathias Marx", "modifieddate": "2014-08-27 19:25:22+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/j-dsPIWLkr0UtjcOxyNrV1b7_qE/743c446abed7b274ec60dc5d2f9c2d759d0f558d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=809&remote.size.h=431&local.crop.h=402&local.crop.w=704&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-original/geri-mueller-und-jonas-fricker-jpg"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iEWVEdnhM_ty-RKtCjbWlaLLWLA/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-max/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vSK-Fby8-olmzwedw0-2wwgbwAI/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-original/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaser": "Wenn Geri M\u00fcller nach seiner Nackt-Selfie-Aff\u00e4re wieder als Stadtammann von Baden t\u00e4tig sein will, dann sollte er sein Nationalratsmandat niederlegen. Das sagte Gr\u00fcnen-Pr\u00e4sident Jonas Fricker am Dienstag im \u00abTalkT\u00e4glich\u00bb auf Tele M1.", "modifieddate": "2014-08-30 06:59:35+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LCcUjoineVVHU2h7E1PBamiaxso/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-mobilehd/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "title": "Geri M\u00fcller tauschte sich bereits mit seinen Sekret\u00e4rinnen aus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/geri-mueller-tauschte-sich-bereits-mit-seinen-sekretaerinnen-aus-128285755", "id": 128285755}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BQdXECKHIqMismbRlUq4hSeK2QY/e794a0fae97666e305a38ef047682b8cc9550686/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=945&remote.size.h=743&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=0&local.crop.y=102,teaser-max/solidaritaetsplakat-gestern-an-der-ruine-stein-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/50r3RSgXKL_94OcO72V_tUax4uc/e794a0fae97666e305a38ef047682b8cc9550686/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=945&remote.size.h=743&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=0&local.crop.y=102,teaser-original/solidaritaetsplakat-gestern-an-der-ruine-stein-", "teaser": "Mehrere Einwohnerr\u00e4te riefen am Montag zur Foto-Solidarit\u00e4tskundgebung \u00abGeri bleibt!\u00bb vor dem Badener Stadthaus auf. Die Stadtpolizei hat die Demo nicht genehmigt, toleriert sie aber. ", "modifieddate": "2014-08-25 19:46:05+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/0vfrfMmwTVx8V42VdSB9GkHHk8c/e794a0fae97666e305a38ef047682b8cc9550686/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=945&remote.size.h=743&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=0&local.crop.y=102,teaser-mobilehd/solidaritaetsplakat-gestern-an-der-ruine-stein-", "title": "Demo f\u00fcr Geri M\u00fcller \u2013 nicht bewilligt, aber von der Polizei toleriert", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/demo-fuer-geri-mueller-nicht-bewilligt-aber-von-der-polizei-toleriert-128280186", "id": 128280186}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Mc6tBLIzbOaKOLoDtl8PVYMcgSw/fcfe4d464811cfbd979ef0d14a4585c591f32817/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2344&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=136,teaser-max/geri-mueller", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/SLBuTut5DLmyx5wLniuM7SfwdEk/fcfe4d464811cfbd979ef0d14a4585c591f32817/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2344&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=136,teaser-original/geri-mueller", "teaser": "Das Team Baden akzeptiert die Entschuldigung von Stadtammann Geri M\u00fcller wegen seiner Nackt-Selfies im Stadthaus. Bedingungslos stehen sie aber nicht hinter ihm, er soll aber die Chance erhalten, das f\u00fcr sein Amt n\u00f6tige Vertrauen zur\u00fcckzugewinnen.  ", "modifieddate": "2014-08-25 19:47:15+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/vYRP5edWiPvWXUoa1NDAnsONmOI/fcfe4d464811cfbd979ef0d14a4585c591f32817/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2344&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=136,teaser-mobilehd/geri-mueller", "title": "Badener Parteifreunde stehen hinter Geri M\u00fcller, aber nicht bedingungslos", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/badener-parteifreunde-stehen-hinter-geri-mueller-aber-nicht-bedingungslos-128281880", "id": 128281880}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vri4y8bY4hh62WrfMrVZdr8cHBw/a6ae7b1c051ee5bf810fd2896e63d0bcdb320e0a/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1104&remote.size.h=722&local.crop.h=630&local.crop.w=1103&local.crop.x=0&local.crop.y=36,teaser-max/geri-mueller-in-den-medien-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ZivSYLnALE13NgguihoQbR01pVY/a6ae7b1c051ee5bf810fd2896e63d0bcdb320e0a/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1104&remote.size.h=722&local.crop.h=630&local.crop.w=1103&local.crop.x=0&local.crop.y=36,teaser-original/geri-mueller-in-den-medien-jpg", "teaser": "Der Schweizer Medienlandschaft wird h\u00e4ufig fehlende Vielfalt vorgeworfen. Wer die Berichterstattung \u00fcber Geri M\u00fcller verfolgt, bekommt einen anderen Eindruck. ", "modifieddate": "2014-08-22 09:08:14+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/HUEh-YlRgPjj3KGox3j--idq964/a6ae7b1c051ee5bf810fd2896e63d0bcdb320e0a/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1104&remote.size.h=722&local.crop.h=630&local.crop.w=1103&local.crop.x=0&local.crop.y=36,teaser-mobilehd/geri-mueller-in-den-medien-jpg", "title": "Einheitsbrei in den Medien? Nicht im Fall Geri M\u00fcller", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/blogs/maeder/einheitsbrei-in-den-medien-nicht-im-fall-geri-mueller-128272443", "id": 128272443}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/1hVbgJrvwmdW75ZXO9opFask-Pw/5a05e9ebe3fe1074eb11ee27911e053fc7595b35/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=401&remote.size.h=249&local.crop.h=210&local.crop.w=368&local.crop.x=33&local.crop.y=0,teaser-max/aargau-gruenen-praesident-jonas-fricker-teilt-die-meinung-nicht-geri-mueller-zum-ruecktritt-aufzufordern-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/n2ZQiwqktT6YwO8BHhJXQufLK3Q/5a05e9ebe3fe1074eb11ee27911e053fc7595b35/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=401&remote.size.h=249&local.crop.h=210&local.crop.w=368&local.crop.x=33&local.crop.y=0,teaser-original/aargau-gruenen-praesident-jonas-fricker-teilt-die-meinung-nicht-geri-mueller-zum-ruecktritt-aufzufordern-", "teaser": "\u00abGeri M\u00fcller, wie weiter?\u00bb steht f\u00fcr Jonas Fricker und die Gr\u00fcnen im Aargau im Mittelpunkt. Trotzdem geht die Politik weiter: Die Partei stellt sich hinter die Juso-Initiative, welche Transparenz in der Finanzierung von Wahlk\u00e4mpfen fordert.", "modifieddate": "2014-08-20 21:09:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/8QWNIXRETaNnlqiVggVenUf_IoY/5a05e9ebe3fe1074eb11ee27911e053fc7595b35/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=401&remote.size.h=249&local.crop.h=210&local.crop.w=368&local.crop.x=33&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/aargau-gruenen-praesident-jonas-fricker-teilt-die-meinung-nicht-geri-mueller-zum-ruecktritt-aufzufordern-", "title": "\u00abEs ist nicht genug, dass wir Geri M\u00fcller zu etwas dr\u00e4ngen m\u00fcssten\u00bb", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/es-ist-nicht-genug-dass-wir-geri-mueller-zu-etwas-draengen-muessten-128268613", "id": 128268613}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ewG9ucIHzPmkPtT2yncjScAhqro/c7c0d81b98efa4b5cebad866f9c239feeab0bfc5/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1664&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=37,teaser-max/fricker-wir-haben-die-langfristige-perspektive-im-fokus-viele-andere-parteien-haben-das-nicht-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/papBREqKRuFig3wojNxgR3NPM9k/c7c0d81b98efa4b5cebad866f9c239feeab0bfc5/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1664&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=37,teaser-original/fricker-wir-haben-die-langfristige-perspektive-im-fokus-viele-andere-parteien-haben-das-nicht-", "teaser": "Az-Chefredaktor Christian Dorer empf\u00e4ngt im \u00abTalkT\u00e4glich\u00bb auf TeleM1 den Pr\u00e4sidenten der Gr\u00fcnen Aargau, Jonas Fricker, Johannes Jenny, FDP-Grossrat und Badener Einwohnerrat und PR-Profi Klaus J. St\u00f6hlker. F\u00fcr Fricker hat M\u00fcller \u00abBoden gutgemacht\u00bb.", "modifieddate": "2014-08-20 12:35:42+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/nTnZv1Fk3P57mQHaykFs43G8zis/c7c0d81b98efa4b5cebad866f9c239feeab0bfc5/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1664&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=37,teaser-mobilehd/fricker-wir-haben-die-langfristige-perspektive-im-fokus-viele-andere-parteien-haben-das-nicht-", "title": "Gr\u00fcnen-Pr\u00e4sident im TalkT\u00e4glich: \u00abGeri M\u00fcller hat sein Verhalten tief bereut\u00bb ", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/gruenen-praesident-im-talktaeglich-geri-mueller-hat-sein-verhalten-tief-bereut-128265376", "id": 128265376}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/uLhecpUYYePHoLHDQeVVxSw_jC0/833642d363e328659ccd356eb73ca22980376450/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=479&local.crop.w=838&local.crop.x=352&local.crop.y=93,teaser-max/geri-mueller-in-seinem-buero-im-badener-stadthaus-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/av6lnWETGZ8dXw9KqOXc_3Ls0sA/833642d363e328659ccd356eb73ca22980376450/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=479&local.crop.w=838&local.crop.x=352&local.crop.y=93,teaser-original/geri-mueller-in-seinem-buero-im-badener-stadthaus-", "teaser": "Die Aff\u00e4re um den Aargauer Nationalrat und Badens Stadtammann Geri M\u00fcller dreht sich weiter. Nun \u00e4ussern sich die anderen Stadtparteien. SVP und FDP wollen von Geri M\u00fcller, dass er sich erkl\u00e4rt respektive detaillierter Stellung nimmt. ", "modifieddate": "2014-08-17 18:44:06+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/QlJjgRywPFH6x8yjZHltU7mOVdQ/833642d363e328659ccd356eb73ca22980376450/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=479&local.crop.w=838&local.crop.x=352&local.crop.y=93,teaser-mobilehd/geri-mueller-in-seinem-buero-im-badener-stadthaus-", "title": "Aff\u00e4re M\u00fcller: F\u00fcr Badener Parteien stellt sich die R\u00fccktrittsfrage", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/affaere-mueller-fuer-badener-parteien-stellt-sich-die-ruecktrittsfrage-128258622", "id": 128258622}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/von-geri-muellers-ruecktritt-wuerde-gruenen-praesident-fricker-profitieren-128290360", "interferers": [{"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128287416, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/hG-EUIHvUl2Fjv3of2QAe84KfUg/3d384f69ec814264737f43c4650cefb04bd4bc44/teaser-max/fuer-jonas-fricker-sind-geri-muellers-nackt-selfies-auch-ein-ausfluss-von-muellers-ueberlastung-", "title": "F\u00fcr Jonas Fricker sind Geri M\u00fcllers Nackt-Selfies auch ein Ausfluss von M\u00fcllers \u00dcberlastung.", "source": "Screenshot Tele M1", "modifieddate": "2014-08-26 20:31:00+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/1V8QaZNS6lm_lAuYX9NRcVI_-pA/3d384f69ec814264737f43c4650cefb04bd4bc44/teaser-original/fuer-jonas-fricker-sind-geri-muellers-nackt-selfies-auch-ein-ausfluss-von-muellers-ueberlastung-"}, "title": "Jonas Fricker sagt im \u00abTalkT\u00e4glich\u00bb, dass Geri M\u00fcllers Nackt-Selfies auch ein Ausfluss von M\u00fcllers \u00dcberlastung sind."}, {"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128290681, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/he-r2VOCWsbQsDE8RPX_f8hkiF4/535318e1eba16837b59126d34a6c5ee707c3cc4d/teaser-max/patricia-schreiber-zieht-sich-aus-der-politik-zurueck-und-wuerde-bei-einem-ruecktritt-von-geri-mueller-trotz-zweitbestem-wahlresultat-nicht-nachruecken-", "title": "Patricia Schreiber zieht sich aus der Politik zur\u00fcck und w\u00fcrde bei einem R\u00fccktritt von Geri M\u00fcller trotz zweitbestem Wahlresultat nicht nachr\u00fccken.", "source": "AZ-Archiv", "modifieddate": "2014-08-27 19:32:39+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/cB1wiAKKog10k1jUuRUqUEQkfUU/535318e1eba16837b59126d34a6c5ee707c3cc4d/teaser-original/patricia-schreiber-zieht-sich-aus-der-politik-zurueck-und-wuerde-bei-einem-ruecktritt-von-geri-mueller-trotz-zweitbestem-wahlresultat-nicht-nachruecken-"}, "title": "Patricia Schreiber zieht sich aus der Politik zur\u00fcck und w\u00fcrde bei einem R\u00fccktritt von Geri M\u00fcller trotz zweitbestem Wahlresultat nicht nachr\u00fccken."}, {"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128269952, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3740657284001", "title": "Gr\u00fcne Parteiversammlung nach gerigate: Meinungen der Gr\u00fcnen zum Fall Geri M\u00fcller", "source": "TeleM1", "modifieddate": "2014-08-20 21:05:48+02:00", "brightcoveID": "3740657284001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3740657284001/608/360/8be5fafe86ae82c5f2c2d86d7bf5287c.png"}, "title": "Gr\u00fcne Parteiversammlung nach gerigate: Meinungen der Gr\u00fcnen zum Fall Geri M\u00fcller"}, {"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128284141, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3748103437001", "title": "Demo pro Geri M\u00fcller \u2013 Teilnehmer haben genug von Selfie-Aff\u00e4re", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-26 15:28:43+02:00", "brightcoveID": "3748103437001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3748103437001/608/360/f876c1d08b22a22fd9b17fdf9c4cf74a.png"}, "title": "Demo pro Geri M\u00fcller \u2013 Teilnehmer haben genug von Selfie-Aff\u00e4re"}, {"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128282651, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3747832352001", "title": "Solidarit\u00e4tsaktion f\u00fcr Geri M\u00fcller", "source": "Pirmin Kramer", "modifieddate": "2014-08-25 19:03:13+02:00", "brightcoveID": "3747832352001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3747832352001/608/360/6ad0801e059c83dfcafa0db64b11ae2a.png"}, "title": "Solidarit\u00e4tsaktion f\u00fcr Geri M\u00fcller"}], "author": "Urs Moser", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/kanton-aargau/von-geri-muellers-ruecktritt-wuerde-gruenen-praesident-fricker-profitieren-128290360/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/M8AXj8APLbD5vQWJoIdTrHdeApU/743c446abed7b274ec60dc5d2f9c2d759d0f558d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=809&remote.size.h=431&local.crop.h=402&local.crop.w=704&local.crop.x=57&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/geri-mueller-und-jonas-fricker-jpg", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/h7adVOwxT9c4K4TiLXMZkjNohKw/280dc43fd6c42dc6054ef2c29838487bc9fc8066/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=307&remote.size.h=255&local.crop.h=150&local.crop.w=263&local.crop.x=0&local.crop.y=90,teaser-original/12-jpg", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Tobias+Schilling&mobile=1&subressort=baden&title=Aus+Litauen+in+der+Schweiz+auf+Einbruchstour%3F+Drei+M%C3%A4nner+festgenommen&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409122365000&modified=1409145573000&contributor=Phizim&id=128288223&published=1409123100000", "text": "<p>In der Nacht auf Dienstag, kurz vor 2.30 Uhr wollte sich ein litauisches Fahrzeug einer Kontrolle von Schweizer Grenzwache und Regionalpolizei Wettingen-Limmattal entziehen.</p>\n<p>Der Fahrer&nbsp;wendete seinen Ford in Richtung Furttalkreuzung in W&uuml;renlos fahrend und fuhr auf die Autobahn A1 auf, wo er folglich von Polizisten und Grenzw&auml;chtern angehalten werden konnte.</p>\n<p>Das angehaltene Auto war besetzt mit drei M&auml;nnern im&nbsp;Alter von 22 bis 29 Jahren. Es handelt sich um&nbsp;litauische Staatsangeh&ouml;rige ohne Wohnsitz in der&nbsp;Schweiz. Bei der Durchsuchung des Fahrzeuges kam&nbsp;mutmassliches Einbruchswerkzeug und Handschuhe&nbsp;zum Vorschein.</p>\n<p>Die Kantonspolizei Aargau nahm alle drei M&auml;nner zur&nbsp;Einleitung weiterer Ermittlungen fest. F&uuml;r welche&nbsp;begangenen Straftaten das angehaltene Trio in Frage&nbsp;kommt, wird nun gekl&auml;rt. Die Staatsanwaltschaft&nbsp;Baden er&ouml;ffnete eine Strafuntersuchung und wird die&nbsp;Anordnung von Untersuchungshaft beantragen.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128288243, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-yYqomCGopM1yXS2KZM-DTnjFbk/280dc43fd6c42dc6054ef2c29838487bc9fc8066/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=307&remote.size.h=255&local.crop.h=150&local.crop.w=263&local.crop.x=0&local.crop.y=90,teaser-max/12-jpg", "title": "Mehrere M\u00e4nner mit einem Fahrzeug mit litauischen Kontrollschildern wollten sich einer Fahrzeugkontrolle entziehen. (Symbolbild)", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-27 09:04:48+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/h7adVOwxT9c4K4TiLXMZkjNohKw/280dc43fd6c42dc6054ef2c29838487bc9fc8066/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=307&remote.size.h=255&local.crop.h=150&local.crop.w=263&local.crop.x=0&local.crop.y=90,teaser-original/12-jpg"}, "exportteaser": "", "keywords": "Kriminalit\u00e4t, Kriminaltouristen, ", "id": 128288223, "commentcount": 0, "title": "Aus Litauen in der Schweiz auf Einbruchstour? Drei M\u00e4nner festgenommen", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-yYqomCGopM1yXS2KZM-DTnjFbk/280dc43fd6c42dc6054ef2c29838487bc9fc8066/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=307&remote.size.h=255&local.crop.h=150&local.crop.w=263&local.crop.x=0&local.crop.y=90,teaser-max/12-jpg", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-27 15:19:33+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-27 09:05:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 08:52:45+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Die Insassen eines litauischen Fahrzeugs wollten sich einer Verkehrskontrolle\u00a0bei W\u00fcrenlos entziehen. Dies misslang jedoch. Die Schweizer Grenzwache\u00a0und Regionalpolizei konnten sie\u00a0anhalten und kontrollieren.", "cities": [{"zips": ["5436"], "title": "W\u00fcrenlos"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128288243, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-yYqomCGopM1yXS2KZM-DTnjFbk/280dc43fd6c42dc6054ef2c29838487bc9fc8066/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=307&remote.size.h=255&local.crop.h=150&local.crop.w=263&local.crop.x=0&local.crop.y=90,teaser-max/12-jpg", "title": "Mehrere M\u00e4nner mit einem Fahrzeug mit litauischen Kontrollschildern wollten sich einer Fahrzeugkontrolle entziehen. (Symbolbild)", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-27 09:04:48+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/h7adVOwxT9c4K4TiLXMZkjNohKw/280dc43fd6c42dc6054ef2c29838487bc9fc8066/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=307&remote.size.h=255&local.crop.h=150&local.crop.w=263&local.crop.x=0&local.crop.y=90,teaser-original/12-jpg"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/euTtCzLe5sSOUrfEkMBU6GAlyF4/5e28e4c3190968a2e182504cb88120ad1f8f350f/teaser-max/die-trickdiebe-gingen-immer-gleich-vor-zum-dank-fuer-eine-auskunft-umarmten-sie-passanten-und-stahlen-dabei-schmuck--symbolbild-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/g5kKQx7boj_t_3CJQZZQ-YOuoyY/5e28e4c3190968a2e182504cb88120ad1f8f350f/teaser-original/die-trickdiebe-gingen-immer-gleich-vor-zum-dank-fuer-eine-auskunft-umarmten-sie-passanten-und-stahlen-dabei-schmuck--symbolbild-", "teaser": "Am Montag nahm die Polizei in Baden und Gebenstorf gleich f\u00fcnf tatverd\u00e4chtige Personen wegen des Verdachts auf Diebstahl fest.  Ein 17-j\u00e4hriger Rum\u00e4ne und ein 29-j\u00e4hriger Landsmann befinden sich weiterhin in Haft.", "modifieddate": "2014-07-31 16:09:21+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/qDf4ByYIFRqBucyYgj1bm8LjGn8/5e28e4c3190968a2e182504cb88120ad1f8f350f/teaser-mobilehd/die-trickdiebe-gingen-immer-gleich-vor-zum-dank-fuer-eine-auskunft-umarmten-sie-passanten-und-stahlen-dabei-schmuck--symbolbild-", "title": "F\u00fcnf auf einen Streich: Mutmassliche Trickdiebe festgenommen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/fuenf-auf-einen-streich-mutmassliche-trickdiebe-festgenommen-128216394", "id": 128216394}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/9zJgLdRik0xNEqZacLsnzvzWbrs/9730b281a4919b703032ad222141b6c8233983c5/teaser-max/trickdiebe-schlagen-regelmaessig-im-ganzen-kanton-zu--symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/SS7nUwReCoYSEll2ME6VD0YqXBc/9730b281a4919b703032ad222141b6c8233983c5/teaser-original/trickdiebe-schlagen-regelmaessig-im-ganzen-kanton-zu--symbolbild", "teaser": "Drei mutmassliche Kriminaltouristen aus Rum\u00e4nien sind in Oeschgen von der Polizei festgenommen worden. Es handelt sich um zwei Frauen und einen Mann. Im Auto haben sie Billigschmuck entdeckt. Die Frau hat daraufhin einen Trickdiebstahl zugegeben.", "modifieddate": "2014-05-23 18:59:05+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/L8EHhbhEO25VTEpeQeG0EE19XBg/9730b281a4919b703032ad222141b6c8233983c5/teaser-mobilehd/trickdiebe-schlagen-regelmaessig-im-ganzen-kanton-zu--symbolbild", "title": "Drei Kriminaltouristen in Oeschgen festgenommen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/fricktal/drei-kriminaltouristen-in-oeschgen-festgenommen-128010011", "id": 128010011}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/4IljxD154dtX4XNqB0votppWZkI/6c0e5675f710da1120e311fff5822899ad88f536/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=558&remote.size.h=418&local.crop.h=319&local.crop.w=558&local.crop.x=0&local.crop.y=45,teaser-max/rohr-1-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/izFrNYbZjJDmUMT2VvknWvk7v4g/6c0e5675f710da1120e311fff5822899ad88f536/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=558&remote.size.h=418&local.crop.h=319&local.crop.w=558&local.crop.x=0&local.crop.y=45,teaser-original/rohr-1-jpg", "teaser": "Bei einer Kontrolle nachts um 2 Uhr fanden Polizei und Spezialisten der Grenzwache Einbruchswerkzeug in einem Auto mit franz\u00f6sischem Kennzeichen. Die Polizei nahm die drei Insassen aus Rum\u00e4nien vorl\u00e4ufig fest. ", "modifieddate": "2014-04-09 16:29:23+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/S5pMLSpugtgQY5znJhlyu29Fsvg/6c0e5675f710da1120e311fff5822899ad88f536/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=558&remote.size.h=418&local.crop.h=319&local.crop.w=558&local.crop.x=0&local.crop.y=45,teaser-mobilehd/rohr-1-jpg", "title": "Verstecktes Einbruchswerkzeug im Auto: Polizei nimmt nachts drei M\u00e4nner fest", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/verstecktes-einbruchswerkzeug-im-auto-polizei-nimmt-nachts-drei-maenner-fest-127866740", "id": 127866740}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/aus-litauen-in-der-schweiz-auf-einbruchstour-drei-maenner-festgenommen-128288223", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/jqecIBY6fRk5Mpr9-nNGu3xRk7Y/280dc43fd6c42dc6054ef2c29838487bc9fc8066/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=307&remote.size.h=255&local.crop.h=150&local.crop.w=263&local.crop.x=0&local.crop.y=90,teaser-mobilehd/12-jpg", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/egxRpzR9SuhpUrmpBFSXLcBvf6k/f1d13dc7efd46cb60318367cf96a083e11bd6949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=332&local.crop.w=581&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-original/geri-mueller-nach-seiner-medienkonferenz-in-zuerich", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Tobias+Schilling&mobile=1&subressort=baden&title=Die+SP+Baden+sieht+keinen+R%C3%BCcktrittsgrund+f%C3%BCr+Geri+M%C3%BCller&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409120068000&modified=1409125757000&contributor=Tobias+Schilling&id=128288170&published=1409120760000", "text": "<p>Die SP Baden kommt&nbsp;zehn Tage&nbsp;nach der Publikation&nbsp;des&nbsp;ersten Artikels in&nbsp;der Badener Selfie-Aff&auml;re&nbsp;zum Schluss, dass sich alle rechtlich relevanten Vorw&uuml;rfe gegen Stadtammann Geri M&uuml;ller als&nbsp;nichtig&nbsp;erwiesen haben. Geri M&uuml;ller habe sich bereits &ouml;ffentlich erkl&auml;rt und die Betroffenen um Entschuldigung gebeten, schreiben sie in einer Mitteilung.</p>\n<p>F&uuml;r die SP Baden besteht somit kein R&uuml;cktrittsgrund. &laquo;Der Ball liegt jetzt bei Geri M&uuml;ller&raquo;, vermeldet die Badener SP-Fraktion mit Einwohnerr&auml;tin Andrea Arezina.</p>\n<p>&laquo;Die SP Baden m&ouml;chte ihr Augenmerk nun wieder auf die politischen Herausforderungen f&uuml;r die Stadt richten&raquo;, schreiben sie.<!-- interferer --></p>\n<p>&nbsp;</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128267706, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/koOYmYOYYGf_qoyR-vyg45eESzo/f1d13dc7efd46cb60318367cf96a083e11bd6949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=332&local.crop.w=581&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-max/geri-mueller-nach-seiner-medienkonferenz-in-zuerich", "title": "Geri M\u00fcller nach seiner Medienkonferenz in Z\u00fcrich", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-20 08:45:07+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/egxRpzR9SuhpUrmpBFSXLcBvf6k/f1d13dc7efd46cb60318367cf96a083e11bd6949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=332&local.crop.w=581&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-original/geri-mueller-nach-seiner-medienkonferenz-in-zuerich"}, "exportteaser": "", "keywords": "Aff\u00e4re M\u00fcller", "id": 128288170, "commentcount": 21, "title": "Die SP Baden sieht keinen R\u00fccktrittsgrund f\u00fcr Geri M\u00fcller", "comments": [{"username": "robertstefan", "text": "@Gabi Bossert > Sie tun mir Leid, da Sie mit Ihrer Gesinnung und Ihrem Moralverst\u00e4ndnis jenseits unserer Kultur gelandet sind und nun mit einem Typen wie Geri M\u00fcller Mitleiden. da kommen mir die Tr\u00e4nen....", "anonymous": false, "created": "2014-08-28 08:51:44+02:00"}, {"username": "heinz kopp", "text": "Frau G. Bossert@ Ach, h\u00f6ren Sie doch mit diesem Pro Geri Gejammer auf und verharmlosen Sie nicht seine pubert\u00e4ren Handlungen in der Funktion als 53 j\u00e4hriger Stadtammann. Moralisten sind wir zum einem Teil alle, aber bitte mit Vernunft. Oder haben Sie ein Problem bei einer sch\u00f6nen Beldona-Reklame oder einem knackigem Hintern von H&M? Im Weiteren ist eine Haltungs\u00e4usserung von Politiker, wie f\u00fcr Sie z. Bs. SVP, in keinem Vergleich wie das verschicken von seinem errigiertem \"Schniggelputz\", da verwechseln Sie aber gewaltig Aepfel und Birnen. Machterhaltung macht Ein\u00e4ugige, besonders wenn es um die eigene Sache geht, bei anderen Exponenten kann man die Augen nicht weit genug \u00f6ffnen. \n Ich jedenfalls, kann der \"Schweiz am Sonntag\" und P. M\u00fcller f\u00fcr seinen publizistischen Beitrag nur danken", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 20:20:23+02:00"}, {"username": "fischer edy ", "text": "ist doch erstaunlich mit welchen argumenten hier die linken einen nicht mehr tragbaren politiker verteidigen. hier geht es nicht mehr um privates, sondern um das urteilsvermoegen eines politikers.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 19:41:31+02:00"}, {"username": "Alois Ackermann", "text": "M\u00fcller ist weder moralisch noch juristisch zu verurteilen; er hat sich ganz einfach saudumm verhalten. Das reicht meines Erachtens f\u00fcr den R\u00fccktritt. Nur wer selber noch d\u00fcmmer ist, wird einen Dummen im Amt behalten wollen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 19:28:29+02:00"}, {"username": "Gabi Bossert", "text": "Geri M\u00fcller ist ein gefundenes Fressen f\u00fcr all Diejenigen, welche ihn schon l\u00e4ngst In der Politik weg gew\u00fcnscht h\u00e4tten. Sexistische Handlungen gibt es auch in Unternehmen. Wir werden zunehmend mit Fotos und entsprechenden Texten zu geballert in den Medien. Die ganze politisch gef\u00fchrte Hintergrundgeschichte ist dabei wesentlich ausschlaggebender als diese Massen aufzeigenden Moral Fingerzeige. G.M. soll ja nicht abgeschossen werden wegen mangelnden Arbeitsausweises. Es gibt Reihenweise Haltungs\u00e4usserungen seitens der SVP z.B., auf anderer Ebene, wo sich manch B\u00fcrger fragt, weshalb es da keine R\u00fccktrittsforderung gibt. F\u00fcrchterlich diese verbale Vernichtungsmaschine.  ", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 18:50:39+02:00"}, {"username": "user1219", "text": "Morgen platzt eine neue Bombe aus Nahost. Dann wird es Zeit zu gehen.", "anonymous": false, "created": "2014-08-27 18:47:03+02:00"}, {"username": "Edy Breuss", "text": "@heiz kopp\nDu hast mit Deinem Kommentar den Nagel aber ganz in der Mitte getroffen.\nMehr muss ich nicht dazusagen. Alles stimmt.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 15:14:36+02:00"}, {"username": "user1663", "text": "Wenn fr\u00fcher alle Badener so anst\u00e4ndig und fromm gewesen w\u00e4ren wie es heute fast alle Kommentarschreiber sind, so h\u00e4tte es Baden als B\u00e4derstadt gar nie gegeben..", "anonymous": false, "created": "2014-08-27 14:42:22+02:00"}, {"username": "heinz kopp", "text": "Was da die Linken f\u00fcr einen penetranten Opportunismus nur f\u00fcr ihren Machterhalt betreiben, notabene meistens noch von Frauen, ist gelinde gesagt unterste Schublade. Da wird das Opfer zum T\u00e4ter und der T\u00e4ter zum Opfer gemacht. Das Beschuldigen anderer, ist Parteiprogramm, das \u00fcber andere Herziehen und aus dem Amt jagen ist nie ein Gleichnis, denn bei der eigenen Partei ist immer ein Unterscheid (N\u00e4f) da. Dieser unrealistische M\u00f6chtegern Machterhalt verbunden mit einem 400'000.00 sfr. Job, und dieses \"ist ja nichts passiert\" Getue, dies, meine lieben Linken, wird der W\u00e4hler nicht vergessen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 13:10:29+02:00"}, {"username": "Beat Meier", "text": "@B Badener: Er versucht es mit aussitzen um seinen Kopf resp. seinen Lohn zu retten. In seinem Egoismus vergisst er jedoch, was er f\u00fcr einen Schaden anrichtet, nicht nur f\u00fcr Baden, sein Umfeld und die Partei, er vergisst auch, dass er sich selber immer mehr schaded. Es gibt f\u00fcr ihn nur eines, zur\u00fccktreten, aber besser noch heute als morgen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 13:01:56+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "@user1663 > Ob Geri M\u00fcller zur\u00fccktreten soll oder nicht ist nicht eine Frage der Schadensbegrenzung und der G\u00fcterabw\u00e4gung - nein, es ist eine Frage des Anstandes und des Respektes gegen\u00fcber dem B\u00fcrger. Mit seinem Benehmen, und dessen Akzeptanz durch seine Genossen, wird der B\u00fcrger ebenso blossgestellt wie er dies im Selfie war. M\u00fcssen wir uns das wirklich gefallen lassen...? ", "anonymous": false, "created": "2014-08-27 12:59:17+02:00"}, {"username": " Susanne Fischer", "text": "Ob er zur\u00fccktreten w\u00fcrde, wenn er sein f\u00fcrstliches Gehalt behalten k\u00f6nnte?", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 12:31:26+02:00"}, {"username": "B Badener", "text": "Dass ob GM Fehlern Menschen mit dem Tod gedroht wird, sollte eigentlich jedem \"normalen\" B\u00fcrger klar sein, dass es jetzt leider zu sp\u00e4t ist. Der zug f\u00fcr GM ist definitiv abgefahren. Das Vertrauen von gegen 80 % der Badener ist gem\u00e4ss Umfragen  dahin", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 11:58:35+02:00"}, {"username": "user1663", "text": "Ob Geri M\u00fcller zur\u00fcck treten soll oder nicht ist eine Frage der Schadensbegrenzung und der G\u00fcterabw\u00e4gung. Tritt er zur\u00fcck, wird dadurch die Tedenz zum Antisemitismus verst\u00e4rkt - Sacha Wigdorovits und Josef Bollag haben ein Eigengoal geschossen -,bleibt er, erleidet das Image der Stadt Baden mit ihm als Stadtammann einen Kratzer (ob der f\u00fcr die einst fr\u00f6hliche und liberale B\u00e4derstadt so schlimm ist, sei dahingestellt). ", "anonymous": false, "created": "2014-08-27 11:00:58+02:00"}, {"username": "G. Christen", "text": "Die SP hat doch nur Angst, dass ein B\u00fcrglicher das Amt erh\u00e4lt. Das wird \u00fcber kurz oder lang ja eintreten. Ich glaube nicht, dass die Badener diesen Mann ohne W\u00fcrde noch einmal w\u00e4hlen. Da n\u00fctzen auch die 200 \"Unterst\u00fctzer\", die eine Demo veranstalten, nichts. Auch die SP hat keinen Anstand mehr, dass sie einen solchen Mann noch st\u00fctzt ! Sie und die Gr\u00fcnen h\u00f6ren die Stimmen aus dem Volk schon lange nicht mehr, daher immer mehr unglaubw\u00fcrdig !", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 10:25:52+02:00"}, {"username": "Beat Meier", "text": "Nat\u00fcrlich stellt sich die SP hinter ihn, er geh\u00f6rt ja praktisch zu ihnen. Und, dass er zu viel am Hals hat mti seinem Stadtammannenamt und seinem Nationalratsmandat kann ja gar nicht stimmen, denn er hat ja noch Zeit w\u00e4hrend der B\u00fcrozeit F\u00f6telis von seinem Teil zu machen und Chats zu schreiben. Es w\u00fcrde mich nicht mal wundern, wenn er daf\u00fcr das Smartphone welches von Baden bezahlt wird, daf\u00fcr benutzt hat. Er soll uns allen uns speziell sich den grossen Gefallen tun und zur\u00fccktreten. Von allen Aemtern und per sofort. Dann haben wir wieder Ruhe und k\u00f6nnen uns auf die wichtigeren Sachen konzentrieren.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 10:17:33+02:00"}, {"username": "Hans V\u00f6gtlin", "text": "Ich schlieese mich den Ausf\u00fchrungen Herrn Staffachers an.\nDass die Linken mit ihren Lockerungs\u00fcbungen Geri M\u00fcllers\nmoralischen Fehltritt unterst\u00fctzen erstaunt weiter nicht.\nDabei war dieser Verstoss gegen Anstand und W\u00fcrde\neines Amtes kein Pappenstiel, sondern gr\u00f6bste Verun-\nglimpfung. W\u00e4r's ein CVP-ler oder SVP-ler gewesen,\nw\u00e4re das linke Geheul meilenweit zu h\u00f6ren.\n", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 10:08:40+02:00"}, {"username": "Gilles Goodman", "text": "In wohl jeder Firma w\u00e4re der Geri M\u00fcller nicht mehr tragbar. Aber beim Staat ist es nun so, dass seine Fans dermassen Druck gemacht haben, dass er bei einem R\u00fccktritt noch zur Heldenfigur empor stilisiert wird. Deshalb soll er bleiben, bis der W\u00e4hler seinem Willen Ausdruck geben kann. Zurzeit sind nach Befragungen 70 % nicht gl\u00fccklich mit ihm.\nBis zu den n\u00e4chsten Wahlen gibt es dann bei seinen Auftritten halt etwas zum Lachen oder Schmunzeln.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 10:01:40+02:00"}, {"username": "margritkappeler", "text": "Wenn die SP mithilft, Geri M\u00fcller den Sitz als Nationalrat zu halten, nanu, da ist er einer von 200. Aber als \"Solist\" in Baden muss er zur\u00fcck treten!", "anonymous": false, "created": "2014-08-27 09:42:58+02:00"}, {"username": "meier ruth", "text": "Klar, porno-selfis am Arbeitsplatz sind ja auch kein Problem! Da besteht doch absolut kein Handlungsbedarf..! Echtjetzt!", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 09:39:31+02:00"}, {"username": "Werner Stauffacher", "text": "Das ist doch super, wenn die SP nun den Geri M\u00fcller so vehemmt sch\u00fctzt, verteidigt und keinen Grund f\u00fcr einen R\u00fccktritt sieht. Dann freue ich mich, dass es in Zukunft auch dann keine Diskussionen mehr gibt, wenn ein b\u00fcrgerlicher Politiker einen \"Bock\" schiesst und die Linken in solchen F\u00e4llen nicht mehr nach R\u00fccktritt und dergleichen schreien wird. Das politische Leben wird damit etwas einfacher.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 08:51:27+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/koOYmYOYYGf_qoyR-vyg45eESzo/f1d13dc7efd46cb60318367cf96a083e11bd6949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=332&local.crop.w=581&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-max/geri-mueller-nach-seiner-medienkonferenz-in-zuerich", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-27 09:49:17+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-27 08:26:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 08:14:28+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Die SP Baden und Andrea Arezina aus dem Vorstand setzen sich f\u00fcr Geri M\u00fcller ein. Arezina hatte bereits an der Kundgebung f\u00fcr M\u00fcller teilgenommen. Bei der Aff\u00e4re um die Nackt-Selfies k\u00f6nne man ihm keine rechtlich relevanten Vorw\u00fcrfe machen.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128267706, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/koOYmYOYYGf_qoyR-vyg45eESzo/f1d13dc7efd46cb60318367cf96a083e11bd6949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=332&local.crop.w=581&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-max/geri-mueller-nach-seiner-medienkonferenz-in-zuerich", "title": "Geri M\u00fcller nach seiner Medienkonferenz in Z\u00fcrich", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-20 08:45:07+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/egxRpzR9SuhpUrmpBFSXLcBvf6k/f1d13dc7efd46cb60318367cf96a083e11bd6949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=332&local.crop.w=581&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-original/geri-mueller-nach-seiner-medienkonferenz-in-zuerich"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iEWVEdnhM_ty-RKtCjbWlaLLWLA/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-max/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vSK-Fby8-olmzwedw0-2wwgbwAI/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-original/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "teaser": "Wenn Geri M\u00fcller nach seiner Nackt-Selfie-Aff\u00e4re wieder als Stadtammann von Baden t\u00e4tig sein will, dann sollte er sein Nationalratsmandat niederlegen. Das sagte Gr\u00fcnen-Pr\u00e4sident Jonas Fricker am Dienstag im \u00abTalkT\u00e4glich\u00bb auf Tele M1.", "modifieddate": "2014-08-30 06:59:35+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LCcUjoineVVHU2h7E1PBamiaxso/1a5d4f8d88ca02ba00cc414452d26646755f0a49/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1864&local.crop.h=1758&local.crop.w=2626&local.crop.x=172&local.crop.y=32,teaser-mobilehd/geri-mueller-kontroverse-im-talktaeglich", "title": "Geri M\u00fcller tauschte sich bereits mit seinen Sekret\u00e4rinnen aus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/geri-mueller-tauschte-sich-bereits-mit-seinen-sekretaerinnen-aus-128285755", "id": 128285755}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/xQmS5jzmzuoHHwXv7cq0nBCkADM/df4648179709d27de6c002e63403df8948843562/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=710&remote.size.h=508&local.crop.h=405&local.crop.w=710&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-max/private-politische-auseinandersetzung-josef-bollag-praesident-der-israelitischen-kultusgemeinde-und-geri-mueller-badens-stadtammann-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/pZ-zUjqtn0l4PA34mjn335EmPHk/df4648179709d27de6c002e63403df8948843562/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=710&remote.size.h=508&local.crop.h=405&local.crop.w=710&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-original/private-politische-auseinandersetzung-josef-bollag-praesident-der-israelitischen-kultusgemeinde-und-geri-mueller-badens-stadtammann-", "teaser": "Der Badener Anwalt Josef Bollag hat sich entschieden, wegen schriftlichen Morddrohungen gegen ihn Strafanzeige gegen Unbekannt einzureichen. Zudem weist er zur\u00fcck, in der Aff\u00e4re Geri M\u00fcller den Medien \u00abbelastendes Material\u00bb angeboten zu haben. ", "modifieddate": "2014-08-26 18:11:27+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Z3FsrD-Ug67gAZ_wuFjgsJb4khA/df4648179709d27de6c002e63403df8948843562/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=710&remote.size.h=508&local.crop.h=405&local.crop.w=710&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/private-politische-auseinandersetzung-josef-bollag-praesident-der-israelitischen-kultusgemeinde-und-geri-mueller-badens-stadtammann-", "title": "Morddrohungen: Jetzt reicht Josef Bollag Strafanzeige gegen Unbekannt ein", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/morddrohungen-jetzt-reicht-josef-bollag-strafanzeige-gegen-unbekannt-ein-128285848", "id": 128285848}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/die-sp-baden-sieht-keinen-ruecktrittsgrund-fuer-geri-mueller-128288170", "interferers": [{"kind": "HTMLSnippetInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "HTMLSnippetAsset", "description": "<blockquote class=\"twitter-tweet\" lang=\"de\"><p><a href=\"https://twitter.com/hashtag/geribleibt?src=hash\">#geribleibt</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/gerigate?src=hash\">#gerigate</a> <a href=\"http://t.co/PS8LqbCxrK\">pic.twitter.com/PS8LqbCxrK</a></p>&mdash; Andrea Arezina (@AndreaArezina) <a href=\"https://twitter.com/AndreaArezina/statuses/503941712713355265\">25. August 2014</a></blockquote>\n<script async src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>", "title": "Geri bleibt - Arezina", "mobileURL": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/asset_htmlsnippet/i/128282385", "image": null, "iid": 128282385, "modifieddate": "2014-08-25 18:46:06+02:00"}, "title": "Geri bleibt - Arezina (Mitte)"}], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/die-sp-baden-sieht-keinen-ruecktrittsgrund-fuer-geri-mueller-128288170/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/nf9rluzMZQ4ng6dmTW_gC6mXkTI/f1d13dc7efd46cb60318367cf96a083e11bd6949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=332&local.crop.w=581&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-mobilehd/geri-mueller-nach-seiner-medienkonferenz-in-zuerich", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/jpwkDctMSmtdzcvsrJJximz7vFo/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=62&local.crop.y=163,teaser-original", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Bellikon+zelebriert+den+runden+Geburtstag+%E2%80%93+mit+Kreisel-Torte&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409065559000&modified=1409118461000&contributor=Tobias+Schilling&id=128286022&published=1409118462000", "text": "<p>Im Jahr 1064 wird Bellikon als Dorf im Klosterbrief des Benediktinerklosters Muri zum ersten Mal erw&auml;hnt. Die Ortschaft blieb bis in den 1960er-Jahren ein Bauerndorf. Von da an entdeckten Neuzuz&uuml;ger die sch&ouml;ne Lage mit Aussicht: Die Bev&ouml;lkerung ist seither stark gewachsen. So hat sich die Einwohnerzahl in den letzten 50 Jahren praktisch vervierfacht. Jetzt feiern rund 1570 Belliker das Dorffest &laquo;Belli Hills&raquo;.</p>\n<p>Feiern hat Tradition im Dorf: Das letzte Dorffest war im Jahr 2008 und kurz danach sei schon mit der Planung f&uuml;r dieses Jubil&auml;um begonnen worden, sagen Andrea Fl&uuml;tsch und Philippe Renggli, beide Mitglieder des Organisationskomitees, das insgesamt zw&ouml;lf Personen umfasst.</p>\n<p><strong>Ein gemeinsames Vorhaben</strong></p>\n<p>Das ganze Jahr 2014 steht im Zeichen des 950-j&auml;hrigen Bestehens des Dorfes: Im Januar wurde das Jubil&auml;umsjahr mit einem Er&ouml;ffnungsap&eacute;ro eingel&auml;utet. Das bevorstehende Dorffest ist der H&ouml;hepunkt des festlichen Belliker Jahres.</p>\n<p>&Uuml;ber 15 Vereine und Gruppen planen und arbeiten bereits f&uuml;r &laquo;Belli Hills&raquo;. &laquo;Dank diesen zahlreichen Helfern und der Unterst&uuml;tzung verschiedener Sponsoren und G&ouml;nner werden wir ein tolles Fest ausrichten k&ouml;nnen&raquo;, schreibt OK-Pr&auml;sident Roland B&uuml;sser in einer Brosch&uuml;re zum Festjahr.</p>\n<p>Die Gemeinde Bellikon hat in den letzten f&uuml;nf Jahren jeweils 30&nbsp;000 Franken auf die Seite gelegt, um insgesamt 150&nbsp;000 Franken f&uuml;r das Fest bereitstellen zu k&ouml;nnen.</p>\n<p>Unter dem Motto &laquo;Stadt trifft Land&raquo; sind die Belliker ger&uuml;stet, um 6000 Besucher zu empfangen. Der Spass soll im Vordergrund stehen und auch Neuzuz&uuml;gern die Chance geben, sich besser im Dorf einzuleben und Kontakte zu kn&uuml;pfen. &laquo;Die Bev&ouml;lkerung ist aktiv dabei&raquo;, sagt die PR-Verantwortliche Andrea Fl&uuml;tsch. Das Dorffest sei ein willkommener Anlass, Gegner gebe es keine. Philippe Renggli, verantwortlich f&uuml;r die Unterhaltung, sagt: &laquo;Das Dorffest ist sehenswert, wir sind jetzt schon bereit.&raquo; Viele bekannte K&uuml;nstler aus der Region sind im Programm aufgef&uuml;hrt.</p>\n<p><strong>Ein Dorffest will geplant sein</strong></p>\n<p>Der Kreisel im Dorf ist schon lange geschm&uuml;ckt, darauf ist aus Pflanzen bereits eine Geburtstagstorte gewachsen, die das Jubil&auml;umsfest ank&uuml;ndigt. Das Fest findet rund um das Areal der Schulanlage B&ouml;smatt statt und wird allen Besuchern etwas bieten. Einige Kinder in der Schule seien schon nerv&ouml;s und freuten sich auf das Festwochenende. Das Fest beginnt mit einem Sternmarsch am sp&auml;ten Freitagnachmittag.</p>\n<p>Am Fest wird der Belliman geehrt. Dabei handelt es sich um einen Wettbewerb mit Geschicklichkeits-Aufgaben und Spielen wie man sie aus dem Fernsehen von &laquo;Schlag den Raab&raquo; kennt. Der Gewinner oder die Gewinnerin wird nach dem Plauschwettkampf zum Belliman gek&uuml;rt.</p>\n<p>Nebst einem herk&ouml;mmlichen Festbetrieb gibt es ein Jassturnier und einen Streichelzoo f&uuml;r Kinder sowie einen Auftritt von Peter L&ouml;hmann, dem Zauberer. Der Freitag steht im Zeichen der Volksmusik, aus der Schlagerszene tritt die Grand-Prix-Gewinnerin Diana auf und auch &laquo;Alpenwind&raquo; rocken die B&uuml;hne. Daf&uuml;r gibt es am Samstag ein buntes Open-Air-Programm bis vier Uhr fr&uuml;h. Unterhaltung von &laquo;Remady &amp; Manu-L&raquo;, &laquo;Who&rsquo;s Panda&raquo; und vielen mehr lassen die Festbesucher auf ihre Kosten kommen. Dank den Nachtbussen finden alle Besucher auch sp&auml;t noch den Heimweg. Sicherheitspersonal ist aufgeboten, um f&uuml;r Ordnung zu sorgen. Auch die Beizen und Bars sind so weit ger&uuml;stet, dass nichts mehr schieflaufen sollte.</p>\n<p>Das Dorffest &laquo;Belli Hills&raquo; findet vom Freitag bis Sonntagabend statt.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128286019, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/i_wBzlsfgHBe5GHoDvwHLw12Wig/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=62&local.crop.y=163,teaser-max", "title": "Auf dem Kreisel in Bellikon wurde anl\u00e4sslich des Jubli\u00e4ums eine bl\u00fchende Geburtstagstorte aufgebaut.", "source": "", "modifieddate": "2014-08-26 17:14:01+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/jpwkDctMSmtdzcvsrJJximz7vFo/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=62&local.crop.y=163,teaser-original"}, "exportteaser": "", "keywords": "Bellikon ", "id": 128286022, "commentcount": 0, "title": "Bellikon zelebriert den runden Geburtstag \u2013 mit Kreisel-Torte", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/i_wBzlsfgHBe5GHoDvwHLw12Wig/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=62&local.crop.y=163,teaser-max", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-27 07:47:41+02:00", "exporttitle": "\u00abBelli Hills\u00bb \u2013 Ein Dorf zelebriertseinen runden Geburtstag", "publicationdate": "2014-08-27 07:47:42+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-26 17:05:59+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Die Gemeinde Bellikon feiert ihr 950-j\u00e4hriges Bestehen und ihre 40 Jahre alte Schulanlage B\u00f6smatt.", "cities": [{"zips": ["5454"], "title": "Bellikon"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128286019, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/i_wBzlsfgHBe5GHoDvwHLw12Wig/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=62&local.crop.y=163,teaser-max", "title": "Auf dem Kreisel in Bellikon wurde anl\u00e4sslich des Jubli\u00e4ums eine bl\u00fchende Geburtstagstorte aufgebaut.", "source": "", "modifieddate": "2014-08-26 17:14:01+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/jpwkDctMSmtdzcvsrJJximz7vFo/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=62&local.crop.y=163,teaser-original"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vowurrtYhmVDJfIs2MpOM0yKJ6M/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/teaser-max/auf-dem-kreisel-in-bellikon-wurde-anlaesslich-des-jubilaeums-eine-bluehende-geburtstagstorte-aufgebaut-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/CpjfTmFiOjccsFo1ASS3GLWOegA/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/teaser-original/auf-dem-kreisel-in-bellikon-wurde-anlaesslich-des-jubilaeums-eine-bluehende-geburtstagstorte-aufgebaut-", "teaser": "Die Gemeinde auf dem Heitersberg feiert ihr 950-j\u00e4hriges Bestehen und seine 40 Jahre alte Schulanlage B\u00f6smatt. Aus diesem Anlass steht ein grosses Dorffest an. Mit vereinten Kr\u00e4ften wird schon lange geplant und aufgebaut.", "modifieddate": "2014-08-26 17:40:28+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/GCqeGN4H9XMIUgy62yWyL0pqzGk/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/teaser-mobilehd/auf-dem-kreisel-in-bellikon-wurde-anlaesslich-des-jubilaeums-eine-bluehende-geburtstagstorte-aufgebaut-", "title": "Vorfreude auf \u00abBelli Hills\u00bb \u2013 Bellikon zelebriert seinen runden Geburtstag", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/vorfreude-auf-belli-hills-bellikon-zelebriert-seinen-runden-geburtstag-128285775", "id": 128285775}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Ag2M0m9dH0c_dUJY5h777WkTWHc/8001e8410cc7d6ed5af0af7b6dc03433f6440251/teaser-max/950-jahre-bellikon", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/9kboJpzB1rkMLIhVW_8LO7wHk9s/8001e8410cc7d6ed5af0af7b6dc03433f6440251/teaser-original/950-jahre-bellikon", "teaser": "Die Gemeinde Bellikon feiert in diesem Jahr gleich zwei Jubil\u00e4en: 950-j\u00e4hriges Bestehen und 700 Jahre Schloss. Meist ging es im Dorf friedlich zu und her, zu Streitigkeiten kam es aber zwischen dem Schlossherr und dem Bischof. ", "modifieddate": "2014-01-23 07:21:48+01:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/17Z7aEa_M8X08NayBE1C-ZziH_k/8001e8410cc7d6ed5af0af7b6dc03433f6440251/teaser-mobilehd/950-jahre-bellikon", "title": "950 Jahr Bellikon: Aufm\u00fcpfige Schlossherren und mutige Feuerwehr", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/950-jahr-bellikon-aufmuepfige-schlossherren-und-mutige-feuerwehr-127594485", "id": 127594485}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iUQwsKiKAjvi9Vp46Fg7OacJFIw/9ccadab5fee16a80abe7a5ad60eff99775aa687f/teaser-max/der-neue-eingangsbereich-als-visualisierung-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/rSJckY3hmUbayLHTAb6eL7h7vdM/9ccadab5fee16a80abe7a5ad60eff99775aa687f/teaser-original/der-neue-eingangsbereich-als-visualisierung-", "teaser": "Ab Oktober wird die Rehaklinik Bellikon umgebaut und erweitert. Mit 250 Millionen Franken handelt es sich um das gr\u00f6sste von der Suva jemals get\u00e4tigte Vorhaben. W\u00e4hrend der Bauzeit bis Ende 2017 wird der Betrieb vollumf\u00e4nglich aufrecht erhalten.", "modifieddate": "2014-07-15 21:33:33+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/aN_jnh4J4BCoQK3JE9BMfhZWqU4/9ccadab5fee16a80abe7a5ad60eff99775aa687f/teaser-mobilehd/der-neue-eingangsbereich-als-visualisierung-", "title": "Gr\u00f6sstes Suva-Bauprojekt: Arigon und Gross bauen die Erweiterung der Rehaklinik", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/groesstes-suva-bauprojekt-arigon-und-gross-bauen-die-erweiterung-der-rehaklinik-128177846", "id": 128177846}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/bellikon-zelebriert-den-runden-geburtstag-mit-kreisel-torte-128286022", "interferers": [], "author": "LEONIE VOELKIN", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/bellikon-zelebriert-den-runden-geburtstag-mit-kreisel-torte-128286022/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/0a-_GVyikmZoAas2NLPCkw0HkJg/8e62433fe7d190f3f16c8d33c65915ce9c195e14/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=540&local.crop.w=945&local.crop.x=62&local.crop.y=163,teaser-mobilehd", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5wH7Zl8fsLrNcOI513TmCnSCFk4/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-original/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=baden&title=Frau+Klingelfuss+und+Madame+Sganarell&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409086006000&modified=1409118247000&contributor=Tobias+Schilling&id=128287883&published=1409118180000", "text": "<p>Das Theater hatte sie schon als Kind gepr&auml;gt: &laquo;Wenn mein Vater im Kurtheater als Beleuchter Dienst hatte, habe ich ihm jeweils mit dem Velo das Abendessen gebracht. Dann durfte ich die Vorstellung anschauen, musste aber am Schluss noch den B&uuml;hnenboden wischen.&raquo; Kulissenmalerin wollte sie werden, bewarb sich als Grundlage daf&uuml;r um eine Lehrstelle bei Maler Edgar Wind: &laquo;Ich war das erste M&auml;dchen und wurde vom Meister deshalb zun&auml;chst nur probeweise angestellt. Nach f&uuml;nf Wochen habe ich den Lehrvertrag bekommen.&raquo;</p>\n<p>Noch w&auml;hrend der Lehre spielte sie im St&uuml;ck &laquo;E Schwiizer im Himmel&raquo; unter der Regie von Bruno Ehrsam in der &laquo;Badener Maske&raquo; mit. Das war vor 37 Jahren und seither hat das bewegte Theater sie nicht mehr losgelassen &ndash; die Laienb&uuml;hne, die traditionell mit dem Thespiskarren durch die Gegend zieht und darauf alle zwei Jahre ein St&uuml;ck spielt. Die &laquo;Badener Maske&raquo; finanziert sich durch Hutkollekten nach den Vorstellungen sowie durch kleinere Beitr&auml;ge von Kulturkommissionen.</p>\n<p>&laquo;Wir haben jeweils einen professionellen Regisseur, der bezahlt werden muss. Dazu kommen Versicherungen, der Unterhalt und Transport des Wagens sowie ein Essen nach der Premiere. Daraus resultieren budgetierte Kosten von 1500 Franken pro Vorstellung. Die Zuschauer legen durchschnittlich zwischen zehn und f&uuml;nfzehn Franken pro Person in den Hut.&raquo;</p>\n<p><strong>Mit Orden dekoriert</strong></p>\n<p>Dieses Jahr steht eine schweizerdeutsche Bearbeitung von Moli&egrave;res Kom&ouml;die &laquo;Sganarell&raquo; auf dem Programm. Am 8. August war in Baden Premiere; an sieben weiteren Stationen wurde bisher gespielt. Bis zum 7.&nbsp;September sind noch Brugg, Wettingen, Nussbaumen, Lenzburg, Neuenhof und Schneisingen auf dem Tourneeplan. Gebhart spielt die Frau des Titelhelden. &laquo;Die Produktion kommt beim Publikum sehr gut an.</p>\n<p>Die Auff&uuml;hrung hat Schwung, das St&uuml;ck ist sehr am&uuml;sant und die Stimmung im Ensemble ist ausgezeichnet. Walter Millns, der Regisseur, mit dem wir erstmals zusammenarbeiteten, hat uns alle super motiviert.&raquo;</p>\n<p>Hoch motiviert ist Barbara Gebhart in vielen weiteren Belangen. Seit vier Jahren ist sie Pr&auml;sidentin des sechsk&ouml;pfigen &laquo;Badener Maske&raquo;-Vorstandes. Die 54-J&auml;hrige f&uuml;hrt als Einzelk&auml;mpferin seit 31 Jahren ihr eigenes Malergesch&auml;ft. Und seit 38 Jahren klatscht und tratscht sie jeweils im Oktober an der Badener Cordulafeier als Frau Klingelfuss mit Torw&auml;chter Silberysen. Theater spielt sie ab und zu auch bei der Truppe des Ennetbadener Regisseurs R&ouml;bi Egloff. Sie ist Tr&auml;gerin des Dutti Ordens, der viele Jahre lang an Badener verliehen wurden, &laquo;die zur Erheiterung der B&uuml;rgschaft beigetragen haben&raquo;.</p>\n<p>Und sie hat eine weitere Leidenschaft: &laquo;Judo &ndash; seit 30 Jahren. Fr&uuml;her war ich h&auml;ufiger aktiv, inzwischen trainiere ich vor allem den Nachwuchs. Judo ist bei Buben und M&auml;dchen sehr angesagt.&raquo; Barbara Gebhart wohnt mit ihrem Lebenspartner und Hund &laquo;Capo&raquo; in Baden im alten Haus ihrer Grosseltern, zu dem ein grosser Garten geh&ouml;rt.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128287881, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/_dgpiTNnT4J5gd35xXLCE7yo46c/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-max/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "title": "Barbara Gebhart als Madame Sganarell im St\u00fcck \u00abSganarell\u00bb.", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-27 07:43:52+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/5wH7Zl8fsLrNcOI513TmCnSCFk4/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-original/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Baden", "id": 128287883, "commentcount": 1, "title": "Frau Klingelfuss und Madame Sganarell", "comments": [{"username": "margritkappeler", "text": "Ja,ja die Barbara ist eine \u00fcberaus, super begabte Frau und alles was sie in Angriff nimmt wird perfekt ausgef\u00fchrt. Herzlichen Dank der \"Badener Maske\" f\u00fcr die vielen sch\u00f6nen und unterhaltsamen Stunden bei Euch. Gratulation zum vorz\u00fcglich gelungenen \"Sganarell\" - ich freue mich aufs n\u00e4chste Mal!  ", "anonymous": false, "created": "2014-08-27 11:14:55+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/_dgpiTNnT4J5gd35xXLCE7yo46c/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-max/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-27 07:44:07+02:00", "exporttitle": "Frau Klingelfuss und Madame Sganarell", "publicationdate": "2014-08-27 07:43:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-26 22:46:46+02:00", "ressort": "Baden", "text2": "", "teaser": "Barbara Gebhart \u2013 ein Tausendsassa unterwegs mit dem Thespiskarren. Seit 37 Jahren ist sie bei der \u00abBadener Maske\u00bb dabei.", "cities": [{"zips": ["5400", "5406"], "title": "Baden"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128287881, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/_dgpiTNnT4J5gd35xXLCE7yo46c/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-max/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "title": "Barbara Gebhart als Madame Sganarell im St\u00fcck \u00abSganarell\u00bb.", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-27 07:43:52+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/5wH7Zl8fsLrNcOI513TmCnSCFk4/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-original/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/GxETZ6Y2na0inQFDOk61KLHqdvo/9c551236b68bddf7641d098f3fdff3c352454ec8/teaser-max/stars-for-children-in-baden", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/qux41QmUC79eS1RN214LH-XezYA/9c551236b68bddf7641d098f3fdff3c352454ec8/teaser-original/stars-for-children-in-baden", "teaser": "Nach dem Erfolg im Jahr 2011 findet in der Badener Trafohalle das Benefizkonzert \u00abRock for Children\u00bb morgen Samstag zum zweiten Mal statt, dieses Mal in der Trafohalle. ", "modifieddate": "2014-08-22 07:41:59+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/JjCgpxTtGfg3OzspgwX6TQs3aOA/9c551236b68bddf7641d098f3fdff3c352454ec8/teaser-mobilehd/stars-for-children-in-baden", "title": "Adrian Stern, Sina und azTon: Stars im Einsatz f\u00fcr die Kinder", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/adrian-stern-sina-und-azton-stars-im-einsatz-fuer-die-kinder-128272408", "id": 128272408}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/8g2AtiQQ9_q5pZjlKvjhTJO-YwA/88d4721be63d5d0fcd0bfe25ded82b55ba352bbd/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=340&remote.size.h=227&local.crop.h=194&local.crop.w=340&local.crop.x=0&local.crop.y=1,teaser-max/peter-studer-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/KQ0x--G2OUpE5PIgA9NcROaZ2tE/88d4721be63d5d0fcd0bfe25ded82b55ba352bbd/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=340&remote.size.h=227&local.crop.h=194&local.crop.w=340&local.crop.x=0&local.crop.y=1,teaser-original/peter-studer-jpg", "teaser": "Es ist aufgeflogen, dass der Nationalrat und Badener Stadtammann Geri M\u00fcller seine Ex-Geliebte aufgefordert hat, seine Nackt-Selfies zu l\u00f6schen. Medienexperte Peter Studer r\u00e4t M\u00fcller, sich von der Aktion zu distanzieren und sich zu entschuldigen.", "modifieddate": "2014-08-18 21:15:45+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/smwT18kcw_mY_bW9HEl3-LAiNnQ/88d4721be63d5d0fcd0bfe25ded82b55ba352bbd/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=340&remote.size.h=227&local.crop.h=194&local.crop.w=340&local.crop.x=0&local.crop.y=1,teaser-mobilehd/peter-studer-jpg", "title": "Nackt-Selfies:  Medienexperte r\u00e4t Geri M\u00fcller zu einer Entschuldigung", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/nackt-selfies-medienexperte-raet-geri-mueller-zu-einer-entschuldigung-128263154", "id": 128263154}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vf_MY6AEXw5E-H5s9E91MkM6H0Q/3744fdd5a19682d9503e55fc18a2d7f26f2b4bf2/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1386&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=126,teaser-max/adrian-stern-mit-special-guest-sina-am-rock-for-children--zvg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/K4OHpTv5qEnhanjV2SLfpHyXYUI/3744fdd5a19682d9503e55fc18a2d7f26f2b4bf2/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1386&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=126,teaser-original/adrian-stern-mit-special-guest-sina-am-rock-for-children--zvg", "teaser": "Der Benefiz-Event \u00abRock for Children\u00bb im Trafo Baden war ein Riesenerfolg \u2013 auch finanziell.", "modifieddate": "2014-08-26 10:30:37+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/E0DmIlxGiAJyQ2pIBK5sw0rz8ts/3744fdd5a19682d9503e55fc18a2d7f26f2b4bf2/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1386&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=126,teaser-mobilehd/adrian-stern-mit-special-guest-sina-am-rock-for-children--zvg", "title": "Benefizkonzert \u00abRock for Children\u00bb sammelt rund 30000 Franken", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/benefizkonzert-rock-for-children-sammelt-rund-30000-franken-128284538", "id": 128284538}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/baden/frau-klingelfuss-und-madame-sganarell-128287883", "interferers": [], "author": "Rosmarie Mehlin", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/baden/frau-klingelfuss-und-madame-sganarell-128287883/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/3VzxYWLmamPJCFdyBh1QqcMapB8/30fa0996f27d78c48bdb1e4f18143f17e5cd1c79/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=2429&local.crop.h=732&local.crop.w=1281&local.crop.x=0&local.crop.y=602,teaser-mobilehd/barbara-gebhart-als-madame-sganarell-im-stueck-sganarell-", "priority": 0}]