[{"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/T3NBAP-xJVEV8WKtam6HIp0s_Jw/1bef4951c126455bb09812627f12892084600779/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=17&local.crop.y=1,teaser-original/die-garage-rebmann-und-das-ehemalige-restaurant-bavaria-muessen-dem-neuen-labor-des-spitals-und-dem-kuenftigen-kreisel-weichen--pascal-meier", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Autogarage+und+Restaurant+machen+dem+Labor+des+Kantonsspitals+Platz&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409331224000&modified=1409374439000&contributor=Phizim&id=128296295&published=1409374380000", "text": "<p>Dem&nbsp;Neubau des Spitals&nbsp;muss nicht nur das Bavaria Platz machen, sondern auch die Citro&euml;n-Garage Rebmann, die einen neuen Standort im Lonstroff-Areal an der Industriestrasse, hinter dem k&uuml;nftigen Werkhof der IBAarau, bezieht.</p>\n<p>&laquo;Die Platzverh&auml;ltnisse an der Buchserstrasse sind f&uuml;r unseren Betrieb sehr schwierig geworden&raquo;, erkl&auml;rt Hansruedi Faes, Oberkulm, dem nebst der Garage Faes AG seit 14 Jahren auch die Citro&euml;n-Vertretung in Aarau geh&ouml;rt, notabene eine Garage mit langer Geschichte. Eine solche gibt es n&auml;mlich an diesem Standort seit 1923.</p>\n<p>Im Bereich der Garage und des Bavaria will der Kanton den Knoten zu einem Kreisel umbauen. Dies sieht das Betriebs- und Gestaltungskonzept f&uuml;r die Buchserstrasse so vor. Der k&uuml;nftige Kreisel Bavaria ist mit einem Durchmesser von 28 Metern kleiner als der Gais-Kreisel, beansprucht aber Land vom Rebmann-Areal.</p>\n<p>&laquo;Unter diesen Umst&auml;nden konnten wir unseren Standort sowieso nicht halten&raquo;, sagt Faes. Trotzdem ist er zufrieden. Mithilfe der Stadt hat er einen neuen Standort im Lonstroff-Areal gefunden, wo die IBAarau ihren neuen Werkhof erstellt. Der Kaufvertrag ist noch nicht unterschrieben. Doch Hansruedi Faes ist zuversichtlich gestimmt, dass dem Vertragsabschluss nichts entgegensteht: &laquo;Es profitieren alle &ndash; Kanton. Spital und wir&raquo;, sagt Faes.</p>\n<p>S&uuml;dlich des IBA-Neubaus plant Hansruedi Faes eine neue Garage mit Werkstatt, Lager und Tankstelle. Dass an dieser auch Gas getankt werden kann, sei ein Wunsch der IBAarau, den er gerne erf&uuml;lle, sagt Hansruedi Faes. Ob auch Elektro-Fahrzeuge aufgetankt werden k&ouml;nnen, sei noch nicht beschlossen.</p>\n<p>Die Garage Rebmann an der Buchserstrasse wird bis Ende 2017 ger&auml;umt. Faes ist froh, dass er danach in der neuen Garage die Arbeitspl&auml;tze seiner 15 Mitarbeitenden angenehmer und vor allem rationeller gestalten kann.</p>\n<p>Um die sechs Parzellen, inklusive der Garage und des Bavaria, f&uuml;r das Spital &uuml;berbaubar zu machen, m&uuml;ssen sie in die Zone f&uuml;r &ouml;ffentliche Bauten und Anlagen (OE) umgezont werden. Heute sind sie der 5-geschossigen Wohn- und Gewerbezone (WG5) zugeteilt. Die sechs Parzellen haben eine Fl&auml;che von rund 6&nbsp;600 Quadratmetern.</p>\n<p><strong>F&uuml;rs Spital ein wichtiger Baustein</strong></p>\n<p>Das Kantonsspital plant f&uuml;r die n&auml;chsten Jahre verschiedene Erweiterungs- und Neubauten. In einer ersten Etappe werden bis 2017 rund 230 Millionen Franken investiert. Die nachfolgende zweite Etappe wird auf 500 Millionen Franken veranschlagt. Der Bau eines Laboratorium im Bereich des Bavaria sei &laquo;ein wichtiger Baustein im kontinuierlichen Wachstum des Kantonsspitals&raquo;, heisst es im Bericht zur Zonenplan&auml;nderung, die bis zum 15. September im Rathaus &ouml;ffentlich aufliegt.</p>\n<p>2013 hat die Stadt die Revision der allgemeinen Nutzungsplanung aus dem Jahre 1981 an die Hand genommen. Sie soll bis 2017 abgeschlossen werden. Da das Laborgeb&auml;ude f&uuml;r das Spital dringlich sei, lasse sich die Umzonung an der Buchserstrasse nicht mit der laufenden Revision durchf&uuml;hren, h&auml;lt der Stadtrat fest. Der Umzonung komme ein hohes &ouml;ffentliches Interesse zu &ndash; wegen der Sicherstellung der medizinischen Grundversorgung, der Aufwertung des Strassenraums und der Erhaltung der Parklandschaft.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296293, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/T0MMrEQutCJ4EjeoMCk_LojCmZw/1bef4951c126455bb09812627f12892084600779/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=17&local.crop.y=1,teaser-max/die-garage-rebmann-und-das-ehemalige-restaurant-bavaria-muessen-dem-neuen-labor-des-spitals-und-dem-kuenftigen-kreisel-weichen--pascal-meier", "title": "Die Garage Rebmann und das ehemalige Restaurant Bavaria m\u00fcssen dem neuen Labor des Spitals und dem k\u00fcnftigen Kreisel weichen. Pascal Meier", "source": "", "modifieddate": "2014-08-29 18:53:43+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/T3NBAP-xJVEV8WKtam6HIp0s_Jw/1bef4951c126455bb09812627f12892084600779/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=17&local.crop.y=1,teaser-original/die-garage-rebmann-und-das-ehemalige-restaurant-bavaria-muessen-dem-neuen-labor-des-spitals-und-dem-kuenftigen-kreisel-weichen--pascal-meier"}, "exportteaser": "", "keywords": "Aarau", "id": 128296295, "commentcount": 0, "title": "Autogarage und Restaurant machen dem Labor des Kantonsspitals Platz", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/T0MMrEQutCJ4EjeoMCk_LojCmZw/1bef4951c126455bb09812627f12892084600779/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=17&local.crop.y=1,teaser-max/die-garage-rebmann-und-das-ehemalige-restaurant-bavaria-muessen-dem-neuen-labor-des-spitals-und-dem-kuenftigen-kreisel-weichen--pascal-meier", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-30 06:53:59+02:00", "exporttitle": "Autogarage macht dem Spitallabor Platz", "publicationdate": "2014-08-30 06:53:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 18:53:44+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "In einem Neubau auf den Grundst\u00fccken entlang der Buchserstrasse rund um das ehemalige Restaurant Bavaria wird das Kantonsspital Aarau KSA die heute dezentral gelegenen Institute f\u00fcr Labormedizin, Pathologie und Rechtsmedizin unterbringen. ", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296293, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/T0MMrEQutCJ4EjeoMCk_LojCmZw/1bef4951c126455bb09812627f12892084600779/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=17&local.crop.y=1,teaser-max/die-garage-rebmann-und-das-ehemalige-restaurant-bavaria-muessen-dem-neuen-labor-des-spitals-und-dem-kuenftigen-kreisel-weichen--pascal-meier", "title": "Die Garage Rebmann und das ehemalige Restaurant Bavaria m\u00fcssen dem neuen Labor des Spitals und dem k\u00fcnftigen Kreisel weichen. Pascal Meier", "source": "", "modifieddate": "2014-08-29 18:53:43+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/T3NBAP-xJVEV8WKtam6HIp0s_Jw/1bef4951c126455bb09812627f12892084600779/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=17&local.crop.y=1,teaser-original/die-garage-rebmann-und-das-ehemalige-restaurant-bavaria-muessen-dem-neuen-labor-des-spitals-und-dem-kuenftigen-kreisel-weichen--pascal-meier"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/UOErvw98AkgU2K7pQcbfJGEFJZo/f2a6c444e97020d785c1fe579b7bb9f4e3202962/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=526&local.crop.w=897&local.crop.x=128&local.crop.y=28,teaser-max/ruechlings-kraftwerk-aarau-baeume-machen-fischen-platz", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/yJAlnuGkKtxjazQ7RxomOXU_0jI/f2a6c444e97020d785c1fe579b7bb9f4e3202962/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=526&local.crop.w=897&local.crop.x=128&local.crop.y=28,teaser-original/ruechlings-kraftwerk-aarau-baeume-machen-fischen-platz", "teaser": "Heulende Motors\u00e4gen, Kranen, Strassensperrung: Ums Aarauer Kraftwerk R\u00fcchlig laufen verschiedene Bauarbeiten. Die Kraftwerksbetreiberin Axpo Power AG renaturiert etwa den Frey-Kanal. Und das ist nur eine von vielen \u00f6kologischen Massnahmen.", "modifieddate": "2014-08-25 22:54:44+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/l5G7u4BFDtkwNCBxTeGrW73_TTs/f2a6c444e97020d785c1fe579b7bb9f4e3202962/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=526&local.crop.w=897&local.crop.x=128&local.crop.y=28,teaser-mobilehd/ruechlings-kraftwerk-aarau-baeume-machen-fischen-platz", "title": "Frey-Kanal wird ge\u00f6ffnet \u2013 und B\u00e4ume machen Platz f\u00fcr Fische", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/frey-kanal-wird-geoeffnet-und-baeume-machen-platz-fuer-fische-128284506", "id": 128284506}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/hV57cqJrr67ElCj4Xe-ggXXpKmA/43cae0380e85b3f652161ab5f188b88f97aa291c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=134,teaser-max/750-0008-6670214-fleissig-stellen-die-pfadfinder-ihre-ze-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/b_ocRDwzXBdULKIItEJe5JxnsMQ/43cae0380e85b3f652161ab5f188b88f97aa291c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=134,teaser-original/750-0008-6670214-fleissig-stellen-die-pfadfinder-ihre-ze-jpg", "teaser": "Das kantonale Pfadilager im Schachen wurde zum Abenteuercamp f\u00fcr kleine und grosse S\u00fcsswasser-Kapit\u00e4ne.", "modifieddate": "2014-08-24 18:02:50+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/EQDM-4qffTu3ImjR_A74j6f2Fd4/43cae0380e85b3f652161ab5f188b88f97aa291c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=134,teaser-mobilehd/750-0008-6670214-fleissig-stellen-die-pfadfinder-ihre-ze-jpg", "title": "Das Dessert ist schwerer als viele Pfader", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/das-dessert-ist-schwerer-als-viele-pfader-128279642", "id": 128279642}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/q_zz0fV_9NWFDxSflKm2U_6NBcc/c21528a53f1059f73137977321cb5768f8cd66fa/teaser-max/mit-der-zange-in-die-zukunft-die-trickfilmanimatorin-tine-beutel-der-theaterleiter-hansueli-trueb-und-vereinspraesident-matthias-dieterle-von-links-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WreD6mG9RXEKzjgKwhQJGQoVCCo/c21528a53f1059f73137977321cb5768f8cd66fa/teaser-original/mit-der-zange-in-die-zukunft-die-trickfilmanimatorin-tine-beutel-der-theaterleiter-hansueli-trueb-und-vereinspraesident-matthias-dieterle-von-links-", "teaser": "Das Figurentheater Fabrik-Palast in der Aarauer Telli startet mit neuem Schwung in die Jubil\u00e4umssaison. Zum 15. Geburtstag schenkt sich das Theater ein frisches Erscheinungsbild.", "modifieddate": "2014-08-26 17:34:46+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/h2cYrvmOL0BuK7vxZhVQ_oEG7ng/c21528a53f1059f73137977321cb5768f8cd66fa/teaser-mobilehd/mit-der-zange-in-die-zukunft-die-trickfilmanimatorin-tine-beutel-der-theaterleiter-hansueli-trueb-und-vereinspraesident-matthias-dieterle-von-links-", "title": "Aarauer Fabrik-Palast schenkt sich nach Rekord-Saison neues Logo", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/aarauer-fabrik-palast-schenkt-sich-nach-rekord-saison-neues-logo-128286272", "id": 128286272}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/autogarage-und-restaurant-machen-dem-labor-des-kantonsspitals-platz-128296295", "interferers": [{"text": "<p>... misst der Durchmesser des Kreisels, der gem&auml;ss Gestaltungskonzept Buchserstrasse beim Bavaria-Knoten gebaut werden soll. Er ist damit nicht so gross wie der Gais-Kreisel. (Kel)</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "right", "title": "28 Meter..."}], "author": "Hubert keller", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/autogarage-und-restaurant-machen-dem-labor-des-kantonsspitals-platz-128296295/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/WiJfmyfjd2z54e94YXOoYLhlYuE/1bef4951c126455bb09812627f12892084600779/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=17&local.crop.y=1,teaser-mobilehd/die-garage-rebmann-und-das-ehemalige-restaurant-bavaria-muessen-dem-neuen-labor-des-spitals-und-dem-kuenftigen-kreisel-weichen--pascal-meier", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/qu7ODFlq6GGL0U5HMwaf8hLHPb0/c70c76a172138133752099917726d54ab55eedfd/teaser-original/die-sieger-im-team-triathlon-beim-wechsel-von-der-velo--auf-die-laufdistanz-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Triathlon+statt+Wohlf%C3%BChlmorgen+im+Aarauer+Schachenschulhaus&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409338850000&modified=1409338852000&contributor=&id=128297207&published=1409338850000", "text": "<p>Der Sporttag des Schachenschulhauses sollte mehr als ein \u00abWohlf\u00fchlmorgen\u00bb werden, meinte Daniel Mettauer, Schulleiter im Schachen. Er war es, zweifellos. Die Triathlon-Premiere an einem Sporttag in Aarau ist gelungen.</p>\n          <p>F\u00fcr die Erst- bis Drittkl\u00e4ssler, die am Morgen einen Vierkampf (60-Meter- Lauf, Ballwurf, Weitsprung, 400-Meter- Lauf) im Leichtathletikstadion im Schachen absolvierten, genauso wie f\u00fcr die Viert- bis Sechstkl\u00e4ssler, die gleichzeitig einen Triathlon machten. Die meisten wohl zum ersten Mal. Sie durften sich f\u00fcr die einzelnen Disziplinen in Dreierteams organisieren. Daf\u00fcr entschieden sich vor allem die J\u00fcngeren. Zwanzig M\u00e4dchen und Buben aber legten die gesamte Triathlondistanz (100 Meter Schwimmen, acht Kilometer auf dem Velo, 1900 Meter Laufen) alleine zur\u00fcck. Sie wussten danach, was sie geleistet hatten. Das konnte man in den ersch\u00f6pften und mehr noch in den stolzen und zufriedenen Mienen lesen.</p>\n          <p>Gerade das freue ihn besonders, sagte Christoph Alder, Schulsozialarbeiter und Mitorganisator des Sporttages, dass so viele Kinder die gesamte Distanz alleine in Angriff genommen h\u00e4tten. Sieger aber seien alle: \u00abDie meisten Kinder wissen nicht, wie viel sie sich zutrauen k\u00f6nnen, und merken, dass mehr m\u00f6glich ist, als sie gedacht h\u00e4tten.\u00bb Die Leistungen, die die Kinder an diesem Tag erbracht h\u00e4tten, seien durchaus altersgerecht und entspr\u00e4chen auch den Anforderungen des Lehrplans.</p>\n          <p>Unf\u00e4lle gab es keine. Sugus aber erhielten am Nachmittag nach den Fussballspielen alle. Auch diejenigen, die weder Wanderpokal (Fussball) noch Medaille (Vierkampf und Triathlon) errungen hatten. Damit war der sommerliche Schachensporttag durchaus auch ein Wohlf\u00fchltag. (HHS)</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297205, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/0sJAAvUHP7dY6CGvq5oZdL_6LzM/c70c76a172138133752099917726d54ab55eedfd/teaser-max/die-sieger-im-team-triathlon-beim-wechsel-von-der-velo--auf-die-laufdistanz-", "title": "Die Sieger im Team-Triathlon beim Wechsel von der Velo- auf die Laufdistanz.", "source": "Heidi Hess", "modifieddate": "2014-08-29 21:00:49+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/qu7ODFlq6GGL0U5HMwaf8hLHPb0/c70c76a172138133752099917726d54ab55eedfd/teaser-original/die-sieger-im-team-triathlon-beim-wechsel-von-der-velo--auf-die-laufdistanz-"}, "exportteaser": "Am Sporttag loteten die Kinder ihre Leistungsgrenzen mit einem Triathlon aus. \u00abDie meisten Kinder wissen nicht, wie viel sie sich zutrauen k\u00f6nnen, und merken, dass mehr m\u00f6glich ist, als sie gedacht h\u00e4tten\u00bb, sagt Schulsozialarbeiter Christoph Alder.", "keywords": "Aarau, Sporttag, Schachenschulhaus", "id": 128297207, "commentcount": 0, "title": "Triathlon statt Wohlf\u00fchlmorgen im Aarauer Schachenschulhaus", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/0sJAAvUHP7dY6CGvq5oZdL_6LzM/c70c76a172138133752099917726d54ab55eedfd/teaser-max/die-sieger-im-team-triathlon-beim-wechsel-von-der-velo--auf-die-laufdistanz-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-29 21:00:52+02:00", "exporttitle": "Triathlon statt Wohlf\u00fchlmorgen im Aarauer Schachenschulhaus", "publicationdate": "2014-08-29 21:00:50+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 21:00:50+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Am Sporttag loteten die Kinder ihre Leistungsgrenzen mit einem Triathlon aus. \u00abDie meisten Kinder wissen nicht, wie viel sie sich zutrauen k\u00f6nnen, und merken, dass mehr m\u00f6glich ist, als sie gedacht h\u00e4tten\u00bb, sagt Schulsozialarbeiter Christoph Alder.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297205, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/0sJAAvUHP7dY6CGvq5oZdL_6LzM/c70c76a172138133752099917726d54ab55eedfd/teaser-max/die-sieger-im-team-triathlon-beim-wechsel-von-der-velo--auf-die-laufdistanz-", "title": "Die Sieger im Team-Triathlon beim Wechsel von der Velo- auf die Laufdistanz.", "source": "Heidi Hess", "modifieddate": "2014-08-29 21:00:49+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/qu7ODFlq6GGL0U5HMwaf8hLHPb0/c70c76a172138133752099917726d54ab55eedfd/teaser-original/die-sieger-im-team-triathlon-beim-wechsel-von-der-velo--auf-die-laufdistanz-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Nmdia6XzhdiM33c6Ej8R97KFBug/ba7550c5d69b2a50cb8a861318fb76dd0de7e550/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=722&local.crop.h=657&local.crop.w=1151&local.crop.x=8&local.crop.y=0,teaser-max/werkhofmitarbeiter-roland-senn-sorgt-mit-seinem-holder-rasenmaeher-dafuer-dass-der-ball-am-samstag-im-schachen-gut-rollt-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/wRnHa6LF-2m-6h2jz5HmP02eTh8/ba7550c5d69b2a50cb8a861318fb76dd0de7e550/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=722&local.crop.h=657&local.crop.w=1151&local.crop.x=8&local.crop.y=0,teaser-original/werkhofmitarbeiter-roland-senn-sorgt-mit-seinem-holder-rasenmaeher-dafuer-dass-der-ball-am-samstag-im-schachen-gut-rollt-", "teaser": "Mitte August und nirgends d\u00fcrre Flecken: Das Gras w\u00e4chst und w\u00e4chst. In diesem Sommer ist die Arbeit f\u00fcr den Sportplatzwart im Schachen nie zu Ende.", "modifieddate": "2014-08-15 22:16:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/GovBBopBYjZQaMp7MfA9y1Jamho/ba7550c5d69b2a50cb8a861318fb76dd0de7e550/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=722&local.crop.h=657&local.crop.w=1151&local.crop.x=8&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/werkhofmitarbeiter-roland-senn-sorgt-mit-seinem-holder-rasenmaeher-dafuer-dass-der-ball-am-samstag-im-schachen-gut-rollt-", "title": "Rasenm\u00e4hen im Aarauer Schachen: Sisyphusarbeit auf 6,5 Hektaren", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/rasenmaehen-im-aarauer-schachen-sisyphusarbeit-auf-65-hektaren-128255198", "id": 128255198}, {"teaserImageURL": null, "teaserImageFullSizeURL": null, "teaser": null, "modifieddate": "2014-08-29 06:48:30+02:00", "teaserImageCropped": null, "title": "Erstmals Triathlon an einem Schulsporttag", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/beitrag/leserbeitrag/erstmals-triathlon-an-einem-schulsporttag-128294664", "id": 128294664}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/RggTgxVl2ang0jNOKvphpPSZo4k/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-max/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-K3xBZI-1BAZYTolLqlOJ3ztyzc/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-original/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "teaser": "Die \u00abGschichtezyte\u00bb in der Stadtbibliothek bieten Leseerlebnisse f\u00fcr Kinder unterschiedlichster Muttersprache. Monica Oliari ist Leseanimatorin f\u00fcr italienische B\u00fccher.", "modifieddate": "2014-08-29 09:38:08+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/EdX7QExGRQOkDupc63jQn3TyosU/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "title": "Sie lockt die Kinder auf Italienisch in die Aarauer Stadtbibliothek", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/sie-lockt-die-kinder-auf-italienisch-in-die-aarauer-stadtbibliothek-128292835", "id": 128292835}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/triathlon-statt-wohlfuehlmorgen-im-aarauer-schachenschulhaus-128297207", "interferers": [], "author": "Heidi Hess", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/triathlon-statt-wohlfuehlmorgen-im-aarauer-schachenschulhaus-128297207/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/HwIGtwrzvvrpo5BWrCl_2RuOQI0/c70c76a172138133752099917726d54ab55eedfd/teaser-mobilehd/die-sieger-im-team-triathlon-beim-wechsel-von-der-velo--auf-die-laufdistanz-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/f_1IGG3Jm7_0rsS9BXSh1nj0jVU/35e83695cae4dd50554dc5ce8a737ac9283fcfc8/teaser-original/das-ehemalige-atelier-von-kuenstler-felix-hoffmann-hinten-rechts-bleibt-mitten-in-der-ueberbauung-stehen-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=In+Aarau+w%C3%A4chst+Wohnraum+um+das+Hoffmann-Atelier&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409338584000&modified=1409338586000&contributor=&id=128297067&published=1409338584000", "text": "<p>Die B\u00e4ume sind in den letzten Tagen bereits gef\u00e4llt worden, die Bagger k\u00f6nnen kommen. Nur gut vier Wochen, nachdem der Stadtrat die Baubewilligung erteilt hat, beginnt die Neuapostolische Kirche Schweiz auf der lang gezogenen Parzelle am Hang oberhalb der M\u00fchlemattstrasse mit den Bauarbeiten. Gemeinsam mit der Gross Generalunternehmung AG erstellt sie eine Wohn\u00fcberbauung samt Kirche.</p>\n          <p>Lange mussten die Bauherren auf den Startschuss warten: Gut vier Jahre lang dauerte die Projektierungs- und Planungsphase. Urspr\u00fcnglich waren die Grundst\u00fccke im Besitz der Stadt Aarau, der Einwohnergemeinde Aarau, des Kantons Aargau und der Firma Faes Immobilien AG. Ende 2011 wurde der Gestaltungsplan mit Sondernutzungsvorschriften durch den Stadtrat und 2012 durch den Regierungsrat genehmigt.</p>\n          <p>Ende 2012 konnte die Neuapostolische Kirche die Grundst\u00fccke \u00fcbernehmen und dem Aarauer Architekturb\u00fcro Schneider&Schneider den Auftrag zur Projektierung der \u00dcberbauung geben.</p>\n          <p>Nach der langen Vorlaufzeit soll es nun z\u00fcgig vorw\u00e4rtsgehen. Den Bezug terminiert die Neuapostolische Kirche gem\u00e4ss einer Mitteilung auf den 1. April 2016.</p>\n          <p>Die \u00dcberbauung umfasst drei Eigentums-Maisonette-Wohnungen, sogenannte Town-Houses. Im Mietwohnungsteil werden acht Dreieinhalbzimmer-Wohnungen und vier Zweieinhalbzimmer-Wohnungen erstellt. Im Erdgeschoss befinden sich zwei Ateliers. Gegen die Strasse und die Aare hin gibt sich das Bauensemble als harter K\u00f6rper mit grossen Aussichtsfenstern. Der Strassenl\u00e4rm soll durch eine grossz\u00fcgige Terrasse abgeschirmt werden. Dieser Bereich soll \u00f6ffentlich werden und einen sch\u00f6nen Ausblick auf die Aare sowie den Durchgang zur Freihoftreppe gew\u00e4hren. Auf der l\u00e4rmgesch\u00fctzten R\u00fcckseite wird der Bau mit einer h\u00f6lzernen Balkonschicht versehen.</p>\n          <p>Der Kirchenbau mit Empore umfasst rund 220 Sitzpl\u00e4tze. Erg\u00e4nzt wird er mit verschiedenen Nebenr\u00e4umen und einem grossz\u00fcgigen, offenen Eingangsbereich. Das Teehaus, das ehemalige Atelier des bekannten Aarauer K\u00fcnstlers Felix Hoffmann, steht unter Denkmalschutz und bleibt inmitten der \u00dcberbauung stehen.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297065, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/hWqYZYx3bnGnLFRNDogTABDbdmg/35e83695cae4dd50554dc5ce8a737ac9283fcfc8/teaser-max/das-ehemalige-atelier-von-kuenstler-felix-hoffmann-hinten-rechts-bleibt-mitten-in-der-ueberbauung-stehen-", "title": "Das ehemalige Atelier von K\u00fcnstler Felix Hoffmann (hinten rechts) bleibt mitten in der \u00dcberbauung stehen.", "source": "zvg", "modifieddate": "2014-08-29 20:56:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/f_1IGG3Jm7_0rsS9BXSh1nj0jVU/35e83695cae4dd50554dc5ce8a737ac9283fcfc8/teaser-original/das-ehemalige-atelier-von-kuenstler-felix-hoffmann-hinten-rechts-bleibt-mitten-in-der-ueberbauung-stehen-"}, "exportteaser": "An der M\u00fchlematt-strasse starten Anfang September die Bauarbeiten f\u00fcr die Wohn\u00fcberbauung der Neuapostolischen Kirche.", "keywords": "Aarau, M\u00fchlematt, Neuapostolische Kirche Schweiz", "id": 128297067, "commentcount": 0, "title": "In Aarau w\u00e4chst Wohnraum um das Hoffmann-Atelier", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/hWqYZYx3bnGnLFRNDogTABDbdmg/35e83695cae4dd50554dc5ce8a737ac9283fcfc8/teaser-max/das-ehemalige-atelier-von-kuenstler-felix-hoffmann-hinten-rechts-bleibt-mitten-in-der-ueberbauung-stehen-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-29 20:56:26+02:00", "exporttitle": "In Aarau w\u00e4chst Wohnraum um das Hoffmann-Atelier", "publicationdate": "2014-08-29 20:56:24+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 20:56:24+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "An der M\u00fchlematt-strasse starten Anfang September die Bauarbeiten f\u00fcr die Wohn\u00fcberbauung der Neuapostolischen Kirche.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297065, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/hWqYZYx3bnGnLFRNDogTABDbdmg/35e83695cae4dd50554dc5ce8a737ac9283fcfc8/teaser-max/das-ehemalige-atelier-von-kuenstler-felix-hoffmann-hinten-rechts-bleibt-mitten-in-der-ueberbauung-stehen-", "title": "Das ehemalige Atelier von K\u00fcnstler Felix Hoffmann (hinten rechts) bleibt mitten in der \u00dcberbauung stehen.", "source": "zvg", "modifieddate": "2014-08-29 20:56:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/f_1IGG3Jm7_0rsS9BXSh1nj0jVU/35e83695cae4dd50554dc5ce8a737ac9283fcfc8/teaser-original/das-ehemalige-atelier-von-kuenstler-felix-hoffmann-hinten-rechts-bleibt-mitten-in-der-ueberbauung-stehen-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/2tV9d63w9JlRNizROes9TQ-PmOU/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-max/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ykuUdKbmnxyZzybgjTuDfOFrJ8A/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-original/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "teaser": "Der FC Aarau ist auf der Suche nach dem dringend ben\u00f6tigten St\u00fcrmer f\u00fcndig geworden. Der Serbe Ognjen Mudrinski (22) stand zuletzt beim deutschen Zweitligisten Greuther F\u00fcrth unter Vertrag, wo er aber nicht \u00fcberzeugte. Er kommt abl\u00f6sefrei.", "modifieddate": "2014-08-28 17:20:04+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/rollVFcWRA_Dn0I3PWDkPp16BUY/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-mobilehd/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "title": "St\u00fcrmersuche erfolgreich: Aarau holt den Serben Ognjen Mudrinski", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/stuermersuche-erfolgreich-aarau-holt-den-serben-ognjen-mudrinski-128292681", "id": 128292681}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/JcOItAyBtZn0ma_1AOf01eHKZJ4/1da5a757ae2f729f15575958a9b1a37442e819f4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=578&local.crop.w=1012&local.crop.x=51&local.crop.y=19,teaser-max/auf-diesem-platz-zuhinterst-in-der-kirche-sass-ruth-baumann-waehrend-30-jahren-an-gottesdiensten--no", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/aaFOxp9MEFKWgwtwqsuwmWeBizo/1da5a757ae2f729f15575958a9b1a37442e819f4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=578&local.crop.w=1012&local.crop.x=51&local.crop.y=19,teaser-original/auf-diesem-platz-zuhinterst-in-der-kirche-sass-ruth-baumann-waehrend-30-jahren-an-gottesdiensten--no", "teaser": "\u00dcber drei Jahrzehnte war Ruth Baumann Sigristin in der K\u00f6lliker Kirche. In dieser langen Zeit hat sie viel erlebt.", "modifieddate": "2014-08-26 20:49:14+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/M9ozaTBbS3ShM0jo4LTWFwrtgIQ/1da5a757ae2f729f15575958a9b1a37442e819f4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=578&local.crop.w=1012&local.crop.x=51&local.crop.y=19,teaser-mobilehd/auf-diesem-platz-zuhinterst-in-der-kirche-sass-ruth-baumann-waehrend-30-jahren-an-gottesdiensten--no", "title": "Ruth Baumann, DJ Bobos Mutter, tritt als Sigristin zur\u00fcck", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/wyna-suhre/ruth-baumann-dj-bobos-mutter-tritt-als-sigristin-zurueck-128286327", "id": 128286327}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/kLjVMhfd0Gi92giMHx4W2lb5h4g/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=632&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=34&local.crop.y=0,teaser-max/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WESZD1v4jBLhbyJSY_GwxUZE_iU/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=632&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=34&local.crop.y=0,teaser-original/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-", "teaser": "Die Gegner der neuen Kettenbr\u00fccke in Aarau haben m\u00f6glicherweise ein entscheidendes Argument im Abstimmungskampf gefunden: Den Br\u00fcckenk\u00f6pfen w\u00fcrden B\u00e4ume und Str\u00e4ucher zum Opfer fallen.", "modifieddate": "2014-08-27 09:01:35+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/eE1WjdA81Y2-WTtlbYePZ07ntCI/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=632&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=34&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-", "title": "Neue Kettenbr\u00fccke in Aarau: M\u00fcssen B\u00e4ume stehen bleiben?", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/neue-kettenbruecke-in-aarau-muessen-baeume-stehen-bleiben-128287701", "id": 128287701}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/in-aarau-waechst-wohnraum-um-das-hoffmann-atelier-128297067", "interferers": [], "author": "Katja Schlegel", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/in-aarau-waechst-wohnraum-um-das-hoffmann-atelier-128297067/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Y4Edca-hm1v2wcFEM9DNTiOGj74/35e83695cae4dd50554dc5ce8a737ac9283fcfc8/teaser-mobilehd/das-ehemalige-atelier-von-kuenstler-felix-hoffmann-hinten-rechts-bleibt-mitten-in-der-ueberbauung-stehen-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-K3xBZI-1BAZYTolLqlOJ3ztyzc/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-original/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Sie+lockt+die+Kinder+auf+Italienisch+in+die+Aarauer+Stadtbibliothek&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409238222000&modified=1409297888000&contributor=Raphi+Biermayr&id=128292835&published=1409284920000", "text": "<p>&laquo;Es wird so viel f&uuml;r Migranten gemacht in der Schweiz, das finde ich toll. Ich m&ouml;chte daf&uuml;r etwas zur&uuml;ckgeben&raquo;, sagt Monica Oliari. Die &Uuml;bersetzerin ist vor anderthalb Jahren mit ihrem Mann und ihren Kindern von Norditalien nach Aarau gezogen.</p>\n<p>Als Zugezogene hatte sie am Anfang M&uuml;he, sich in Aarau zurechtzufinden &ndash; nicht nur wegen des vielen Nebels im Aaretal. Nach und nach hat sich Oliari eingelebt, mittlerweile f&uuml;hlt sie sich sehr wohl und geniesst das breite kulturelle Angebot der Stadt.<!-- interferer --></p>\n<p>An der Volkshochschule besuchte sie letztes Jahr spontan einen Kurs &uuml;ber Kinderb&uuml;cher. Eigentlich sollte der Kurs wegen mangelnder Nachfrage abgesagt werden. Dank ihrer Teilnahme fand er trotzdem statt &ndash; und f&uuml;r sie &ouml;ffnete sich eine neue Welt. Mittlerweile ist sie in verschiedenste kulturelle Projekte eingespannt. Unter anderem ist sie Leseanimatorin an der Aarauer Stadtbibliothek, wo sie Kinderb&uuml;cher auf Italienisch vorliest.</p>\n<p>Oliari hat in Triest und in Heidelberg Deutsch studiert und wollte schon immer in den deutschen Sprachraum ziehen. Die Schweiz als Schmelztiegel verschiedener Kulturen ist f&uuml;r sie ideal. &laquo;Wo viele Sprachen zusammentreffen, ist meine Heimat.&raquo; In ihrer neuen Heimat Aarau hat sie als Erstes die Stadtbibliothek besucht. &laquo;Mich zieht es immer dorthin, wo es B&uuml;cher gibt. Die Stadtbibliothek ist f&uuml;r mich ein besonders sch&ouml;ner Ort.&raquo; Ihr ist das Angebot der fremdsprachigen Geschichtenstunden aufgefallen &ndash; und dass es diese nicht auf Italienisch gab.</p>\n<p>Die Stadtbibliothek Aarau bietet regelm&auml;ssig sogenannte &laquo;Gschichtezyte&raquo; f&uuml;r fremdsprachige Kinder an. Monica Oliari hat ein Angebot auf Italienisch angeregt und wurde vom Fleck weg als Leseanimatorin engagiert.</p>\n<p><strong>Sieben Sprachen</strong></p>\n<p>Zurzeit gibt es Geschichtenstunden auf Englisch, T&uuml;rkisch, Kroatisch, Tamilisch, Franz&ouml;sisch, Italienisch und Albanisch. Das Angebot der Stadtbibliothek f&uuml;r Kinder deckt alle Altersgruppen ab. F&uuml;r Kleinkinder gibt es einmal pro Monat &laquo;Gigampfe, V&auml;rsli stampfe&raquo;. Die interkulturelle Kinderbibliothek (iKiBi) im ersten Stock der Stadtbibliothek umfasst rund 1000 Kinderb&uuml;cher in den in Aarau am meisten gesprochenen Migrationssprachen. Hier k&ouml;nnen Kinder jederzeit Kinderb&uuml;cher in ihrer Muttersprache ausleihen &ndash; und ein Vielfaches an Lesestoff auf Deutsch.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128292833, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/RggTgxVl2ang0jNOKvphpPSZo4k/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-max/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "title": "Leseanimatorin Monica Oliari liest in der Aarauer Stadtbibliothek aus italienischen Kinderb\u00fcchern vor.", "source": "Andreas Fahrl\u00e4nder", "modifieddate": "2014-08-28 22:44:09+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/-K3xBZI-1BAZYTolLqlOJ3ztyzc/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-original/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Aarau, Stadtbibliothek, ", "id": 128292835, "commentcount": 0, "title": "Sie lockt die Kinder auf Italienisch in die Aarauer Stadtbibliothek", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/RggTgxVl2ang0jNOKvphpPSZo4k/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-max/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-29 09:38:08+02:00", "exporttitle": "Monica Oliari lockt die Kinderauf Italienisch in die Stadtbibliothek", "publicationdate": "2014-08-29 06:02:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 17:03:42+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Die \u00abGschichtezyte\u00bb in der Stadtbibliothek bieten Leseerlebnisse f\u00fcr Kinder unterschiedlichster Muttersprache. Monica Oliari ist Leseanimatorin f\u00fcr italienische B\u00fccher.", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128292833, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/RggTgxVl2ang0jNOKvphpPSZo4k/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-max/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "title": "Leseanimatorin Monica Oliari liest in der Aarauer Stadtbibliothek aus italienischen Kinderb\u00fcchern vor.", "source": "Andreas Fahrl\u00e4nder", "modifieddate": "2014-08-28 22:44:09+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/-K3xBZI-1BAZYTolLqlOJ3ztyzc/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-original/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/8VxCl41lp81w9OP0l8q_oYxrcBo/d0a8d5b6cf9c13d61caa993988144b795bba6d19/teaser-max/erst-hat-kindergaertnerin-olivia-baertschi-leer-geschluckt-ob-all-dem-platz--mit-den-moebeln-ist-aus-der-aula-aber-ein-gemuetlicher-kindsgi-geworden-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/j-a8IoCOYgXczaWlUK7HY_RRd5k/d0a8d5b6cf9c13d61caa993988144b795bba6d19/teaser-original/erst-hat-kindergaertnerin-olivia-baertschi-leer-geschluckt-ob-all-dem-platz--mit-den-moebeln-ist-aus-der-aula-aber-ein-gemuetlicher-kindsgi-geworden-", "teaser": "Zehn Kinder aus dem Stadtteil Rohr gehen seit Anfang Woche in der Schulhausaula in den Kindergarten. Ihr Kindsgi ist damit so gross, dass sie sogar herumrennen k\u00f6nnen, obwohl man das eigentlich nicht d\u00fcrfte.", "modifieddate": "2014-08-22 17:01:02+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/y2thY4HNaAcGRiJnC-I6x_IXpZc/d0a8d5b6cf9c13d61caa993988144b795bba6d19/teaser-mobilehd/erst-hat-kindergaertnerin-olivia-baertschi-leer-geschluckt-ob-all-dem-platz--mit-den-moebeln-ist-aus-der-aula-aber-ein-gemuetlicher-kindsgi-geworden-", "title": "Diese Kinder haben den gr\u00f6ssten Kindsgi von allen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/diese-kinder-haben-den-groessten-kindsgi-von-allen-128274645", "id": 128274645}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/q_zz0fV_9NWFDxSflKm2U_6NBcc/c21528a53f1059f73137977321cb5768f8cd66fa/teaser-max/mit-der-zange-in-die-zukunft-die-trickfilmanimatorin-tine-beutel-der-theaterleiter-hansueli-trueb-und-vereinspraesident-matthias-dieterle-von-links-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WreD6mG9RXEKzjgKwhQJGQoVCCo/c21528a53f1059f73137977321cb5768f8cd66fa/teaser-original/mit-der-zange-in-die-zukunft-die-trickfilmanimatorin-tine-beutel-der-theaterleiter-hansueli-trueb-und-vereinspraesident-matthias-dieterle-von-links-", "teaser": "Das Figurentheater Fabrik-Palast in der Aarauer Telli startet mit neuem Schwung in die Jubil\u00e4umssaison. Zum 15. Geburtstag schenkt sich das Theater ein frisches Erscheinungsbild.", "modifieddate": "2014-08-26 17:34:46+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/h2cYrvmOL0BuK7vxZhVQ_oEG7ng/c21528a53f1059f73137977321cb5768f8cd66fa/teaser-mobilehd/mit-der-zange-in-die-zukunft-die-trickfilmanimatorin-tine-beutel-der-theaterleiter-hansueli-trueb-und-vereinspraesident-matthias-dieterle-von-links-", "title": "Aarauer Fabrik-Palast schenkt sich nach Rekord-Saison neues Logo", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/aarauer-fabrik-palast-schenkt-sich-nach-rekord-saison-neues-logo-128286272", "id": 128286272}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/UjfRirkwabQZzk7z2hMq5Hpvc5Y/26871947c509d025307d5ce804ce56fd63cb731f/teaser-max/auf-der-baustelle-des-neuen-stadtmuseums-aarau-geben-die-kinder-anregungen--diese-gehen-ende-woche-an-die-grafiker--im-bild-oriol-alvarez-drittklaessler-mit-den-workshopmitarbeiterinnen-julia-hefti-und-lilarosa-hadorn--chris-iseli", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/MDB5OrYjvMqLs2PF9zFbuXf72g4/26871947c509d025307d5ce804ce56fd63cb731f/teaser-original/auf-der-baustelle-des-neuen-stadtmuseums-aarau-geben-die-kinder-anregungen--diese-gehen-ende-woche-an-die-grafiker--im-bild-oriol-alvarez-drittklaessler-mit-den-workshopmitarbeiterinnen-julia-hefti-und-lilarosa-hadorn--chris-iseli", "teaser": "Wo braucht es Schilder und Wegweiser? Welche Farbe eignet sich daf\u00fcr?Die Mitarbeiterinnen des neuen Stadtmuseums in Aarau setzen bei der Signalisation des Museums auf die Kinder. ", "modifieddate": "2014-08-05 20:16:40+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/EDrxybFtYicuUMV26yOp3P4T1jc/26871947c509d025307d5ce804ce56fd63cb731f/teaser-mobilehd/auf-der-baustelle-des-neuen-stadtmuseums-aarau-geben-die-kinder-anregungen--diese-gehen-ende-woche-an-die-grafiker--im-bild-oriol-alvarez-drittklaessler-mit-den-workshopmitarbeiterinnen-julia-hefti-und-lilarosa-hadorn--chris-iseli", "title": "Neues Stadtmuseum in Aarau: F\u00fcr einmal sagen Kinder, wos langgeht", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/neues-stadtmuseum-in-aarau-fuer-einmal-sagen-kinder-wos-langgeht-128227282", "id": 128227282}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/sie-lockt-die-kinder-auf-italienisch-in-die-aarauer-stadtbibliothek-128292835", "interferers": [{"text": "<p>Die Geschichtenstunden in den verschiedenen Sprachen finden in der Stadtbibliothek regelm&auml;ssig statt. Die &laquo;ora delle favole&raquo; auf Italienisch beginnt morgen Samstag um 10.30 Uhr in der Stadtbibliothek, die &laquo;Gschichtezyt&raquo; f&uuml;r Kinder kroatischer Muttersprache um 11 Uhr.<br />Am Samstagnachmittag gibt es ausserdem im Rahmen des Telli-Festes im Gemeinschaftszentrum Telli weitere Geschichtenstunden f&uuml;r Kinder in verschiedenen Sprachen. (az)</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "right", "title": "Zuerst italienisch dann kroatisch"}], "author": "Andreas Fahrl\u00e4nder", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/sie-lockt-die-kinder-auf-italienisch-in-die-aarauer-stadtbibliothek-128292835/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/EdX7QExGRQOkDupc63jQn3TyosU/de9acb44e57922f4f6fbff4057fa87b454cc9af9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=715&local.crop.h=652&local.crop.w=1141&local.crop.x=122&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/leseanimatorin-monica-oliari-liest-in-der-aarauer-stadtbibliothek-aus-italienischen-kinderbuechern-vor-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/LWEcg93sXT681qhqIsdxKvAjZjY/b754476e9df1e0a90df5a0f99db481790cb17ee6/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=732&local.crop.h=436&local.crop.w=764&local.crop.x=511&local.crop.y=228,teaser-original/die-baeume-seien-oeffentlicher-grund-genau-wie-kandelaber-sagen-die-gegner--spichale", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Neue+Kettenbr%C3%BCcke%3A+Aaraus+Stadtpolizei+l%C3%A4sst+Nein-Plakate+entfernen&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409245530000&modified=1409310760000&contributor=sha&id=128293692&published=1409254440000", "text": "<p>&laquo;Ich will nicht sterben&raquo;. Die Botschaft der Plakate an den B&auml;umen wirkt. Aufgeh&auml;ngt hat sie das Komitee der Gegner des &laquo;Pont Neuf&raquo;. Zwar m&uuml;ssen die B&auml;ume neben der Kettenbr&uuml;cke vielleicht sowieso gef&auml;llt werden, wenn w&auml;hrend dem Bau der neuen Br&uuml;cke Platz f&uuml;r die provisorische Br&uuml;cke und die Bauinfrastruktur geschaffen werden muss. Aber wegen der ausladenden Br&uuml;ckenk&ouml;pfe des Projektes &laquo;Pont Neuf&raquo; k&ouml;nnten nur wenige neue wieder gepflanzt werden.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Die auff&auml;llige Aktion des Komitees zeigt einen ungekl&auml;rten Aspekt rund ums Thema Abstimmungsplakate. Kaum aufgeh&auml;ngt, liess die Stadtpolizei die Plakate am Dienstag vom Werkhof n&auml;mlich wieder abr&auml;umen, nachdem sich ein Aarauer dar&uuml;ber beschwert hatte.</p>\n<p><strong>Gilt f&uuml;r B&auml;ume das selbe?</strong></p>\n<p>Wenn es sich nicht um regul&auml;re Plakats&auml;ulen handelt, d&uuml;rfen Abstimmungsplakate laut einem kantonalen Merkblatt acht Wochen vor Abstimmungstermin aufgeh&auml;ngt werden. Das Merkblatt widmet sich aufgestellten Plakaten neben Strassen (Maximalabst&auml;nde etc.) und Plakaten an Kandelabern.</p>\n<p>D&uuml;rfen Abstimmungsplakate auch an B&auml;umen in einem W&auml;ldchen befestigt werden? Wenn Ja, nur wenn die B&auml;ume Gegenstand der Abstimmung sind, oder soll es generell erlaubt sein? Dies will der Stadtrat nun an seiner Sitzung am Montag besprechen.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p>Denn die Reaktion des Nein-Komitees folgte auf dem Fuss: Die Stadt habe die politische Freiheit der B&uuml;rger verletzt, in dem sie die Plakate einfach entfernt habe, schreibt Markus Meier (FDP) im Namen des Komitees. Man habe sich an die Usanz der letzten Abstimmungen gehalten. &laquo;Unter dieser Usanz verstehen wir, dass im &ouml;ffentlichen Raum unter Ber&uuml;cksichtigung der kantonalen Vorgaben Abstimmungsplakate gestellt werden d&uuml;rfen&raquo;, so Meier. Die B&auml;ume, die am S&uuml;dufer dem Kanton geh&ouml;ren und am Nordufer der Stadt, seien genauso &ouml;ffentlicher Raum wie die Kandelaber an Strassenr&auml;ndern.</p>\n<p>Bei den letzten Wahlen seien die Parteien bei Beschwerden durch die Polizei aufgefordert worden allf&auml;llige Korrekturen selber vorzunehmen. Nie habe sie der Werkhof einfach abgeh&auml;ngt.</p>\n<p><strong>Verantwortliche nicht kontaktiert</strong></p>\n<p>Stadtpr&auml;sidentin Jolanda Urech sagt, sie sei vom Polizeichef erst im Nachhinein &uuml;ber die Abh&auml;ngeaktion informiert worden. &laquo;Die Lagebeurteilung wurde diesmal nicht vollst&auml;ndig gemacht&raquo;, gibt Urech zu. Polizeichef Daniel Ringier habe die Plakat-Verantwortlichen nicht kontaktiert und nicht aufgefordert, die Plakate selbst abzuh&auml;ngen. &laquo;Das war kein b&ouml;ser Willen&raquo;, sagt Urech, &laquo;der Polizeichef hat mir versichert, es sei im Tagesgesch&auml;ft untergegangen.&raquo; Sie selbst habe sich danach &uuml;ber die g&auml;ngige Praxis in Aarau informiert. &laquo;Die freie Meinungs&auml;usserung ist mir wichtig&raquo;, sagt Urech, &laquo;ich will nichts an der bisherigen Praxis &auml;ndern.&raquo;</p>\n<p>Obwohl der Stadtrat erst am Montag entscheidet, darf das Komitee die Plakate morgen wieder aufh&auml;ngen. Meier findet: &laquo;Es w&auml;re kurlig, wenn der Stadtrat die Plakate mitten im Abstimmungskampf verbieten w&uuml;rde.&raquo;</p>\n<p><!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293690, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Av02AEKowa8eKB8gbIJcWRxByrY/b754476e9df1e0a90df5a0f99db481790cb17ee6/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=732&local.crop.h=436&local.crop.w=764&local.crop.x=511&local.crop.y=228,teaser-max/die-baeume-seien-oeffentlicher-grund-genau-wie-kandelaber-sagen-die-gegner--spichale", "title": "Die B\u00e4ume seien \u00f6ffentlicher Grund genau wie Kandelaber, sagen die Gegner. spichale", "source": "", "modifieddate": "2014-08-28 21:10:54+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/LWEcg93sXT681qhqIsdxKvAjZjY/b754476e9df1e0a90df5a0f99db481790cb17ee6/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=732&local.crop.h=436&local.crop.w=764&local.crop.x=511&local.crop.y=228,teaser-original/die-baeume-seien-oeffentlicher-grund-genau-wie-kandelaber-sagen-die-gegner--spichale"}, "exportteaser": "", "keywords": "Aarau, Pont Neuf, ", "id": 128293692, "commentcount": 18, "title": "Neue Kettenbr\u00fccke: Aaraus Stadtpolizei l\u00e4sst Nein-Plakate entfernen", "comments": [{"username": "Thomas F", "text": "Pont Neuf... bizzard pour Aaraux!", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 16:45:17+02:00"}, {"username": "F K", "text": "Mich erschreckt, wie sorglos dieser Staat mit unseren Grundrechten umgeht! \nMeinungsfreieheit ist in einer Demokratie eines der h\u00f6chsten G\u00fcter. Staatliche Handlungen d\u00fcrfen diese verfassungsm\u00e4ssigen Rechte nicht verletzen und zwar egal, ob aus \"b\u00f6sem Wille\" oder nicht. In der Stadt Aarau ist das wohl anders, hier gehen Grundrechte halt \"im Tagesgesch\u00e4ft unter\"!", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 16:33:58+02:00"}, {"username": "Roland K. Moser", "text": "@ D S 29.08.14 | 11:12\nEs ist logisch, dass vor der Abstimmung renoviert wird, um den Eindruck zu erwecken, die Br\u00fccke l\u00e4ge bereits auf dem Sterbebett und es br\u00e4uchte deshalb eine junge und h\u00e4ssliche Neue.\nDesweiteren haben sowohl der Kanton als auch die Stadt Schulden. Und die neue Br\u00fccke soll auch auf Pump gebaut werden. Die Ehre und den Ruhm den heutigen Schulden- und L\u00fcgenpolitikern, die Schulden den Stimmb\u00fcrgerInnen - Das machen die Politiker.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 13:01:41+02:00"}, {"username": "Georg Schneider", "text": "So eine Protz-Br\u00fccke ist absolut kein Muss, nice to have. Wenn man ehrlich ist, es ist ein reiner Bluff! \n\nWeshalb will man Geld ausgeben, das man sowieso nicht hat, f\u00fcr etwas, das absolut nicht notwendig ist. \n\nEs geht nicht nur um diese B\u00e4ume. Es geht darum, dass immer mehr verbaut wird und zubetoniert wird. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 11:42:06+02:00"}, {"username": "D S", "text": "Bitte informiert euch richtig: die neue Kettenbr\u00fccke MUSS gebaut werden, weil die heutige Br\u00fccke nicht mehr lange h\u00e4lt. Deshalb will der Kanton eine neue bauen. Die Stadt konnte bei diesem Projekt mitreden und entscheiden. Bei einem Nein, wird der Kanton selbst eine Br\u00fccke bauen, die Stadt muss dann einfach ihren Anteil zahlen. An alle die, welche von einer H\u00e4nge- oder Kettenbr\u00fccke tr\u00e4umen: es wird einfach nicht m\u00f6glich sein, so etwas zu bestimmen. Also bleibt realistisch. Der Vorteil von diesem Projekt ist, dass Aarau eine sch\u00f6ne Br\u00fccke und breitere Wege am Aareufer bekommt.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 11:12:42+02:00"}, {"username": "Sir Galahad", "text": "\"Auff\u00e4llig! Im Aargau gibt es gegen jedes neue Infrastrukturpojekt Protest und sei es noch so sch\u00f6n.\"\n\nObiges Zitat trifft f\u00fcr mich den Nagel auf den Kopf!\nAus meiner Sicht sollen solche Projekte in erster Linie n\u00fctzlich sein. Sch\u00f6n kann ich zu Hause haben mit meinen eigenen Franken.\nDer Steuerzahler will zweckdienliche, g\u00fcnstige und vern\u00fcnftige Projekte haben. Er muss sie ja auch finanzieren.\nSobald wir den privaten Boden verlassen muss ich doch mit dem Franken noch behutsamer umgehen. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 10:55:01+02:00"}, {"username": "Regula Maurer", "text": "Man k\u00f6nnte meinen man habe in Aarau keine wichtigeren politischen Gesch\u00e4fte zu erledigen als sich \u00fcber B\u00e4ume zu streiten. An der Aare Richtung Sch\u00f6nenwerd sind in den letzten Tagen viele grosse B\u00e4ume gef\u00e4llt worden... Da hat niemand aufgeschrien ! Ich bin auch der Meinung dass diese Br\u00fccke erst unsere Nachfahren bauen werden. Weil es in Aarau lange dauert bis ein neues Peojekt realisiert wird ! Es g\u00e4be noch viel wichtigere Projekte f\u00fcr die Stadt die angegangen werden sollten. Ein Beispiel w\u00e4ren die st\u00e4dtischen Altersheime !!", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 09:44:16+02:00"}, {"username": " Hans", "text": "Vision\u00e4r w\u00e4re gewesen, die alte Kettenbr\u00fccke zu planen, etwas breiter und mit den heutigen technischen Mittel. Die h\u00e4tte wunderbar ins Stadtbild gepasst und w\u00e4re eine Attraktion in der ganzen Schweiz geworden. Aber eben, da kann sich kein Architekt damit ein Denkmal bauen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 09:41:04+02:00"}, {"username": "Fredy Villiger", "text": "Bitte wegen einer kleinen Anzahl B\u00e4ume keine gr\u00fcne Alibi-Politik betreiben. Gr\u00fcne Politik ja, aber richtig!", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 09:35:15+02:00"}, {"username": "Roland K. Moser", "text": "Was ist eigentlich die Motiviation eine neue Br\u00fccke zu bauen, obwohl die alte noch mindestens 50 Jahre brauchbar ist?", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 09:00:48+02:00"}, {"username": "Der Einsprecher", "text": "Keine Angst...diese Br\u00fccke wird noch lange nicht gebaut, sowie das beim Fussball Stadion der Fall ist, wird sich bestimmt im letzten Moment ein Einsprecher melden...ist doch Tradition in Aarau.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 08:14:48+02:00"}, {"username": "Roland K. Moser", "text": "\"...\u00abEs w\u00e4re kurlig, wenn der Stadtrat die Plakate mitten im Abstimmungskampf verbieten w\u00fcrde.\u00bb...\"\nEs w\u00e4re gar nicht kurlig, denn offenbar will sich der Stadtrat mit der neuen Br\u00fccke ein Monument auf Kosten des Steuerzahlers setzen, indem die Br\u00fccke via Schulden bezahlt wird.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 08:04:01+02:00"}, {"username": "Benno Piller", "text": "Unsere Kettenbr\u00fccke soll weiter so heissen. Punkt. Damit der Name nicht nur an fr\u00fcher gemahnt, sollte statt diesem uns\u00e4glichen Beton-Elefanten, eine elegante H\u00e4ngebrucke gebaut werden.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 07:55:58+02:00"}, {"username": "Theresia Meier-Wettstein ", "text": "Auff\u00e4llig! Im Aargau gibt es gegen jedes neue Infrastrukturpojekt Protest und sei es noch so sch\u00f6n. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 07:38:51+02:00"}, {"username": " balti", "text": "Schon eigenartig was die Beh\u00f6rden immer f\u00fcr Ausreden haben und irgendwo ein Gesetz zu Ihren und zu Ungunsten der B\u00fcrger finden. Aber eines ist sicher das war die gr\u00f6\u00dfte Werbung f\u00fcr die Gegner.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 07:26:26+02:00"}, {"username": " Aarauer", "text": "Richtig so, die Plakate haben gest\u00f6rt! ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 07:10:57+02:00"}, {"username": " Herby", "text": "Gegen den Neubau der Br\u00fccke habe ich keine Einw\u00e4nde. Aber dass die neue Br\u00fccke den Namen \"Pont Neuf\" erhalten soll ist mehr als verwerflich. Verdammt lasst die Namens\u00e4nderung. Wir sind Aarau und nicht Paris. Wer diese beschr\u00e4nkte Idee geschweige dann f\u00fcr die Namens\u00e4nderung ist, verl\u00e4ugnet die Stadt Aarau.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 01:28:21+02:00"}, {"username": "Ren\u00e9 Loepfe", "text": "Ein Baum mehr oder weniger ist doch nicht das Thema. Die Gegner wollen einfach keine neue Br\u00fccke. Ich als Fricktaler brauche auch keien neue Kettenbr\u00fccke, die jetzige tut ihren Dienst vollauf. Der nachfolgenden Genertion m\u00f6chte ich jedoch nicht vor dem Gl\u00fcck  stehen. B\u00e4ume wachsen immer wieder neu. Lasst die doch machen, wenn das Geld vorhanden ist.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 23:24:57+02:00"}], "label": "Video", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Av02AEKowa8eKB8gbIJcWRxByrY/b754476e9df1e0a90df5a0f99db481790cb17ee6/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=732&local.crop.h=436&local.crop.w=764&local.crop.x=511&local.crop.y=228,teaser-max/die-baeume-seien-oeffentlicher-grund-genau-wie-kandelaber-sagen-die-gegner--spichale", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-29 13:12:40+02:00", "exporttitle": "Sind Abstimmungsplakate an den B\u00e4umen okay?", "publicationdate": "2014-08-28 21:34:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 19:05:30+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "In Aarau ist der Kampf um die \u00abPont Neuf\u00bb-Abstimmung entbrannt. Die Stadtpolizei hat Nein-Plakate abh\u00e4ngen lassen \u2013 ohne die Gegner zu kontaktieren. Die Lagebeurteilung sei nicht vollst\u00e4ndig gemacht worden, r\u00e4umt Stadtpr\u00e4sidentin Jolanda Urech ein.", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293690, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Av02AEKowa8eKB8gbIJcWRxByrY/b754476e9df1e0a90df5a0f99db481790cb17ee6/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=732&local.crop.h=436&local.crop.w=764&local.crop.x=511&local.crop.y=228,teaser-max/die-baeume-seien-oeffentlicher-grund-genau-wie-kandelaber-sagen-die-gegner--spichale", "title": "Die B\u00e4ume seien \u00f6ffentlicher Grund genau wie Kandelaber, sagen die Gegner. spichale", "source": "", "modifieddate": "2014-08-28 21:10:54+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/LWEcg93sXT681qhqIsdxKvAjZjY/b754476e9df1e0a90df5a0f99db481790cb17ee6/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=732&local.crop.h=436&local.crop.w=764&local.crop.x=511&local.crop.y=228,teaser-original/die-baeume-seien-oeffentlicher-grund-genau-wie-kandelaber-sagen-die-gegner--spichale"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ltHk5bOuhNQkkqZINzF-eTO6Jcg/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-max/bruecke-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/SbGMJuRcZys0pN74AFZsMaAYZXM/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-original/bruecke-jpg", "teaser": "Bef\u00fcrworter des \u00abPont Neuf\u00bb, einer neuen Br\u00fccke in Aarau, gibt es in fast allen Parteien: Viele Fraktionen stehen schon seit M\u00e4rz hinter ihr. F\u00fcr Ueli Hertig (Pro Aarau) und Christoph Schmid (SP) w\u00e4re es ein \u00abidentit\u00e4tsstiftendes Wahrzeichen.\u00bb", "modifieddate": "2014-08-28 09:50:20+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/uIXeBx40YtgVuTfzfdhEaPuEGW0/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/bruecke-jpg", "title": "\u00abPont Neuf\u00bb: Nicht knausern beim neuen Wahrzeichen von Aarau", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/pont-neuf-nicht-knausern-beim-neuen-wahrzeichen-von-aarau-128288578", "id": 128288578}, {"teaserImageURL": null, "teaserImageFullSizeURL": null, "teaser": null, "modifieddate": "2014-08-22 17:32:33+02:00", "teaserImageCropped": null, "title": "Ja zur neuen Aarebr\u00fccke \"Pont Neuf\"", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/beitrag/vereinsmeldung/ja-zur-neuen-aarebruecke-pont-neuf-128275107", "id": 128275107}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/MzEUFhdZMDHD0e0UV2PfkWtdhyk/81556f72fe3224b15b160c34353e26148ec9bc1b/teaser-max/therese-haeuptli-vom-aarauer-piccolo-taxi-begruesst-das-neue-reglement-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BSN-btxZtt-NTgpHomzGxWdPPb0/81556f72fe3224b15b160c34353e26148ec9bc1b/teaser-original/therese-haeuptli-vom-aarauer-piccolo-taxi-begruesst-das-neue-reglement-", "teaser": "Der Aarauer Einwohnerrat fordert mit dem neuen Taxireglement, dass unseri\u00f6se und ortsfremde Anbieter sch\u00e4rfer kontrolliert werden \u2013 im Sinne der Aarauer Taxifahrer. Besonders in der Nacht \u00abwischen\u00bb ausw\u00e4rtige Chauffeure in der Stadt illegal Kunden.", "modifieddate": "2014-08-26 20:17:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/YsxWHP49mYssLwLJRFVITntvEP0/81556f72fe3224b15b160c34353e26148ec9bc1b/teaser-mobilehd/therese-haeuptli-vom-aarauer-piccolo-taxi-begruesst-das-neue-reglement-", "title": "Keine Sonderrechte mehr f\u00fcr Aaraus langj\u00e4hrige Taxifahrer", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/keine-sonderrechte-mehr-fuer-aaraus-langjaehrige-taxifahrer-128286353", "id": 128286353}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/neue-kettenbruecke-aaraus-stadtpolizei-laesst-nein-plakate-entfernen-128293692", "interferers": [{"text": "<p>Die Stadt Aarau hat f&uuml;r das Aufh&auml;ngen politischer Plakate kein eigenes Reglement. Es gilt das Merkblatt des Kantons. Eingeschritten ist die Stadtpolizei bis jetzt nur, wenn sich Dritte an einem Plakat-Standort st&ouml;rten. Das war auch jetzt der Fall. Laut Stadtpr&auml;sidentin Jolanda Urech eine &laquo;vern&uuml;nftige Praxis&raquo;. (kus)</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "right", "title": "Politische Plakate: Kein Reglement"}, {"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128236585, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/8cPOjloxk-E_LcAiHYtXneCzthI/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/teaser-max/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-", "title": "Der \u00abPont Neuf\u00bb soll so die Verbindung zur Altstadt herstellen. Rechts ist einer der umstrittenen Br\u00fcckenaufg\u00e4nge zu sehen. Heute stehen dort mehr B\u00e4ume (Visualisierung).", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-27 08:38:10+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ryWSVCWPxIFLsX1ys8cbksYAdik/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/teaser-original/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-"}, "title": "Der \u00abPont Neuf\u00bb soll so die Verbindung zur Altstadt herstellen. Rechts ist einer der umstrittenen Br\u00fcckenaufg\u00e4nge zu sehen. Heute stehen dort mehr B\u00e4ume (Visualisierung)."}, {"text": "", "kind": "VideoInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "VideoAsset", "description": "", "iid": 128294328, "url": "http://www.a-z.ch/__videofile/3754297837001", "title": "Stadtpolizei Aarau l\u00e4sst Plakate von Br\u00fcckengegnern abreissen", "source": "TeleM1", "modifieddate": "2014-08-28 21:35:48+02:00", "brightcoveID": "3754297837001", "stillImageURL": "http://static.stailamedia.com/svp/images/still/1567367948001/3754297837001/608/360/84dcc82fb413683b13546dbe96b3bf5d.png"}, "title": "Stadtpolizei Aarau l\u00e4sst Plakate von Br\u00fcckengegnern abreissen"}], "author": "Sabine Kuster", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/neue-kettenbruecke-aaraus-stadtpolizei-laesst-nein-plakate-entfernen-128293692/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/YkxDVVk1m7taOa2iyIAaqrRnBks/b754476e9df1e0a90df5a0f99db481790cb17ee6/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=732&local.crop.h=436&local.crop.w=764&local.crop.x=511&local.crop.y=228,teaser-mobilehd/die-baeume-seien-oeffentlicher-grund-genau-wie-kandelaber-sagen-die-gegner--spichale", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/W_AAwA7r07MDgUF8mCw8-7l_QfY/a1bcce79751fe67c216ca9f0ad0fca7790310d49/teaser-original/der-oehlerpark-soll-das-herzstueck-des-aeschbachquartiers-bilden--vorne-grenzt-er-an-die-buchserstrasse-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Gesuch+Oehlerpark+im+Torfeld+S%C3%BCd+ist+ausgeschrieben&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409243365000&modified=1409251292000&contributor=Phizim&id=128293134&published=1409243340000", "text": "<p>Der Oehlerpark ist nicht nur Erholungsraum - hierhin wird auch das Regenwasser der Umgebung abgeleitet. Die alten B&auml;ume um die Villa Oehler bleiben stehen und sollen mit einheimischen Pflanzen erg&auml;nzt werden. So ist im Baugesuch von alten Obstsorten, Sumpf-Eichen und Sumpfzypressen die Rede. In den Mulden mit dem Sickerwasser werden Gr&auml;ser angepflanzt.</p>\n<p><strong>Keine herk&ouml;mmlichen Spielger&auml;te</strong></p>\n<p>Der Parkweg wird mit Kandelabern best&uuml;ckt und beleuchtet. F&uuml;r Kinder sollen verschiedene Spielangebote geschaffen werden: inselartige Spiellandschaften aus Holz und Steinen, mit H&uuml;geln und Mulden. Auf Standardspielger&auml;te wird verzichtet. Das Baugesuch ist bis am 22. September im Stadtb&uuml;ro einsehbar.</p>\n<p><strong>M&ouml;glicherweise keine Einsprachen</strong></p>\n<p>Die Baueinsprache-Frist f&uuml;r die Wohn&uuml;berbauung im angrenzenden Baufeld ist diese Woche abgelaufen. Bei Thomas Oetiker, Leiter Baubewilligungen bei der Stadt Aarau, waren bis gestern keine Einsprachen eingetroffen. Es k&ouml;nnte sich jedoch noch eine auf der Post befinden, eine definitive Antwort ist laut Oetiker erst Anfang n&auml;chster Woche m&ouml;glich.</p>\n<p>Auf diesem Baufeld sind 89 Wohnungen in drei Geb&auml;uden geplant. Die Baukosten betragen rund 50 Millionen. Das &ouml;stliche Baufeld mit den Stadtvillen soll sp&auml;ter gebaut werden.&nbsp;</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293132, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Qv9h3k4nkLq4vjpdh1oeatsK8P8/a1bcce79751fe67c216ca9f0ad0fca7790310d49/teaser-max/der-oehlerpark-soll-das-herzstueck-des-aeschbachquartiers-bilden--vorne-grenzt-er-an-die-buchserstrasse-", "title": "Der Oehlerpark soll das Herzst\u00fcck des Aeschbachquartiers bilden. Vorne grenzt er an die Buchserstrasse.", "source": "", "modifieddate": "2014-08-28 18:29:24+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/W_AAwA7r07MDgUF8mCw8-7l_QfY/a1bcce79751fe67c216ca9f0ad0fca7790310d49/teaser-original/der-oehlerpark-soll-das-herzstueck-des-aeschbachquartiers-bilden--vorne-grenzt-er-an-die-buchserstrasse-"}, "exportteaser": "Nach der \u00dcberbauung auf dem Baufeld 2 im Aarauer Torfeld S\u00fcd liegt nun auch der dazugeh\u00f6rige Oehlerpark als Baugesuch der Firma Mobimo auf. Der Park soll nicht nur als Erholungsort des neuen Aeschbachquartiers im Torfeld S\u00fcd dienen.", "keywords": "Aarau", "id": 128293134, "commentcount": 0, "title": "Gesuch Oehlerpark im Torfeld S\u00fcd ist ausgeschrieben", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Qv9h3k4nkLq4vjpdh1oeatsK8P8/a1bcce79751fe67c216ca9f0ad0fca7790310d49/teaser-max/der-oehlerpark-soll-das-herzstueck-des-aeschbachquartiers-bilden--vorne-grenzt-er-an-die-buchserstrasse-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 20:41:32+02:00", "exporttitle": "Gesuch Oehlerpark im Torfeld S\u00fcd ist ausgeschrieben", "publicationdate": "2014-08-28 18:29:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 18:29:25+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Nach der \u00dcberbauung auf dem Baufeld 2 im Aarauer Torfeld S\u00fcd liegt nun auch der dazugeh\u00f6rige Oehlerpark als Baugesuch der Firma Mobimo auf. Der Park soll nicht nur als Erholungsort des neuen Aeschbachquartiers im Torfeld S\u00fcd dienen.", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293132, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/Qv9h3k4nkLq4vjpdh1oeatsK8P8/a1bcce79751fe67c216ca9f0ad0fca7790310d49/teaser-max/der-oehlerpark-soll-das-herzstueck-des-aeschbachquartiers-bilden--vorne-grenzt-er-an-die-buchserstrasse-", "title": "Der Oehlerpark soll das Herzst\u00fcck des Aeschbachquartiers bilden. Vorne grenzt er an die Buchserstrasse.", "source": "", "modifieddate": "2014-08-28 18:29:24+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/W_AAwA7r07MDgUF8mCw8-7l_QfY/a1bcce79751fe67c216ca9f0ad0fca7790310d49/teaser-original/der-oehlerpark-soll-das-herzstueck-des-aeschbachquartiers-bilden--vorne-grenzt-er-an-die-buchserstrasse-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/oKeSikE76OhpwWZwA9UknmwEggE/35c2fd2e990247680d39e0c1c5fc092c9c714685/teaser-max/das-alte-torfeld-sued-verschwindet", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/sULGOOa5O63dGeBBtXgw9mkTPxU/35c2fd2e990247680d39e0c1c5fc092c9c714685/teaser-original/das-alte-torfeld-sued-verschwindet", "teaser": "Kaum sind die letzten Mieter ausgezogen, haben auf dem Baufeld 4 an der Torfeldstrasse die Abbrucharbeiten begonnen. In den n\u00e4chsten Wochen werden hier H\u00e4user, Hallen oder auch ein Schuppen f\u00fcr immer verschwinden. ", "modifieddate": "2014-08-15 16:14:51+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/eAYe26kCQUiVv9XccsRH1vc2kDE/35c2fd2e990247680d39e0c1c5fc092c9c714685/teaser-mobilehd/das-alte-torfeld-sued-verschwindet", "title": "Das alte Torfeld S\u00fcd verschwindet \u2013 damit ein neues Wohnquartier entsteht", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/das-alte-torfeld-sued-verschwindet-damit-ein-neues-wohnquartier-entsteht-128251856", "id": 128251856}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/mJE6v1iJCSkG8k6m3EHhXjqu-w0/6fc824d80915c0ee78f7f69fad8765d2aabcc949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=873&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=108,teaser-max/torfeld-sued-zuvorderst-das-hochhaus-der-gastro-social-bereits-in-bau-gelb-markiert-das-baufeld-2-liegt-jetzt-auf-dahinter-das-neue-stadion-gebiet--gruen-das-gartenquartier-dazwischen-der-oehlerpark-diese-projekte-folgen-noch--hossa", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/K9KA4ByOn_PzXtJmQcqhaU1i7vU/6fc824d80915c0ee78f7f69fad8765d2aabcc949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=873&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=108,teaser-original/torfeld-sued-zuvorderst-das-hochhaus-der-gastro-social-bereits-in-bau-gelb-markiert-das-baufeld-2-liegt-jetzt-auf-dahinter-das-neue-stadion-gebiet--gruen-das-gartenquartier-dazwischen-der-oehlerpark-diese-projekte-folgen-noch--hossa", "teaser": "Das Gesuch f\u00fcr ein weiteres Gebiet im Torfeld S\u00fcd liegt auf. Es soll ein Vorzeigequartier mit viel Gr\u00fcn und wenigen Autos werden \u2013 doch ist es wirklich so?  Wir haben die Unterlagen gesichtet. ", "modifieddate": "2014-07-29 11:37:37+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/IBwY6M4dd_RJf-y4foSY1QyEVK4/6fc824d80915c0ee78f7f69fad8765d2aabcc949/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=873&local.crop.h=731&local.crop.w=1279&local.crop.x=0&local.crop.y=108,teaser-mobilehd/torfeld-sued-zuvorderst-das-hochhaus-der-gastro-social-bereits-in-bau-gelb-markiert-das-baufeld-2-liegt-jetzt-auf-dahinter-das-neue-stadion-gebiet--gruen-das-gartenquartier-dazwischen-der-oehlerpark-diese-projekte-folgen-noch--hossa", "title": "Das neue St\u00fcck Stadt im Torfeld S\u00fcd: Wie wird das Aeschbachquartier?", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/das-neue-stueck-stadt-im-torfeld-sued-wie-wird-das-aeschbachquartier-128210616", "id": 128210616}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BeMurdI6dB2bGCwOMYnR0tEl6gw/a40b671d50bf5bf24d4816435c027ebaaa36205d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1061&local.crop.h=660&local.crop.w=1155&local.crop.x=11&local.crop.y=400,teaser-max/die-fernwaerme-hat-auch-die-nordseite-der-aare-laengst-erreicht--und-erhitzt-weiterhin-die-gemueter-ww", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/KfJvqBA6buy3YgwUwsoZBn7Rh8w/a40b671d50bf5bf24d4816435c027ebaaa36205d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1061&local.crop.h=660&local.crop.w=1155&local.crop.x=11&local.crop.y=400,teaser-original/die-fernwaerme-hat-auch-die-nordseite-der-aare-laengst-erreicht--und-erhitzt-weiterhin-die-gemueter-ww", "teaser": "Zwar liegt die Baubewilligung f\u00fcr die Fernw\u00e4rmezentrale im Torfeld Nord vor. Doch wieder steht die IBAarau mit einem Grossprojekt vor einem Hindernis: Es gibt es Streit ums Grundwasser.", "modifieddate": "2014-08-21 05:29:00+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LystJ8xxvjr4qyg2-A5AizP9QnI/a40b671d50bf5bf24d4816435c027ebaaa36205d/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=1061&local.crop.h=660&local.crop.w=1155&local.crop.x=11&local.crop.y=400,teaser-mobilehd/die-fernwaerme-hat-auch-die-nordseite-der-aare-laengst-erreicht--und-erhitzt-weiterhin-die-gemueter-ww", "title": "IBAarau-Fernw\u00e4rmeprojekt im Torfeld ger\u00e4t ins Stocken", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/ibaarau-fernwaermeprojekt-im-torfeld-geraet-ins-stocken-128269040", "id": 128269040}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/gesuch-oehlerpark-im-torfeld-sued-ist-ausgeschrieben-128293134", "interferers": [], "author": "Sabine Kuster", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/gesuch-oehlerpark-im-torfeld-sued-ist-ausgeschrieben-128293134/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/M_TPa9XgZ-y1KMLy7oYxCUDU_UA/a1bcce79751fe67c216ca9f0ad0fca7790310d49/teaser-mobilehd/der-oehlerpark-soll-das-herzstueck-des-aeschbachquartiers-bilden--vorne-grenzt-er-an-die-buchserstrasse-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/CwAqniBZmtm_ig4T3NuiVVe2jq4/223c98929b730dd930b40c4b0ca45465e4ed4abc/teaser-original", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Bunte+Ballone+zur+Einweihung+des+neuen+Buchser+Kindergartens&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409243107000&modified=1409243178000&contributor=meip&id=128293119&published=1409243100000", "text": "<p>Nach Tanz, Gesang und Reden liessen die Kinderg&auml;rtler bunte Luftballone steigen. Eltern und Nachbarn nutzen danach die Gelegenheit, einen Blick in den neuen Kindergarten zu werfen. Dieser ist seit Schulbeginn das Zuhause von zwei Abteilungen; je eine im Erd- und Obergeschoss. Die R&auml;ume sind hell, grossz&uuml;gig und modern. Einladend ist auch der grosse Spielplatz, der gestern von der Kinderschar voll in Beschlag genommen wurde.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293117, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/QkteojEpEnszT2-lGYu8XDncUVc/223c98929b730dd930b40c4b0ca45465e4ed4abc/teaser-max", "title": "Kinder liessen zur Er\u00f6ffnung Ballone steigen.", "source": "Pascal Meier", "modifieddate": "2014-08-28 18:25:06+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/CwAqniBZmtm_ig4T3NuiVVe2jq4/223c98929b730dd930b40c4b0ca45465e4ed4abc/teaser-original"}, "exportteaser": "Vor 20 Jahren hatte Architekt Emanuel Schoop die ersten Entw\u00fcrfe des Kindergartens R\u00f6sslimatte in Buchs gezeichnet \u2013 am Donnerstagabend wurde nun der 2,2-Millionen-Bau der Kreisschule Buchs-Rohr nach einem knappen Jahr Bauzeit offiziell eingeweiht.", "keywords": "Aarau", "id": 128293119, "commentcount": 0, "title": "Bunte Ballone zur Einweihung des neuen Buchser Kindergartens", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/QkteojEpEnszT2-lGYu8XDncUVc/223c98929b730dd930b40c4b0ca45465e4ed4abc/teaser-max", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 18:26:18+02:00", "exporttitle": "Bunte Ballone zur Einweihung des Buchser Kindergartens", "publicationdate": "2014-08-28 18:25:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 18:25:07+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Vor 20 Jahren hatte Architekt Emanuel Schoop die ersten Entw\u00fcrfe des Kindergartens R\u00f6sslimatte in Buchs gezeichnet \u2013 am Donnerstagabend wurde nun der 2,2-Millionen-Bau der Kreisschule Buchs-Rohr nach einem knappen Jahr Bauzeit offiziell eingeweiht.", "cities": [{"zips": ["5033"], "title": "Buchs (AG)"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293117, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/QkteojEpEnszT2-lGYu8XDncUVc/223c98929b730dd930b40c4b0ca45465e4ed4abc/teaser-max", "title": "Kinder liessen zur Er\u00f6ffnung Ballone steigen.", "source": "Pascal Meier", "modifieddate": "2014-08-28 18:25:06+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/CwAqniBZmtm_ig4T3NuiVVe2jq4/223c98929b730dd930b40c4b0ca45465e4ed4abc/teaser-original"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/hV57cqJrr67ElCj4Xe-ggXXpKmA/43cae0380e85b3f652161ab5f188b88f97aa291c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=134,teaser-max/750-0008-6670214-fleissig-stellen-die-pfadfinder-ihre-ze-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/b_ocRDwzXBdULKIItEJe5JxnsMQ/43cae0380e85b3f652161ab5f188b88f97aa291c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=134,teaser-original/750-0008-6670214-fleissig-stellen-die-pfadfinder-ihre-ze-jpg", "teaser": "Das kantonale Pfadilager im Schachen wurde zum Abenteuercamp f\u00fcr kleine und grosse S\u00fcsswasser-Kapit\u00e4ne.", "modifieddate": "2014-08-24 18:02:50+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/EQDM-4qffTu3ImjR_A74j6f2Fd4/43cae0380e85b3f652161ab5f188b88f97aa291c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=134,teaser-mobilehd/750-0008-6670214-fleissig-stellen-die-pfadfinder-ihre-ze-jpg", "title": "Das Dessert ist schwerer als viele Pfader", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/das-dessert-ist-schwerer-als-viele-pfader-128279642", "id": 128279642}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/g49NY6I9YqWjP4KD7PQbeMLN5YE/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-max/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5F5Z36ifaOfJRi1bByPKcFBD1BY/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-original/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "teaser": "Im Jugendkulturhaus Fl\u00f6sserplatz ist fast nichts mehr so, wie es bei der Er\u00f6ffnung vor 25 Jahren war. Denn seit 1998 hat das Eventlokal, im Rahmen des damals neuen Jugendkonzepts, einen Leistungsvertrag mit der Stadt abgeschlossen.", "modifieddate": "2014-08-27 10:24:50+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/N3BLOJadxShGMPqzuNM6gyW5dSg/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-mobilehd/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "title": "25 Jahre Fl\u00f6sserplatz: Noch nicht erwachsen \u2013 und das ist gut so", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/25-jahre-floesserplatz-noch-nicht-erwachsen-und-das-ist-gut-so-128286633", "id": 128286633}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-X8VJ9tHbXA7x634fEZOEQloi50/0fb8dcd84a89545760a025c419f9c3ceb31382b1/teaser-max/auf-den-spuren-von-bestatter-conrad", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/RbHLvazzAfQdsHAlEPXfgUqR5cQ/0fb8dcd84a89545760a025c419f9c3ceb31382b1/teaser-original/auf-den-spuren-von-bestatter-conrad", "teaser": "Auf der Bestatter-F\u00fchrung in Aarau erf\u00e4hrt man die Geheimnisse der TV-Serie: Zumindest die Treppe, \u00fcber welche die Schauspieler Mike M\u00fcller und Barbara Terpoorten in das Tunnelsystem gestiegen sind, war der original Meyersche Stollen.", "modifieddate": "2014-08-20 16:47:10+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/eeX0Hi1ENWfEA8_B5ETEOs0UDoQ/0fb8dcd84a89545760a025c419f9c3ceb31382b1/teaser-mobilehd/auf-den-spuren-von-bestatter-conrad", "title": "Auf den Spuren von Bestatter Conrad: Die Tunnelszenen sind in Flums gedreht ", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/auf-den-spuren-von-bestatter-conrad-die-tunnelszenen-sind-in-flums-gedreht-128268635", "id": 128268635}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/bunte-ballone-zur-einweihung-des-neuen-buchser-kindergartens-128293119", "interferers": [], "author": "Pascal Meier", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/bunte-ballone-zur-einweihung-des-neuen-buchser-kindergartens-128293119/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/AeNmA5baOTCi5m5OtSuW2Ha-YL8/223c98929b730dd930b40c4b0ca45465e4ed4abc/teaser-mobilehd", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ykuUdKbmnxyZzybgjTuDfOFrJ8A/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-original/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Raphi+Biermayr&mobile=1&subressort=aarau&title=St%C3%BCrmersuche+erfolgreich%3A+Aarau+holt+den+Serben+Ognjen+Mudrinski&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409236198000&modified=1409239204000&contributor=Raphi+Biermayr&id=128292681&published=1409236320000", "text": "<p>In der Saison 2013/14 erzielte er in der zweiten Bundesliga f&uuml;r die Franken in 14 Eins&auml;tzen 3 Tore. Vor seiner Zeit in Deutschland war der Jugendspieler von Novi Sad bei Roter Stern Belgrad engagiert (23 Matches/11 Treffer). <!-- interferer --></p>\n<p>In Deutschland hatte man sich mehr erwartet vom Angreifer, der sechsmal f&uuml;r die U21-Equipe seines Landes aufgelaufen ist. Sein Vertrag wurde nach dem Match am vergangenen Wochenende aufgel&ouml;st, er w&auml;re noch bis bis 2016 gelaufen.</p>\n<p>\"Ognjen hat sich seit dem letzten Jahr sehr bem&uuml;ht und gut gearbeitet, um zu Spieleins&auml;tzen zu kommen. Jedoch ist es leider Tatsache, dass die beiderseitigen Hoffnungen und Erwartungen nicht umgesetzt werden konnten. Die jetzige Situation und die fehlende sportliche Perspektive waren weder f&uuml;r den Spieler noch f&uuml;r uns gut\", begr&uuml;ndete F&uuml;rths Pr&auml;sident Helmut Hack die Vertragsaufl&ouml;sung gegen&uuml;ber \"kicker.de\".</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128292731, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/2tV9d63w9JlRNizROes9TQ-PmOU/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-max/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "title": "Der neue Aarau-St\u00fcrmer (l.) mit Sportchef Urs Bachmann.", "source": "Gerold Frei", "modifieddate": "2014-08-28 16:56:41+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ykuUdKbmnxyZzybgjTuDfOFrJ8A/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-original/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Fussball, FC Aarau", "id": 128292681, "commentcount": 3, "title": "St\u00fcrmersuche erfolgreich: Aarau holt den Serben Ognjen Mudrinski", "comments": [{"username": "ueli lanz", "text": "ich kann den frust vestehen. aber mann soll doch jetz nicht das an herr mudrinski rausslassen! per zufall habe ich ihn schon beobachtet bevor er zu aarau gekommen ist! er hat potenzial! mann sollte bei der CH Nati und beim FC Basel mal schauen, was da falsch gemacht wird mit unserer Jugend!!!", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 23:06:57+02:00"}, {"username": "Peter Zuberb\u00fchler", "text": "\"Wo er nicht \u00fcberzeugte\" Gratuliere zu diesem Supertransfer!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 19:36:11+02:00"}, {"username": "Pablo de Pubol", "text": "\" Aarau holt den Serben \"\nin diesem fall ist es gem\u00e4ss den SVP\nfunktion\u00e4ren, kein ausl\u00e4nder.\nja gottverdelli haben wir den keine \nfussballer?\n\u00fcberall wo ich hinsehe sind in unserem\nkanton junge fussballer am werk- dank der\nSVP ohne zukunft auf dem rasen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 17:42:00+02:00"}], "label": "Video", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/2tV9d63w9JlRNizROes9TQ-PmOU/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-max/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 17:20:04+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-28 16:32:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 16:29:58+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Der FC Aarau ist auf der Suche nach dem dringend ben\u00f6tigten St\u00fcrmer f\u00fcndig geworden. Der Serbe Ognjen Mudrinski (22) stand zuletzt beim deutschen Zweitligisten Greuther F\u00fcrth unter Vertrag, wo er aber nicht \u00fcberzeugte. Er kommt abl\u00f6sefrei.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128292731, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/2tV9d63w9JlRNizROes9TQ-PmOU/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-max/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "title": "Der neue Aarau-St\u00fcrmer (l.) mit Sportchef Urs Bachmann.", "source": "Gerold Frei", "modifieddate": "2014-08-28 16:56:41+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ykuUdKbmnxyZzybgjTuDfOFrJ8A/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-original/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/c2tWXprqxof4_jyn6OaDK6VvjDY/1879041881daac00849e4d74fa9e478c1371bf51/teaser-max/simone-rapp-rechts-erzielte-gegen-lugano-bereits-seinen-dritten-saisontreffer-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ro6WFr_GG6WnHHT4nw8A5PFcVxQ/1879041881daac00849e4d74fa9e478c1371bf51/teaser-original/simone-rapp-rechts-erzielte-gegen-lugano-bereits-seinen-dritten-saisontreffer-", "teaser": "Nachdem die beiden Aargauer Vereine die erste Rundedes Schweizer Cups  ohne Probleme \u00fcberstanden haben, folgt jetzt die Best\u00e4tigung gegen wenig attraktive Klubs: Aarau gastiert in Chiasso, Wohlen spielt in Genf gegen Servette.", "modifieddate": "2014-08-26 16:18:45+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Txb0yE98341q-DyZ5zdGFfLChiU/1879041881daac00849e4d74fa9e478c1371bf51/teaser-mobilehd/simone-rapp-rechts-erzielte-gegen-lugano-bereits-seinen-dritten-saisontreffer-", "title": "Losgl\u00fcck ist anders: Unspektakul\u00e4re Cupgegner f\u00fcr Aarau und Wohlen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/aargau/losglueck-ist-anders-unspektakulaere-cupgegner-fuer-aarau-und-wohlen-128281838", "id": 128281838}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/xLdPBkapESAJKMsjm_qUHgCIOQ0/7c5d7ccdb6ab1ec53a04c18ba26989b2230965c8/teaser-max/ein-gelungener-cup-ausflug-des-fc-aarau", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/F6daQZmhryMUjH56QqOqmF4D6jY/7c5d7ccdb6ab1ec53a04c18ba26989b2230965c8/teaser-original/ein-gelungener-cup-ausflug-des-fc-aarau", "teaser": "2:0 nach acht Minuten, 4:0 nach 24 Minuten \u2013 der FC Aarau machte im Schweizer Cup beim 1.-Ligisten AC Taverne fr\u00fch auf \u00fcberzeugende Weise alles klar. Am Schluss stand es 7:1 und Andrist durfte sich als dreifacher Torsch\u00fctze feiern lassen.", "modifieddate": "2014-08-24 21:55:46+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/S1RRN4Ws4jjPsD5enbSX-2m8ZaA/7c5d7ccdb6ab1ec53a04c18ba26989b2230965c8/teaser-mobilehd/ein-gelungener-cup-ausflug-des-fc-aarau", "title": "FC Aarau veranstaltet Sch\u00fctzenfest im Schweizer Cup", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/dossiers/fussball-fcaarau/fc-aarau-veranstaltet-schuetzenfest-im-schweizer-cup-128278971", "id": 128278971}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/tEliwwJUSYoG3rTtOUnMomfWxl4/292c3d87153c1785aa7b498ad53c894dc35dfdb1/teaser-max/chris-malonga-soll-die-lausanner-zum-sieg-fuehren-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/df1WCelrszBwPZPQvrQ3IIEJblA/292c3d87153c1785aa7b498ad53c894dc35dfdb1/teaser-original/chris-malonga-soll-die-lausanner-zum-sieg-fuehren-", "teaser": "Der kongolesische Nationalspieler Chris Malonga unterschrieb vor Monaten einen Vertrag beim FC Aarau. Doch der Offensivspieler ist nie in Aarau erschienen - Vertragsbruch! Nun soll Chris Malonga schon bald f\u00fcr Lausanne-Sport spielen.", "modifieddate": "2014-08-27 14:22:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/ZUrXH2c5dnSic_8wo-bDW-RMvlQ/292c3d87153c1785aa7b498ad53c894dc35dfdb1/teaser-mobilehd/chris-malonga-soll-die-lausanner-zum-sieg-fuehren-", "title": "Nach Vertragsbruch mit FC Aarau: Chris Malonga trainiert mit Lausanne-Sport!", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/dossiers/fussball-fcaarau/nach-vertragsbruch-mit-fc-aarau-chris-malonga-trainiert-mit-lausanne-sport-128288708", "id": 128288708}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/stuermersuche-erfolgreich-aarau-holt-den-serben-ognjen-mudrinski-128292681", "interferers": [{"text": "<p>Geburtsdatum: 15. November 1991. Nationalit&auml;t: Serbien. Gr&ouml;sse: 186 cm. Gewicht: 83 kg. Vertrag bis: 30. Juni 2015. Bisherige Vereine: FK Vojvodina Novi Sad, FK Hajduk Kula, FK Novi Sad, FK Jagodina, FK Crvena. Zvezda, SpVgg Greuther F&uuml;rth</p>", "kind": "TextInterferer", "placement": "right", "title": "Ognjen Mudrinski"}, {"kind": "HTMLSnippetInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "HTMLSnippetAsset", "description": "<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"//www.youtube.com/embed/kqy4HtjucOA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe> youtube.com", "title": "Hattrick von Aaraus Neuzugang", "mobileURL": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/asset_htmlsnippet/i/128292703", "image": null, "iid": 128292703, "modifieddate": "2014-08-28 16:40:10+02:00"}, "title": "Hattrick von Aaraus Neuzugang"}], "author": "Raphael Biermayr", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/stuermersuche-erfolgreich-aarau-holt-den-serben-ognjen-mudrinski-128292681/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/rollVFcWRA_Dn0I3PWDkPp16BUY/d4802a4637672856dd35492c476d517b0ffdbf61/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1867&local.crop.h=1466&local.crop.w=2566&local.crop.x=220&local.crop.y=66,teaser-mobilehd/der-neue-aarau-stuermer-l--mit-sportchef-urs-bachmann-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/h6Jpazn2r2RGzrkC113RxTMC1MU/beb3d80111bad1812946944de5bc380ff3ed637c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=570&local.crop.w=998&local.crop.x=153&local.crop.y=60,teaser-original/die-beiden-ex-wohler-daniele-romano-links-und-alain-schultz--foto-alexander-wagner", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Raphi+Biermayr&mobile=1&subressort=aargau&title=Im+dritten+Anlauf+schaffts+Aaraus+Romano+ins+Probetraining&kind=newsarticle&ressort=sport&created=1409219638000&modified=1409220331000&contributor=Tobias+Schilling&id=128292065&published=1409220240000", "text": "<p>Beim ersten Mal musste der 21-J&auml;hrige wegen einer Verletzung passen, beim zweiten Mal kam eine Angina dazwischen.</p>\n<p>Jetzt hat er es immerhin auf den Rasen der Waadtl&auml;nder Metropole geschafft. Trainer Francesco Gabriele (Ex-Team Aargau und -Baden) kennt Romano von fr&uuml;her und weiss um dessen Qualit&auml;ten.</p>\n<p>Der Offensivspieler ist technisch beschlagen, weist wegen seiner zierlichen&nbsp; Postur allerdings Schw&auml;chen im Zweikampfverhalten auf.</p>\n<p>Gabriele wolle sich im Anschluss an die letzte Trainingseinheit am Freitag entscheiden, ob er Romano vom FCA &uuml;bernimmt.</p>\n<p>Die Aarauer wollen das Eigengew&auml;chs ausleihen, wie sie es schon bei Christopher Teichmann (Old Boys Basel, Promotion League) getan haben.</p>\n<p>Im Gegensatz zum&nbsp;<a href=\"http://www.aargauerzeitung.ch/dossiers/fussball-fcaarau/nach-vertragsbruch-mit-fc-aarau-chris-malonga-trainiert-mit-lausanne-sport-128288708\">vertragsbr&uuml;chigen Chris Malonga</a> h&auml;tten die FCA-Verantwortlichen also nichts dagegen, w&uuml;rde Romano einen Vertrag in Lausanne unterzeichnen.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 125922775, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/4nkpaQPTiZCbDRzMWbNgLxqTLAg/beb3d80111bad1812946944de5bc380ff3ed637c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=570&local.crop.w=998&local.crop.x=153&local.crop.y=60,teaser-max/die-beiden-ex-wohler-daniele-romano-links-und-alain-schultz--foto-alexander-wagner", "title": "Daniele Romano (vorn) will k\u00fcnftig f\u00fcr Lausanne spielen.", "source": "", "modifieddate": "2013-01-16 20:03:31+01:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/h6Jpazn2r2RGzrkC113RxTMC1MU/beb3d80111bad1812946944de5bc380ff3ed637c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=570&local.crop.w=998&local.crop.x=153&local.crop.y=60,teaser-original/die-beiden-ex-wohler-daniele-romano-links-und-alain-schultz--foto-alexander-wagner"}, "exportteaser": "", "keywords": "Fussball, FC Aarau", "id": 128292065, "commentcount": 0, "title": "Im dritten Anlauf schaffts Aaraus Romano ins Probetraining", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/4nkpaQPTiZCbDRzMWbNgLxqTLAg/beb3d80111bad1812946944de5bc380ff3ed637c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=570&local.crop.w=998&local.crop.x=153&local.crop.y=60,teaser-max/die-beiden-ex-wohler-daniele-romano-links-und-alain-schultz--foto-alexander-wagner", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 12:05:31+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-28 12:04:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 11:53:58+02:00", "ressort": "Regionalsport (AZ)", "text2": "", "teaser": "Die Geschichte tr\u00e4gt tragisch-komische Z\u00fcge: Aaraus Mittelfeldspieler Daniele Romano weilt derzeit im Probetraining in Lausanne \u2013 endlich. Anfang Sommer ist ihm diese M\u00f6glichkeit zweimal verwehrt geblieben.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 125922775, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/4nkpaQPTiZCbDRzMWbNgLxqTLAg/beb3d80111bad1812946944de5bc380ff3ed637c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=570&local.crop.w=998&local.crop.x=153&local.crop.y=60,teaser-max/die-beiden-ex-wohler-daniele-romano-links-und-alain-schultz--foto-alexander-wagner", "title": "Daniele Romano (vorn) will k\u00fcnftig f\u00fcr Lausanne spielen.", "source": "", "modifieddate": "2013-01-16 20:03:31+01:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/h6Jpazn2r2RGzrkC113RxTMC1MU/beb3d80111bad1812946944de5bc380ff3ed637c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=570&local.crop.w=998&local.crop.x=153&local.crop.y=60,teaser-original/die-beiden-ex-wohler-daniele-romano-links-und-alain-schultz--foto-alexander-wagner"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/c2tWXprqxof4_jyn6OaDK6VvjDY/1879041881daac00849e4d74fa9e478c1371bf51/teaser-max/simone-rapp-rechts-erzielte-gegen-lugano-bereits-seinen-dritten-saisontreffer-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ro6WFr_GG6WnHHT4nw8A5PFcVxQ/1879041881daac00849e4d74fa9e478c1371bf51/teaser-original/simone-rapp-rechts-erzielte-gegen-lugano-bereits-seinen-dritten-saisontreffer-", "teaser": "Nachdem die beiden Aargauer Vereine die erste Rundedes Schweizer Cups  ohne Probleme \u00fcberstanden haben, folgt jetzt die Best\u00e4tigung gegen wenig attraktive Klubs: Aarau gastiert in Chiasso, Wohlen spielt in Genf gegen Servette.", "modifieddate": "2014-08-26 16:18:45+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Txb0yE98341q-DyZ5zdGFfLChiU/1879041881daac00849e4d74fa9e478c1371bf51/teaser-mobilehd/simone-rapp-rechts-erzielte-gegen-lugano-bereits-seinen-dritten-saisontreffer-", "title": "Losgl\u00fcck ist anders: Unspektakul\u00e4re Cupgegner f\u00fcr Aarau und Wohlen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/aargau/losglueck-ist-anders-unspektakulaere-cupgegner-fuer-aarau-und-wohlen-128281838", "id": 128281838}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/xLdPBkapESAJKMsjm_qUHgCIOQ0/7c5d7ccdb6ab1ec53a04c18ba26989b2230965c8/teaser-max/ein-gelungener-cup-ausflug-des-fc-aarau", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/F6daQZmhryMUjH56QqOqmF4D6jY/7c5d7ccdb6ab1ec53a04c18ba26989b2230965c8/teaser-original/ein-gelungener-cup-ausflug-des-fc-aarau", "teaser": "2:0 nach acht Minuten, 4:0 nach 24 Minuten \u2013 der FC Aarau machte im Schweizer Cup beim 1.-Ligisten AC Taverne fr\u00fch auf \u00fcberzeugende Weise alles klar. Am Schluss stand es 7:1 und Andrist durfte sich als dreifacher Torsch\u00fctze feiern lassen.", "modifieddate": "2014-08-24 21:55:46+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/S1RRN4Ws4jjPsD5enbSX-2m8ZaA/7c5d7ccdb6ab1ec53a04c18ba26989b2230965c8/teaser-mobilehd/ein-gelungener-cup-ausflug-des-fc-aarau", "title": "FC Aarau veranstaltet Sch\u00fctzenfest im Schweizer Cup", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/dossiers/fussball-fcaarau/fc-aarau-veranstaltet-schuetzenfest-im-schweizer-cup-128278971", "id": 128278971}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/QaedNah7KZ3vOofpVm1plav_fXs/f82bc68bb015bf72dacc140fc0a1566657a6ecda/teaser-max/dullikens-stuermer-bisevac-rechts-agierte-sehr-engagiert-aber-im-abschluss-wie-seine-mitspieler-ungluecklich-bruno-kissling", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/6deDaFGxevTsA63E9LQ2nyCuOXg/f82bc68bb015bf72dacc140fc0a1566657a6ecda/teaser-original/dullikens-stuermer-bisevac-rechts-agierte-sehr-engagiert-aber-im-abschluss-wie-seine-mitspieler-ungluecklich-bruno-kissling", "teaser": "Ein strittiger Elfmeter entscheidet die Partie in der 2. Liga inter zugunsten der G\u00e4ste aus Moutier", "modifieddate": "2014-08-24 19:36:39+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/O1gAVWhQoAvavghuisa5Hna-c38/f82bc68bb015bf72dacc140fc0a1566657a6ecda/teaser-mobilehd/dullikens-stuermer-bisevac-rechts-agierte-sehr-engagiert-aber-im-abschluss-wie-seine-mitspieler-ungluecklich-bruno-kissling", "title": "Dulliken verliert zum dritten Mal mit einem Tor Unterschied", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/solothurn/dulliken-verliert-zum-dritten-mal-mit-einem-tor-unterschied-128280064", "id": 128280064}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/aargau/im-dritten-anlauf-schaffts-aaraus-romano-ins-probetraining-128292065", "interferers": [], "author": "Raphael Biermayr", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/sport/aargau/im-dritten-anlauf-schaffts-aaraus-romano-ins-probetraining-128292065/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/yA1kswq9Y-dMaGkYZb7R0b5GhPg/beb3d80111bad1812946944de5bc380ff3ed637c/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=570&local.crop.w=998&local.crop.x=153&local.crop.y=60,teaser-mobilehd/die-beiden-ex-wohler-daniele-romano-links-und-alain-schultz--foto-alexander-wagner", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/H0ieJx7G9YBS8blqXrOhqkhXWco/7163b01b0813f100afc6e337624dff6e45657bb9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2290&remote.size.h=1896&local.crop.h=1308&local.crop.w=2290&local.crop.x=0&local.crop.y=409,teaser-original/was-aussieht-wie-ein-violetter-smiley-ist-in-wirklichkeit-der-querschnitt-einer-nabelschnur-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Tobias+Schilling&mobile=1&subressort=aarau&title=Wissen+Sie%2C+was+hier+lacht%3F&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409215922000&modified=1409219961000&contributor=Tobias+Schilling&id=128291881&published=1409216220000", "text": "<p>Stolz verk&uuml;ndet das Kantonsspital Aarau (KSA) seine neueste Errungenschaft. Damit werden die KSA-&Auml;rzte zwar nicht den Medizinnobelpreis gewinnen, aber bestimmt einige Elternpaare gl&uuml;cklich machen. Denn als Erinnerung an die Geburt d&uuml;rfen sie seit diesem Sommer das Bild eines freundlich lachenden Smiley mit nach Hause nehmen &ndash; hergestellt aus der Nabelschnur ihres&nbsp;soeben geborenen Kindes.</p>\n<p><strong>Abwechslung f&uuml;r &Auml;rzte</strong></p>\n<p>Die Blutgef&auml;sse im Querschnitt der Nabelschnur sind angeordnet wie zwei Augen und ein lachender Mund. Dies sei einer &auml;rztlichen Mitarbeiterin bei der Arbeit aufgefallen, teilt das KSA mit. Die Familien w&uuml;rden sich &uuml;ber das pers&ouml;nliche Bild freuen, sagt Chef&auml;rztin Monya Todesco. F&uuml;r sie selber sei es immer wieder erstaunlich, dass die&nbsp;Nabelschnur-Smileys genauso individuell wie die Kinder sind.</p>\n<p>Interessiert sich eine Mutter f&uuml;r dieses spezielle Souvenir, kann sie es zum Selbstkostenpreis erwerben. Im Spital verbreitet die Entdeckung gute Stimmung: &laquo;Das Aufsuchen und der Anblick der kleinen &lsaquo;Gesichter&rsaquo; bereitet uns&nbsp;viel Freude und ist eine willkommene Abwechslung bei der t&auml;glichen Arbeit&raquo;, sagt Chefarzt Rainer Grobholz.</p>\n<p>Auf Wunsch rahmen die Pathologen das Nabelschnur-Gesicht sogar. So kann sich jede Mutter den lachenden Gewebeschnitt zu Hause an die Wand h&auml;ngen.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291884, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/c-tqM0lLp_iQIyWcaTheHdG_-A0/7163b01b0813f100afc6e337624dff6e45657bb9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2290&remote.size.h=1896&local.crop.h=1308&local.crop.w=2290&local.crop.x=0&local.crop.y=409,teaser-max/was-aussieht-wie-ein-violetter-smiley-ist-in-wirklichkeit-der-querschnitt-einer-nabelschnur-", "title": "Was aussieht wie ein violetter Smiley, ist in Wirklichkeit der Querschnitt einer Nabelschnur.", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-28 10:53:07+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/H0ieJx7G9YBS8blqXrOhqkhXWco/7163b01b0813f100afc6e337624dff6e45657bb9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2290&remote.size.h=1896&local.crop.h=1308&local.crop.w=2290&local.crop.x=0&local.crop.y=409,teaser-original/was-aussieht-wie-ein-violetter-smiley-ist-in-wirklichkeit-der-querschnitt-einer-nabelschnur-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Geburt", "id": 128291881, "commentcount": 0, "title": "Wissen Sie, was hier lacht?", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/c-tqM0lLp_iQIyWcaTheHdG_-A0/7163b01b0813f100afc6e337624dff6e45657bb9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2290&remote.size.h=1896&local.crop.h=1308&local.crop.w=2290&local.crop.x=0&local.crop.y=409,teaser-max/was-aussieht-wie-ein-violetter-smiley-ist-in-wirklichkeit-der-querschnitt-einer-nabelschnur-", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-28 11:59:21+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-28 10:57:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 10:52:02+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Das Kantonsspital Aarau gibt Eltern ein besonderes Erinnerungsst\u00fcck mit nach Hause.", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128291884, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/c-tqM0lLp_iQIyWcaTheHdG_-A0/7163b01b0813f100afc6e337624dff6e45657bb9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2290&remote.size.h=1896&local.crop.h=1308&local.crop.w=2290&local.crop.x=0&local.crop.y=409,teaser-max/was-aussieht-wie-ein-violetter-smiley-ist-in-wirklichkeit-der-querschnitt-einer-nabelschnur-", "title": "Was aussieht wie ein violetter Smiley, ist in Wirklichkeit der Querschnitt einer Nabelschnur.", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-28 10:53:07+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/H0ieJx7G9YBS8blqXrOhqkhXWco/7163b01b0813f100afc6e337624dff6e45657bb9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2290&remote.size.h=1896&local.crop.h=1308&local.crop.w=2290&local.crop.x=0&local.crop.y=409,teaser-original/was-aussieht-wie-ein-violetter-smiley-ist-in-wirklichkeit-der-querschnitt-einer-nabelschnur-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/JNvUzMC304izfwk7OSqShARTY14/fd5712e63fa1e85fb5f3fc403bf003ffdbc6efa4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=879&local.crop.h=192&local.crop.w=336&local.crop.x=523&local.crop.y=214,teaser-max/sergio-baumann-leiter-betrieb-verwaltungsratspraesident-philip-funk-und-ceo-hans-leuenberger-von-links-ueber-den-daechern-des-weitlaeufigen-aarauer-spitalareals-alex-spichale", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/FID7sncYiMiHg_jai5YkYX9JvGs/fd5712e63fa1e85fb5f3fc403bf003ffdbc6efa4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=879&local.crop.h=192&local.crop.w=336&local.crop.x=523&local.crop.y=214,teaser-original/sergio-baumann-leiter-betrieb-verwaltungsratspraesident-philip-funk-und-ceo-hans-leuenberger-von-links-ueber-den-daechern-des-weitlaeufigen-aarauer-spitalareals-alex-spichale", "teaser": "Das Kantonsspital Aarau will in den n\u00e4chsten neun Jahren eine halbe Milliarde Franken in Um- und Neubauten investieren. Laut Verwaltungsratspr\u00e4sident Philip Funk, liegt dem Masterplan ein Finanzplan zugrunde: \u00abDieser ist ehrgeizig, aber erreichbar.\u00bb", "modifieddate": "2014-08-25 08:32:00+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/GrJaUNNLJqp8gkctEwrCf6fwNM0/fd5712e63fa1e85fb5f3fc403bf003ffdbc6efa4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=879&local.crop.h=192&local.crop.w=336&local.crop.x=523&local.crop.y=214,teaser-mobilehd/sergio-baumann-leiter-betrieb-verwaltungsratspraesident-philip-funk-und-ceo-hans-leuenberger-von-links-ueber-den-daechern-des-weitlaeufigen-aarauer-spitalareals-alex-spichale", "title": "Eine halbe Milliarde f\u00fcrs Kantonsspital Aarau \u2013 \u00abwir gehen keine Abenteuer ein\u00bb", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/eine-halbe-milliarde-fuers-kantonsspital-aarau-wir-gehen-keine-abenteuer-ein-128279387", "id": 128279387}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/7RRmuuXsdArn6iEmtSq3tMgI-bQ/635a0cf1dbcc2fd0d9e9ab239723b41b7032c033/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=586&local.crop.w=1026&local.crop.x=231&local.crop.y=113,teaser-max/david-leuenberger-vor-dem-hauptgebaeude-des-centre-mdical-in-macenta-in-guinea--ho", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TwpNFXwLgHw1CRjZ1MBnY8S9GHU/635a0cf1dbcc2fd0d9e9ab239723b41b7032c033/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=586&local.crop.w=1026&local.crop.x=231&local.crop.y=113,teaser-original/david-leuenberger-vor-dem-hauptgebaeude-des-centre-mdical-in-macenta-in-guinea--ho", "teaser": "Der Aargauer Arzt David Leuenberger k\u00e4mpft in Guinea in Westafrika gegen das hochgef\u00e4hrliche Ebola-Virus. Am ansteckendsten sei Ebola kurz vor und nach dem Tod eines Erkrankten, berichtete er im Kantonsspital Aarau.", "modifieddate": "2014-08-25 15:09:24+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Wqmuub8hoEVEhajcvH-Qqr9CbLA/635a0cf1dbcc2fd0d9e9ab239723b41b7032c033/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=586&local.crop.w=1026&local.crop.x=231&local.crop.y=113,teaser-mobilehd/david-leuenberger-vor-dem-hauptgebaeude-des-centre-mdical-in-macenta-in-guinea--ho", "title": "Aargauer Arzt k\u00e4mpft in Guinea gegen das Ebola-Virus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/aargauer-arzt-kaempft-in-guinea-gegen-das-ebola-virus-128279384", "id": 128279384}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/wissen-sie-was-hier-lacht-128291881", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/wissen-sie-was-hier-lacht-128291881/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/XWOhkuc4eUZdw9EoTmw-crsUSHc/7163b01b0813f100afc6e337624dff6e45657bb9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2290&remote.size.h=1896&local.crop.h=1308&local.crop.w=2290&local.crop.x=0&local.crop.y=409,teaser-mobilehd/was-aussieht-wie-ein-violetter-smiley-ist-in-wirklichkeit-der-querschnitt-einer-nabelschnur-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/z9f4tPtMhiawj39on1569JbSTS0/10b69c4c674b55f257862a5ee937e629d323cf6b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=537&local.crop.h=537&local.crop.w=939&local.crop.x=170&local.crop.y=0,teaser-original/in-der-kiesgrube-zinggen-muessen-vermehrt-bagger-und-sprengungen-eingesetzt-werden-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Wegen+der+Nagelfluh+weniger+Kies+in+der+Kasse&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409151914000&modified=1409210533000&contributor=Tobias+Schilling&id=128289475&published=1409210534000", "text": "<p>Dass die Nagelfluh auch als Naturzement oder Naturbeton bezeichnet wird, kommt nicht von ungef&auml;hr. Auch J&ouml;rg Schmid, Betriebsleiter im Kieswerk Gr&auml;nichen, kann ein Lied davon singen. Im Gebiet Unterer Zinggen, wo er seit 2008 Kies abbaut, f&auml;hrt er deshalb auch gr&ouml;beres Gesch&uuml;tz auf &ndash; Bagger und Sprengungen. &laquo;Es ist so&raquo;, best&auml;tigt er, &laquo;mit Nagelfluh durchsetztes Kies abzubauen und weiter zu verarbeiten, ist m&uuml;hsam und stellt an Mensch und Maschine erh&ouml;hte Anforderungen.&raquo; Nagelfluh ist ein grobk&ouml;rniges Sedimentgestein aus Kies oder Ger&ouml;ll, das durch ein feink&ouml;rniges Material verkittet ist. In diesem Ausmass hat man es im neuen Abbaugebiet nicht erwartet.</p>\n<p>Das Kieswerk Gr&auml;nichen ist ein zertifizierter Betrieb der Gr&auml;nicher Ortsb&uuml;rger. Seit die Kiesausbeute im Gebiet Moortal ersch&ouml;pft ist, wird Kies im benachbarten Gebiet Unterer Zinggen abgebaut. Das Vorkommen wurde damals auf 800&nbsp;000 Kubikmeter gesch&auml;tzt. &laquo;Bis heute wurden im Gebiet Zinggen rund 270&nbsp;000 Kubik Kies abgebaut&raquo;, sagt Schmid.</p>\n<p><strong>Dicke Deckschicht</strong></p>\n<p>Es ist nicht nur die Nagelfluh, die den Betriebsleiter vor Probleme stellt, sondern auch die &uuml;ber Erwarten m&auml;chtige Deckschicht, die &uuml;ber dem Kies lagert und abgetragen werden muss. Mit diesem Erdreich wird die Grube im Zinggen wieder aufgef&uuml;llt und rekultiviert. Die Deckschicht sei zum Teil bis 14 Meter dick, erkl&auml;rt Betriebsleiter Schmid. Er rechnet auf eine Fl&auml;che von 0,9 Hektaren mit rund 40&nbsp;000 Kubik Abraum. Der Transportweg vom Abbaugebiet zur Grube ist kurz. Allerdings w&uuml;rde die Ortsb&uuml;rgergemeinde, wie Gemeindeammann Rolf Arber best&auml;tigt, das Deponievolumen lieber fremden Unternehmen zur Verf&uuml;gung stellen. Das br&auml;chte zus&auml;tzliche Einnahmen.</p>\n<p>Das Kieswerk Gr&auml;nichen geh&ouml;rt der Ortsb&uuml;rgergemeinde zu hundert Prozent. Am Partnerunternehmen, der FBG Frischbeton Gr&auml;nichen AG, ist die Ortsb&uuml;rgergemeinde mit 40 Prozent beteiligt. Weitere 40 Prozent h&auml;lt Jura-Cement, den Rest teilen sich &ouml;rtliche Bauunternehmer.</p>\n<p><strong>Trotzdem ein gutes Gesch&auml;ft</strong></p>\n<p>F&uuml;r die Ortsb&uuml;rger ist der Kiesabbau ein eintr&auml;gliches Gesch&auml;ft. Die Ortsb&uuml;rgergemeinde hat rund 9 Millionen Franken auf der hohen Kante. Rund 5 Millionen hat sie in Alterswohnungen investiert, weitere 2 Millionen stecken laut Gemeindeammann Arber in Anlagewerten im Kieswerk und im Forstbetrieb. Wie stark die Wirtschaftlichkeit durch die wegen der Nagelfluh erschwerten Abbaubedingungen geschm&auml;lert wird, lasse sich nicht beziffern, sagt Arber. &laquo;Unter dem Strich bleibt weniger, aber Not leidet die Ortsb&uuml;rgergemeinde deswegen nicht&raquo;, sagt er.</p>\n<p>Die Nagelfluh erschwere zwar den Abbau, sei aber ein sehr begehrter Rohstoff, sagt Betriebsleiter Schmid. &laquo;Ein wunderbarer Strassenkies kann damit hergestellt werden&raquo;, f&uuml;gt er an, &laquo;mitunter der beste.&raquo; Andere Kieswerke begehrten ihn auch im unverarbeiteten Rohzustand.</p>\n<p>Zurzeit laufen erste Planungsarbeiten f&uuml;r die Erweiterung des Abbaugebiets. 2013 wurden im Gebiet Oberer Zinggen sogenannte geoelektrische Untersuchung sowie Probebohrungen durchgef&uuml;hrt. Es wurde die elektrische Leitf&auml;higkeit des Bodens gemessen, die je nach seiner Zusammensetzung verschieden ist. &laquo;Die M&ouml;glichkeit, den Kiesabbau Richtung S&uuml;den zu erweitern, hat sich best&auml;tigt&raquo;, sagt Gemeinderat Peter Stirnemann, Pr&auml;sident der Kieswerkkommission.</p>\n<p>Das abbaubare Kiesvorkommen im Gebiet Oberer Zinggen und Blaienrain wird auf rund 5 Millionen Kubik gesch&auml;tzt. &laquo;Bei einem durchschnittlichen Jahresbedarf von rund 45&nbsp;000 Kubik w&auml;re die Rohstoffversorgung auf viele Jahrzehnte gesichert&raquo;, sagt J&ouml;rg Schmid. Ob man auch in diesem Gebiet &Uuml;berraschungen gew&auml;rtigen muss, l&auml;sst sich mit Probebohrungen und Messungen nicht schl&uuml;ssig herausfinden. &laquo;Das wird sich weisen m&uuml;ssen&raquo;, sagt Stirnemann. Sicher ist, die Ortsb&uuml;rgergemeinde hat auch in 50 Jahren noch genug Kies in der Kasse.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289473, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/aIo73riENGFFP1538gPC_BKqsNU/10b69c4c674b55f257862a5ee937e629d323cf6b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=537&local.crop.h=537&local.crop.w=939&local.crop.x=170&local.crop.y=0,teaser-max/in-der-kiesgrube-zinggen-muessen-vermehrt-bagger-und-sprengungen-eingesetzt-werden-", "title": "In der Kiesgrube Zinggen m\u00fcssen vermehrt Bagger und Sprengungen eingesetzt werden.", "source": "Pascal Meier", "modifieddate": "2014-08-28 09:21:52+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/z9f4tPtMhiawj39on1569JbSTS0/10b69c4c674b55f257862a5ee937e629d323cf6b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=537&local.crop.h=537&local.crop.w=939&local.crop.x=170&local.crop.y=0,teaser-original/in-der-kiesgrube-zinggen-muessen-vermehrt-bagger-und-sprengungen-eingesetzt-werden-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Gr\u00e4nichen", "id": 128289475, "commentcount": 0, "title": "Wegen der Nagelfluh weniger Kies in der Kasse", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/aIo73riENGFFP1538gPC_BKqsNU/10b69c4c674b55f257862a5ee937e629d323cf6b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=537&local.crop.h=537&local.crop.w=939&local.crop.x=170&local.crop.y=0,teaser-max/in-der-kiesgrube-zinggen-muessen-vermehrt-bagger-und-sprengungen-eingesetzt-werden-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 09:22:13+02:00", "exporttitle": "Wegen der Nagelfluh weniger Kies in der Kasse", "publicationdate": "2014-08-28 09:22:14+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 17:05:14+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "In der Kiesgrubeder Ortsb\u00fcrgergemeinde erschwert harte Nagelfluh den Abbau. Zudem ist die Deckschicht \u00fcber den Kiesschichten dicker als erwartet.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289473, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/aIo73riENGFFP1538gPC_BKqsNU/10b69c4c674b55f257862a5ee937e629d323cf6b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=537&local.crop.h=537&local.crop.w=939&local.crop.x=170&local.crop.y=0,teaser-max/in-der-kiesgrube-zinggen-muessen-vermehrt-bagger-und-sprengungen-eingesetzt-werden-", "title": "In der Kiesgrube Zinggen m\u00fcssen vermehrt Bagger und Sprengungen eingesetzt werden.", "source": "Pascal Meier", "modifieddate": "2014-08-28 09:21:52+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/z9f4tPtMhiawj39on1569JbSTS0/10b69c4c674b55f257862a5ee937e629d323cf6b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=537&local.crop.h=537&local.crop.w=939&local.crop.x=170&local.crop.y=0,teaser-original/in-der-kiesgrube-zinggen-muessen-vermehrt-bagger-und-sprengungen-eingesetzt-werden-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/pMrnCYOjns3smVWX_zX9ar78FQ0/1a400d3ff0d26a1da09346da780537de9864e2de/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1866&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=133,teaser-max/letzte-vorbereitungen-fuer-das-grosse-festival-gestern-wurde-unter-anderem-auf-der-hauptbuehne-die-buehnenbeleuchtung-installiert-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/K6HyuEP9oqQLpwS93dAlHkrjBck/1a400d3ff0d26a1da09346da780537de9864e2de/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1866&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=133,teaser-original/letzte-vorbereitungen-fuer-das-grosse-festival-gestern-wurde-unter-anderem-auf-der-hauptbuehne-die-buehnenbeleuchtung-installiert-", "teaser": "Am Freitag um 18 Uhr \u00f6ffnen im Moortal die T\u00fcren zum Open Air. Auch bei\nder 20. Auflage bleiben die Festival-Macher dem \u00fcber die Jahre bew\u00e4hrten Musikmix treu: viel Metal und Rock.", "modifieddate": "2014-08-21 19:08:05+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LspR3mr6rWJVD_wtsDU9fUOqHfA/1a400d3ff0d26a1da09346da780537de9864e2de/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1866&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=133,teaser-mobilehd/letzte-vorbereitungen-fuer-das-grosse-festival-gestern-wurde-unter-anderem-auf-der-hauptbuehne-die-buehnenbeleuchtung-installiert-", "title": "Open Air Gr\u00e4nichen feiert seinen 20. Geburtstag im Stillen, aber keineswegs leise", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/open-air-graenichen-feiert-seinen-20-geburtstag-im-stillen-aber-keineswegs-leise-128272247", "id": 128272247}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/D5RqyEylpvuNwSEhVLLuNrxkK4U/48ab9729068da5aea9a3237e6f4a87c32f376d5f/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=720&local.crop.w=1260&local.crop.x=10&local.crop.y=0,teaser-max/ihnen-gefaellt-ihre-neue-aufgabe--von-links-patrick-ganz-david-vincenz-hendrik-sussmann-philipp-schnarwiler-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-zrqgeeXCbIvhJI6sx1Tz4JJ6zc/48ab9729068da5aea9a3237e6f4a87c32f376d5f/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=720&local.crop.w=1260&local.crop.x=10&local.crop.y=0,teaser-original/ihnen-gefaellt-ihre-neue-aufgabe--von-links-patrick-ganz-david-vincenz-hendrik-sussmann-philipp-schnarwiler-", "teaser": "In der Briefzustellung in Gr\u00e4nichen sind vier Lehrlinge die Chefs. Es ist schweizweit die erste Filiale, die von lernenden P\u00f6stlern betrieben wird. Diese sollen dadurch Karriere machen bei der Post.", "modifieddate": "2014-08-24 13:32:01+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/5TKxSx6JzrYebDbiPpGXI-4W0DE/48ab9729068da5aea9a3237e6f4a87c32f376d5f/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=720&local.crop.w=1260&local.crop.x=10&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/ihnen-gefaellt-ihre-neue-aufgabe--von-links-patrick-ganz-david-vincenz-hendrik-sussmann-philipp-schnarwiler-", "title": "In dieser Briefzustellung sind vier Lernende die Chefs", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/in-dieser-briefzustellung-sind-vier-lernende-die-chefs-128274997", "id": 128274997}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/m5smy0zTatHHCexuk4qs9bI-es8/b6d808cbe7970c37a5d7b95fa08ad23de72e50d4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2756&remote.size.h=1837&local.crop.h=1836&local.crop.w=2756&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-max/totenkoepfe-teufelszeichen-und-wilde-taenze-sorgen-am-open-air-graenichen-fuer-stimmung", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/mvFeCkBVU2qTcOX2FqMNEfqqzGg/b6d808cbe7970c37a5d7b95fa08ad23de72e50d4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2756&remote.size.h=1837&local.crop.h=1836&local.crop.w=2756&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-original/totenkoepfe-teufelszeichen-und-wilde-taenze-sorgen-am-open-air-graenichen-fuer-stimmung", "teaser": "Am Wochenende hat das Open Air im Moortal seine 20. Austragung gefeiert. Mit etwas Blues und ganz viel Heavy Metal. Von weit her reisten die Fans an das Festival.", "modifieddate": "2014-08-24 14:39:20+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/GxTikwU2mv4p-2KiHvGI9JSaF6w/b6d808cbe7970c37a5d7b95fa08ad23de72e50d4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2756&remote.size.h=1837&local.crop.h=1836&local.crop.w=2756&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/totenkoepfe-teufelszeichen-und-wilde-taenze-sorgen-am-open-air-graenichen-fuer-stimmung", "title": "Totenk\u00f6pfe, Teufelszeichen und wilde T\u00e4nze sorgen in Gr\u00e4nichen f\u00fcr Stimmung", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/totenkoepfe-teufelszeichen-und-wilde-taenze-sorgen-in-graenichen-fuer-stimmung-128278962", "id": 128278962}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/wegen-der-nagelfluh-weniger-kies-in-der-kasse-128289475", "interferers": [], "author": "Hubert Keller", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/wegen-der-nagelfluh-weniger-kies-in-der-kasse-128289475/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/6myMVKZ4Iktr2Cuh6tRi6mvzJgc/10b69c4c674b55f257862a5ee937e629d323cf6b/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=537&local.crop.h=537&local.crop.w=939&local.crop.x=170&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/in-der-kiesgrube-zinggen-muessen-vermehrt-bagger-und-sprengungen-eingesetzt-werden-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/LsYnnfRJXIByoTSfDAOFMvEDqII/8201be485d1b76441a257db2579cdef5adcef166/teaser-original/das-stadthoefli-ist-ein-besonders-schoener-auftrittsort--hier-waere-eine-eintrittskontrolle-wohl-moeglich--archiv", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Kostet+%C2%ABMusig+i+de+Altstadt%C2%BB+n%C3%A4chstes+Jahr+Eintritt%3F&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409159523000&modified=1409212037000&contributor=Tobias+Schilling&id=128290604&published=1409198460000", "text": "<p>Pegasus, Blusbueb, Fr&ouml;lein Da Capo, Steff la Cheffe: Die Liste der K&uuml;nstler, die in den vergangenen zehn Jahren bei &laquo;Musig i de Altstadt&raquo; spielten, ist so lang wie hochkar&auml;tig. Die Jubil&auml;umsausgabe des Festivals vom kommenden Wochenende steht dem in nichts nach. &Uuml;ber zwei Dutzend Formationen spielen in den Bars und Restaurants der Altstadt sowie in der Markthalle. Mit dabei sind Marc Sway, Marvin, Gustav und Bonnie &amp; the groove Cats. &laquo;Ein kunterbuntes Programm f&uuml;r alle Geschm&auml;cker&raquo;, verspricht OK-Pr&auml;sidentin Rosi Luongo. &laquo;Von L&auml;ndler, Punkrock, Blues, Pop, Chansons bis hin zum Stummfilm mit klassischer Musik in der Stadtkirche ist f&uuml;r jeden etwas dabei.&raquo;</p>\n<p><strong> Festival drohte mehrmals das Aus</strong></p>\n<p>Mit diesem Mix d&uuml;rfte &laquo;Musig i de Altstadt&raquo; erneut viel Volk nach Aarau locken. Das Festival hat sich &uuml;ber die Jahre etabliert, professionalisiert und bleibt doch &uuml;berschaubar. Trotz Jubil&auml;um ist den Festival-Machern aber nicht nur zum Feiern zumute: Jahr f&uuml;r Jahr k&auml;mpfen sie mit den Finanzen. &laquo;Musig i de Altstadt&raquo; stand deswegen mehrfach auf der Kippe. &laquo;Wir haben zwar treue Sponsoren, G&ouml;nner und Passivmitglieder, die uns seit Beginn unterst&uuml;tzen&raquo;, sagt Rosi Luongo. &laquo;Grosse Sponsoren zu gewinnen, ist jedoch schwierig, da wir wenig Gegenleistungen anbieten k&ouml;nnen.&raquo; Auch w&uuml;rden vielerorts Sponsorenbeitr&auml;ge gek&uuml;rzt.</p>\n<p>Zudem muss das Festival seit 2012 ohne Unterst&uuml;tzung des Aargauer&nbsp;Kuratoriums &uuml;ber die Runden kommen. Dass der j&auml;hrliche Zustupf von 5000 Franken gestrichen wurde, liegt an den Richtlinien: Das Aargauer Kuratorium unterst&uuml;tzt nur Veranstaltungen, an denen Eintritt verlangt wird. Zudem m&uuml;ssen Minderheiten gef&ouml;rdert werden. Dass das Festival &laquo;Musig i de Altstadt&raquo; auch Newcomern und regionalen Musikern eine B&uuml;hne bietet, reicht nicht. So blieb in den vergangenen Jahren nach dem Festival unter dem Strich kaum etwas &uuml;brig. &laquo;Wir m&uuml;ssen jedes Mal wieder bei null anfangen&raquo;, so Rosi Luongo.</p>\n<p><strong>M&auml;ssiger Erfolg mit Button</strong></p>\n<p>Das Organisationsteam hat wegen dieser Probleme vergangenes Jahr versuchsweise Buttons f&uuml;r 5 Franken verkauft. Auch dieses Jahr ist der freiwillige Eintritt in einzelnen Bars, Restaurants sowie bei aarau info erh&auml;ltlich &ndash; trotz m&auml;ssigem Erfolg im letzten Jahr.</p>\n<p>Die Festival-Macher pr&uuml;fen zudem weitere Massnahmen &ndash; eine Option ist die Einf&uuml;hrung von Eintrittspreisen. &laquo;Wenn wir das Festival langfristig absichern wollen, kommen wir wohl nicht um einen Eintritt herum&raquo;, sagt Rosi Luongo. Dies sei allerdings organisatorisch schwierig, da die Auftrittsorte in der ganzen Altstadt verteilt seien. &laquo;Das OK wird dies in den n&auml;chsten Jahren diskutieren m&uuml;ssen.&raquo;</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128290602, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/uE3ndn3VRyE0XrOSdtdaPipAcrw/8201be485d1b76441a257db2579cdef5adcef166/teaser-max/das-stadthoefli-ist-ein-besonders-schoener-auftrittsort--hier-waere-eine-eintrittskontrolle-wohl-moeglich--archiv", "title": "Das Stadth\u00f6fli ist ein besonders sch\u00f6ner Auftrittsort \u2013 hier w\u00e4re eine Eintrittskontrolle wohl m\u00f6glich. (Archiv)", "source": "Mch", "modifieddate": "2014-08-27 20:31:32+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/LsYnnfRJXIByoTSfDAOFMvEDqII/8201be485d1b76441a257db2579cdef5adcef166/teaser-original/das-stadthoefli-ist-ein-besonders-schoener-auftrittsort--hier-waere-eine-eintrittskontrolle-wohl-moeglich--archiv"}, "exportteaser": "", "keywords": "Aarau, Musig i de Altstadt", "id": 128290604, "commentcount": 0, "title": "Kostet \u00abMusig i de Altstadt\u00bb n\u00e4chstes Jahr Eintritt?", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/uE3ndn3VRyE0XrOSdtdaPipAcrw/8201be485d1b76441a257db2579cdef5adcef166/teaser-max/das-stadthoefli-ist-ein-besonders-schoener-auftrittsort--hier-waere-eine-eintrittskontrolle-wohl-moeglich--archiv", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 09:47:17+02:00", "exporttitle": "Kostet \u00abMusig i de Altstadt\u00bb n\u00e4chstes Jahr Eintritt?", "publicationdate": "2014-08-28 06:01:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 19:12:03+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Das Aarauer \u00abMusig i de Altstadt\u00bb-Festival  hat sich etabliert, bleibt aber knapp bei Kasse. Eine L\u00f6sung muss her. Die Festival-Macher pr\u00fcfen Massnahmen \u2013 auch ein Eintrittspreis, der bisher freiwillig war, steht zur Debatte. ", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128290602, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/uE3ndn3VRyE0XrOSdtdaPipAcrw/8201be485d1b76441a257db2579cdef5adcef166/teaser-max/das-stadthoefli-ist-ein-besonders-schoener-auftrittsort--hier-waere-eine-eintrittskontrolle-wohl-moeglich--archiv", "title": "Das Stadth\u00f6fli ist ein besonders sch\u00f6ner Auftrittsort \u2013 hier w\u00e4re eine Eintrittskontrolle wohl m\u00f6glich. (Archiv)", "source": "Mch", "modifieddate": "2014-08-27 20:31:32+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/LsYnnfRJXIByoTSfDAOFMvEDqII/8201be485d1b76441a257db2579cdef5adcef166/teaser-original/das-stadthoefli-ist-ein-besonders-schoener-auftrittsort--hier-waere-eine-eintrittskontrolle-wohl-moeglich--archiv"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/2QWGdUWuPtERqKxuYPY8JqdqkV4/d12e185479cca3e8e80020e8a06d2d1547d737b9/teaser-max/strompreis", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/S_wtkHc0k4mUXC5RSDelNG_KKXQ/d12e185479cca3e8e80020e8a06d2d1547d737b9/teaser-original/strompreis", "teaser": "Die Kundschaft der Elektra Baselland (EBL) muss n\u00e4chstes Jahr f\u00fcr elektrische Energie weniger zahlen: 2015 sinken die Strompreise in ihrem Einzugsgebiet um durchschnittlich ein Prozent, wie die EBL am Freitag mitteilte.", "modifieddate": "2014-08-23 09:23:59+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/k6NQwRS1UOkCZDFu3LXS6BtKYAE/d12e185479cca3e8e80020e8a06d2d1547d737b9/teaser-mobilehd/strompreis", "title": "EBL senkt den Strompreis auf n\u00e4chstes Jahr", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/ebl-senkt-den-strompreis-auf-naechstes-jahr-128274181", "id": 128274181}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/lRymIr26RD0vc7wtBQraColT820/23db13e932cb71d154a1efb3d9272966dc0acffa/teaser-max/bilder-zum-leserbeitrag", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/88DySFQIaBKYy95gBoHuAtjyik4/23db13e932cb71d154a1efb3d9272966dc0acffa/teaser-original/bilder-zum-leserbeitrag", "teaser": null, "modifieddate": "2014-08-13 08:48:26+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Jnn_wMNif_iISsQuXa9cS3kh1lU/23db13e932cb71d154a1efb3d9272966dc0acffa/teaser-mobilehd/bilder-zum-leserbeitrag", "title": "Musig i de Sch\u00fc\u00fcr", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/beitrag/leserbeitrag/musig-i-de-schueuer-128247081", "id": 128247081}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/XYafMXn5apvG6uIK4RQmmbAg8OA/25fa7b03059dcde444544d41fa05e969b01371fb/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1140&remote.size.h=635&local.crop.h=635&local.crop.w=1111&local.crop.x=6&local.crop.y=0,teaser-max/die-botschaft-der-fcb-fans-an-constantin-den-eintritt-kannst-du-haben-dein-raclette-behalten-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ExmpfP-JTPn8EL6RG9JVRG5KBjg/25fa7b03059dcde444544d41fa05e969b01371fb/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1140&remote.size.h=635&local.crop.h=635&local.crop.w=1111&local.crop.x=6&local.crop.y=0,teaser-original/die-botschaft-der-fcb-fans-an-constantin-den-eintritt-kannst-du-haben-dein-raclette-behalten-", "teaser": "Sion-Pr\u00e4sident Christian Constantin empf\u00e4ngt die Ausw\u00e4rtsfans in dieser Saison mit Walliser Spezialit\u00e4ten und Gratiseintritt. Dahinter steckt Kalk\u00fcl. Beim Spiel gegen den FCB wurden die Raclette\u00f6fen aber vergeblich eingeheizt. Die G\u00e4ste wollen nicht.", "modifieddate": "2014-08-18 11:19:42+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LnE4fWwm-I2rgGXcknFHUwckz6Y/25fa7b03059dcde444544d41fa05e969b01371fb/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1140&remote.size.h=635&local.crop.h=635&local.crop.w=1111&local.crop.x=6&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/die-botschaft-der-fcb-fans-an-constantin-den-eintritt-kannst-du-haben-dein-raclette-behalten-", "title": "FCB-Fans verzichten auf Gratis-Raclette und bezahlen freiwillig Eintritt", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/basel/basel-stadt/fcb-fans-verzichten-auf-gratis-raclette-und-bezahlen-freiwillig-eintritt-128260645", "id": 128260645}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/kostet-musig-i-de-altstadt-naechstes-jahr-eintritt-128290604", "interferers": [], "author": "Pascal Meier", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/kostet-musig-i-de-altstadt-naechstes-jahr-eintritt-128290604/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/FiouKqOj9sd13lttwK2K2tgQvwc/8201be485d1b76441a257db2579cdef5adcef166/teaser-mobilehd/das-stadthoefli-ist-ein-besonders-schoener-auftrittsort--hier-waere-eine-eintrittskontrolle-wohl-moeglich--archiv", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/_qDjj9QgNeIkJyK7BtZn4jnsVKM/4cea79cc088c064475323d7c955138649873b859/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=360&local.crop.h=304&local.crop.w=532&local.crop.x=22&local.crop.y=0,teaser-original/heute-ist-der-abstand-fuer-rollstuehle-und-kinderwagen-zwischen-perron-und-zugeingang-zu-hoch-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Oberentfelder+SBB-Perron+wird+behindertengerecht+umgebaut&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409152535000&modified=1409156897000&contributor=Phizim&id=128289707&published=1409152500000", "text": "<p>Erst im M&auml;rz wurde der neue Wartebereich am SBB-Bahnhof in Oberentfelden eingeweiht &ndash; jetzt steht bereits das n&auml;chste Bauvorhaben an: Das Hauptperron soll erh&ouml;ht, das fr&uuml;here Mittelperron abgerissen und die Geleise, die jetzt noch im Asphalt liegen, entfernt werden. Das entsprechende Baugesuch liegt derzeit bei der Bauverwaltung Oberentfelden auf.</p>\n<p><strong>Behindertengerechter Zugang</strong></p>\n<p>Die Erh&ouml;hung wird n&ouml;tig, weil das Hausperron mit einer H&ouml;he von heute 20 bis 25 Zentimetern ab Schienenoberkante die Vorgaben des Behindertengleichstellungsgesetzes nicht erf&uuml;llt. Gleichzeitig wird das Perron auf 120 Meter verl&auml;ngert und die Zug&auml;nge behindertengerecht gestaltet. Ausserdem ist auf H&ouml;he des Fussg&auml;ngerweges zum Gemeindehaus ein weiterer Perronzugang geplant.</p>\n<p>Die Bauarbeiten werden laut Gesuch im Sommer 2015 starten und rund drei Monate in Anspruch nehmen. Die Arbeiten sollen tags&uuml;ber durchgef&uuml;hrt werden. Die Kosten belaufen sich gem&auml;ss Gesuch auf rund 1,02 Millionen Franken.</p>\n<p><strong>Gemeinde muss nichts bezahlen</strong></p>\n<p>Die Gemeinde Oberentfelden muss sich an diesen Kosten nicht beteiligen, wie Bauverwalter Markus Stuker sagt. Diese Arbeiten fanden laut Stuker &uuml;brigens nicht w&auml;hrend der Arbeiten am Wartsaal statt, weil ein Entscheid des Bundesamtes f&uuml;r Verkehr betreffend Perronh&ouml;he ausstehend war.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289705, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/WNn6DBC_layP_8Rca8k1Rz6z11w/4cea79cc088c064475323d7c955138649873b859/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=360&local.crop.h=304&local.crop.w=532&local.crop.x=22&local.crop.y=0,teaser-max/heute-ist-der-abstand-fuer-rollstuehle-und-kinderwagen-zwischen-perron-und-zugeingang-zu-hoch-", "title": "Heute ist der Abstand f\u00fcr Rollst\u00fchle und Kinderwagen zwischen Perron und Zugeingang zu hoch.", "source": "Katja Schlegel", "modifieddate": "2014-08-27 17:15:33+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/_qDjj9QgNeIkJyK7BtZn4jnsVKM/4cea79cc088c064475323d7c955138649873b859/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=360&local.crop.h=304&local.crop.w=532&local.crop.x=22&local.crop.y=0,teaser-original/heute-ist-der-abstand-fuer-rollstuehle-und-kinderwagen-zwischen-perron-und-zugeingang-zu-hoch-"}, "exportteaser": "Erst hat die SBB die Einweihung des neuen Wartebereichs am Bahnhof Oberentfelden gefeiert, jetzt liegt bereits das n\u00e4chste Gesuch f\u00fcr Bauarbeiten auf. Grund ist ein Entscheid, der lange hat auf sich warten lassen.", "keywords": "Oberentfelden", "id": 128289707, "commentcount": 0, "title": "Oberentfelder SBB-Perron wird behindertengerecht umgebaut", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WNn6DBC_layP_8Rca8k1Rz6z11w/4cea79cc088c064475323d7c955138649873b859/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=360&local.crop.h=304&local.crop.w=532&local.crop.x=22&local.crop.y=0,teaser-max/heute-ist-der-abstand-fuer-rollstuehle-und-kinderwagen-zwischen-perron-und-zugeingang-zu-hoch-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-27 18:28:17+02:00", "exporttitle": "Oberentfelder SBB-Perron wird behindertengerecht umgebaut", "publicationdate": "2014-08-27 17:15:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 17:15:35+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Erst haben die SBB die Einweihung des neuen Wartebereichs am Bahnhof Oberentfelden gefeiert, jetzt liegt bereits das n\u00e4chste Gesuch f\u00fcr Bauarbeiten auf. Grund ist ein Entscheid, der lange hat auf sich warten lassen.", "cities": [{"zips": ["5036"], "title": "Oberentfelden"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289705, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/WNn6DBC_layP_8Rca8k1Rz6z11w/4cea79cc088c064475323d7c955138649873b859/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=360&local.crop.h=304&local.crop.w=532&local.crop.x=22&local.crop.y=0,teaser-max/heute-ist-der-abstand-fuer-rollstuehle-und-kinderwagen-zwischen-perron-und-zugeingang-zu-hoch-", "title": "Heute ist der Abstand f\u00fcr Rollst\u00fchle und Kinderwagen zwischen Perron und Zugeingang zu hoch.", "source": "Katja Schlegel", "modifieddate": "2014-08-27 17:15:33+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/_qDjj9QgNeIkJyK7BtZn4jnsVKM/4cea79cc088c064475323d7c955138649873b859/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=360&local.crop.h=304&local.crop.w=532&local.crop.x=22&local.crop.y=0,teaser-original/heute-ist-der-abstand-fuer-rollstuehle-und-kinderwagen-zwischen-perron-und-zugeingang-zu-hoch-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iXLal0wohnaJeobRkcXsJSn5FBk/7fbe75f7d168142f020dd05c107d098a022256ce/teaser-max/die-gemeinde-oberentfelden-hat-fehlbare-bauherren-angezeigt-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Ux0BiNPHX0WWAOmTwz96q1uqMDU/7fbe75f7d168142f020dd05c107d098a022256ce/teaser-original/die-gemeinde-oberentfelden-hat-fehlbare-bauherren-angezeigt-", "teaser": "Im Januar platzte dem Oberentfelder Gemeinderat der Kragen: Er zeigte Bauherren an, die sich nicht an die Baupl\u00e4ne gehalten hatten. Einer der Bauherren ist bereits zur\u00fcckgekrebst.", "modifieddate": "2014-08-19 19:50:48+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/ZyVxbV8kcmZh3iAoZDuGJOL11FE/7fbe75f7d168142f020dd05c107d098a022256ce/teaser-mobilehd/die-gemeinde-oberentfelden-hat-fehlbare-bauherren-angezeigt-", "title": "In den Kellerwohnungen haust heute keiner mehr", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/in-den-kellerwohnungen-haust-heute-keiner-mehr-128265029", "id": 128265029}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/9bNKC-Mgpqr5F1uQow3iVjCv4Yc/a9e3285676bbd3fe4c57de0f22129371311870ae/teaser-max/verkehrschaos-in-oberentfelden", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/nOGOyTFG8HzfmNHb_V2BAPWkfLk/a9e3285676bbd3fe4c57de0f22129371311870ae/teaser-original/verkehrschaos-in-oberentfelden", "teaser": "Je ein Zug von SBB und AAR bus+bahn besch\u00e4digten am Dienstagnachmittag nacheinander das Fahrleitungskreuz in Oberentfelden. Danach mussten die Passagiere f\u00fcr rund drei Stunden mit Ersatzbussen Vorlieb nehmen. Der Verkehr wurde umgeleitet.", "modifieddate": "2014-08-20 20:27:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Bh2JsRMzflaBDLxWKQKPlmZ5WYY/a9e3285676bbd3fe4c57de0f22129371311870ae/teaser-mobilehd/verkehrschaos-in-oberentfelden", "title": "Besch\u00e4digte Zug-Fahrleitung sorgt in Oberentfelden f\u00fcr Verkehrschaos", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/beschaedigte-zug-fahrleitung-sorgt-in-oberentfelden-fuer-verkehrschaos-128268444", "id": 128268444}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BMQKcreRLxbwGmAKdWIqc5AKmG4/a00652ffbe893604f42f491b4eb038fad1007869/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1133&remote.size.h=756&local.crop.h=376&local.crop.w=659&local.crop.x=233&local.crop.y=111,teaser-max/fuehrerausweis", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/jzseVSLichSDgp5KzZ53e_MHtIM/a00652ffbe893604f42f491b4eb038fad1007869/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1133&remote.size.h=756&local.crop.h=376&local.crop.w=659&local.crop.x=233&local.crop.y=111,teaser-original/fuehrerausweis", "teaser": "Seine aggressive Fahrweise wurde einem jungen Automobilisten gestern auf der A1 zum Verh\u00e4ngnis. Er verursachte eine Kollision mit zwei Fahrzeugen. Seinen F\u00fchrerausweis ist er los.", "modifieddate": "2014-07-13 10:39:57+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/YrkzevuSi489owAJZ4n8BYO5xPQ/a00652ffbe893604f42f491b4eb038fad1007869/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1133&remote.size.h=756&local.crop.h=376&local.crop.w=659&local.crop.x=233&local.crop.y=111,teaser-mobilehd/fuehrerausweis", "title": "Aggressiver Junglenker verursacht Kollision mit zwei Autos und ist Billet los", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/aggressiver-junglenker-verursacht-kollision-mit-zwei-autos-und-ist-billet-los-128172462", "id": 128172462}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/oberentfelder-sbb-perron-wird-behindertengerecht-umgebaut-128289707", "interferers": [], "author": "Katja Schlegel", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/oberentfelder-sbb-perron-wird-behindertengerecht-umgebaut-128289707/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/wUUONoX8mUHB5K-qRbyOsxq1f2o/4cea79cc088c064475323d7c955138649873b859/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=360&local.crop.h=304&local.crop.w=532&local.crop.x=22&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/heute-ist-der-abstand-fuer-rollstuehle-und-kinderwagen-zwischen-perron-und-zugeingang-zu-hoch-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/bOv7cMdFE18uc0DoCuqTuoiCdeo/3ed0b657e4b0101b5bb0e1bf0b3a454d66cbdad9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=617&local.crop.w=1080&local.crop.x=99&local.crop.y=57,teaser-original/fuer-die-geplante-inertstoffdeponie-muesste-ein-teil-dieses-waldes-im-bereich-bergmatt-gerodet-werden-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Kampf+gegen+Deponie+%C2%ABBergmatt%C2%BB%3A+D%C3%A4niken+erh%C3%A4lt+Sch%C3%BCtzenhilfe&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409150692000&modified=1409150801000&contributor=Phizim&id=128289315&published=1409150802000", "text": "<p>Im Herbst 2010 hatte die Einwohnergemeinde D&auml;niken eine Beschwerde gegen den kantonalen Richtplan eingereicht. Die Gemeinde wehrt sich dagegen, dass am Standort &laquo;Bergmatt&raquo; eine Inertstoffdeponie vorgesehen wird. Die Justizkommission (Juko) des Kantonsrats sieht das auch so und beantragt dem Kantonsrat, die Beschwerde ebenfalls gutzuheissen.</p>\n<p><strong>&laquo;Bundesrecht verletzt&raquo;</strong></p>\n<p>Wie die Justizkommission des Kantonsrats in ihrer gestrigen Medienmitteilung ausf&uuml;hrt, beschwert sich die Einwohnergemeinde D&auml;niken vor dem Kantonsrat dagegen, dass der Regierungsrat das auf ihrem Gebiet liegende Areal &laquo;Bergmatt&raquo; mit der Abstimmungskategorie &laquo;Zwischenergebnis&raquo; in den kantonalen &laquo;Richtplan 2000 Inertstoffdeponien mit umfassender Stoffliste&raquo; aufnehmen wolle.</p>\n<p>Im Wesentlichen macht sie geltend, dass keine gen&uuml;gende Interessenabw&auml;gung vorgenommen und damit Bundesrecht verletzt worden sei. Der Regierungsrat h&auml;lt dem entgegen, dass die Interessenabw&auml;gung sehr wohl stattgefunden habe. Es handle sich dabei um einen sehr langen Prozess, der in mehreren Schritten schon seit Mitte der 1990er-Jahre laufe.</p>\n<p><strong>Gemeinderat setzt Fragezeichen hinter geplante Rodungen</strong></p>\n<p>&laquo;Konkret geht es darum, dass auf dem Areal &laquo;Bergmatt&raquo; acht Hektaren Wald gerodet werden sollen, um den Aushub f&uuml;r die Deponie vornehmen zu k&ouml;nnen&raquo;, erkl&auml;rt Gemeindepr&auml;sident Gery Meier. F&uuml;r den Gemeinderat sei es unverst&auml;ndlich gewesen, dass Wald gerodet werden soll, um eine Deponie errichten zu k&ouml;nnen. &laquo;Zudem haben wir Bedenken, dass unser Grundwasser, aus dem wir und Walterswil unser Trinkwasser beziehen, durch die eingelagerten Stoffe gef&auml;hrdet werden k&ouml;nnte&raquo;, so Meier weiter.</p>\n<p>Und schliesslich sei dieses Gebiet &laquo;ein Wildtierkorridor von nationaler Bedeutung&raquo;. Dem Regierungsrat sei es in der Folge nicht gelungen, entgegen seinen Behauptungen, klar darzulegen, weshalb eine Inertstoffdeponie wichtiger sein solle als das Naherholungsgebiet Wald, eine intakte Trinkwasserfassung und ein nationaler Wildtierkorridor.</p>\n<p>Das sieht die Juko auch so. Sie hatte in dieser Angelegenheit sogar einen Augenschein vor Ort vorgenommen, wie Meier erkl&auml;rt, und h&auml;lt fest: &laquo;F&uuml;r die Behandlung von Beschwerden gegen Regierungsratsbeschl&uuml;sse betreffend Richtplan ist der Kantonsrat zust&auml;ndig, die Justizkommission (Juko) ist vorberatende Kommission. Artikel 3 der eidgen&ouml;ssischen Raumplanungsverordnung (RPV) statuiert ausdr&uuml;cklich, dass die Beh&ouml;rden dort, wo ihnen Handlungsspielr&auml;ume bei der Erf&uuml;llung und Abstimmung raumwirksamer Aufgaben zustehen, eine Interessenabw&auml;gung vornehmen und diese in der Begr&uuml;ndung ihrer Beschl&uuml;sse darlegen m&uuml;ssen. Im Regierungsratsbeschluss ist die Interessenabw&auml;gung nicht transparent gemacht. Deshalb ist die Juko der Auffassung, dass der Regierungsrat seiner Begr&uuml;ndungspflicht ungen&uuml;gend nachgekommen ist, weshalb sie dem Kantonsrat beantragt, die Beschwerde gutzuheissen. Folgt der Kantonsrat diesem Antrag, muss der Regierungsrat neu entscheiden&raquo;.</p>\n<p><strong>&laquo;Nur ein Teilsieg&raquo;</strong></p>\n<p>Gery Meier freut sich nat&uuml;rlich &uuml;ber diesen Beschluss der Juko und speziell dar&uuml;ber, dass dies Kommission sogar einen Augenschein vor Ort vorgenommen hat. Aber: &laquo;Es ist nur ein Teilsieg. Der Gemeinderat hat die Hoffnung, aber auch die Erwartung, dass der Kantonsrat dem Antrag der Justizkommission, deren Meinung ja ein gewisses Gewicht hat, entspricht. Die Widerspr&uuml;che in der Begr&uuml;ndung des Regierungsrats sind nicht nachvollziehbar, und sogar das Amt f&uuml;r Umwelt hat festgestellt, dass eine Inertstoffdeponie an einem solchen Standort nicht umweltvertr&auml;glich sei&raquo;, so Meier.</p>\n<p>Wie sieht nun der weitere Fahrplan aus? Laut Daniel Mackuth, dem Pr&auml;sidenten der Juko, wird das Gesch&auml;ft fr&uuml;hestens im November oder Dezember im Kantonsrat behandelt. &laquo;Sagt der Kantonsrat Ja zu unserem Antrag, so muss der Regierungsrat nochmals &uuml;ber die B&uuml;cher. Wenn er will, dass diese Deponie kommt, so muss er dies z&uuml;gig tun. Er hat aber auch die M&ouml;glichkeit, das Vorhaben fallen zu lassen. Aber das k&ouml;nnen wir nicht beeinflussen&raquo;, f&uuml;hrt Mackuth aus.</p>\n<p>So oder so: Der Regierungsrat wird sich wohl erst im kommenden Jahr nochmals mit der Beschwerde und dem geplanten Vorhaben befassen k&ouml;nnen.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128281901, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/wqZsLVRUspQ5CaIDejAmVMDY-lg/3ed0b657e4b0101b5bb0e1bf0b3a454d66cbdad9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=617&local.crop.w=1080&local.crop.x=99&local.crop.y=57,teaser-max/fuer-die-geplante-inertstoffdeponie-muesste-ein-teil-dieses-waldes-im-bereich-bergmatt-gerodet-werden-", "title": "F\u00fcr die geplante Inertstoffdeponie m\u00fcsste ein Teil dieses Waldes im Bereich \u00abBergmatt\u00bb gerodet werden.", "source": "Bruno Kissling", "modifieddate": "2014-08-25 16:53:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/bOv7cMdFE18uc0DoCuqTuoiCdeo/3ed0b657e4b0101b5bb0e1bf0b3a454d66cbdad9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=617&local.crop.w=1080&local.crop.x=99&local.crop.y=57,teaser-original/fuer-die-geplante-inertstoffdeponie-muesste-ein-teil-dieses-waldes-im-bereich-bergmatt-gerodet-werden-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Justizkommission", "id": 128289315, "commentcount": 0, "title": "Kampf gegen Deponie \u00abBergmatt\u00bb: D\u00e4niken erh\u00e4lt Sch\u00fctzenhilfe", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/wqZsLVRUspQ5CaIDejAmVMDY-lg/3ed0b657e4b0101b5bb0e1bf0b3a454d66cbdad9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=617&local.crop.w=1080&local.crop.x=99&local.crop.y=57,teaser-max/fuer-die-geplante-inertstoffdeponie-muesste-ein-teil-dieses-waldes-im-bereich-bergmatt-gerodet-werden-", "source": "Oltner Tagblatt", "modifieddate": "2014-08-27 16:46:41+02:00", "exporttitle": "Sch\u00fctzenhilfe f\u00fcr die Gemeinde D\u00e4niken", "publicationdate": "2014-08-27 16:46:42+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 16:44:52+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Der Kantonsrat muss bez\u00fcglich der Inertstoffdeponie \u00abBerggmatt\u00bb entscheiden. \u00abKonkret geht es darum, dass auf dem Areal acht Hektaren Wald gerodet werden sollen, um den Aushub f\u00fcr die Deponie vornehmen zu k\u00f6nnen\u00bb, erkl\u00e4rt der Gemeindepr\u00e4sident.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128281901, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/wqZsLVRUspQ5CaIDejAmVMDY-lg/3ed0b657e4b0101b5bb0e1bf0b3a454d66cbdad9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=617&local.crop.w=1080&local.crop.x=99&local.crop.y=57,teaser-max/fuer-die-geplante-inertstoffdeponie-muesste-ein-teil-dieses-waldes-im-bereich-bergmatt-gerodet-werden-", "title": "F\u00fcr die geplante Inertstoffdeponie m\u00fcsste ein Teil dieses Waldes im Bereich \u00abBergmatt\u00bb gerodet werden.", "source": "Bruno Kissling", "modifieddate": "2014-08-25 16:53:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/bOv7cMdFE18uc0DoCuqTuoiCdeo/3ed0b657e4b0101b5bb0e1bf0b3a454d66cbdad9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=617&local.crop.w=1080&local.crop.x=99&local.crop.y=57,teaser-original/fuer-die-geplante-inertstoffdeponie-muesste-ein-teil-dieses-waldes-im-bereich-bergmatt-gerodet-werden-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gBzxVSmxpNDM2471dWwvBYZLEGs/b1600ba0f09169913964a5255e8a530acd567c79/teaser-max/bei-der-gruendung-der-aktiengesellschaft-waren-anwesend-von-links-marcel-dopple-mitglied-verwaltungsrat-ulrich-soltermann-vizepraesident-verwaltungsrat-richard-marty-mitglied-verwaltungsrat-benno-niggli-geschaeftsfuehrer-martin-suter-mitglied-verwaltungsrat-andrea-widmer-gemeindeschreiberin-andr-leuenberger-finanzen-gery-meier-praesident-verwaltungsrat-peter-t--frei-mitglied-verwaltungsrat-und-markus-spielmann-notar--zvg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/D4GwQ7lFBKPhMR88ynkyX6doTJg/b1600ba0f09169913964a5255e8a530acd567c79/teaser-original/bei-der-gruendung-der-aktiengesellschaft-waren-anwesend-von-links-marcel-dopple-mitglied-verwaltungsrat-ulrich-soltermann-vizepraesident-verwaltungsrat-richard-marty-mitglied-verwaltungsrat-benno-niggli-geschaeftsfuehrer-martin-suter-mitglied-verwaltungsrat-andrea-widmer-gemeindeschreiberin-andr-leuenberger-finanzen-gery-meier-praesident-verwaltungsrat-peter-t--frei-mitglied-verwaltungsrat-und-markus-spielmann-notar--zvg", "teaser": "Die Kommunikationsnetz D\u00e4niken AG hat ihre Arbeit aufgenommen. Die Gemeinde D\u00e4niken ist somit nach dem Stromnetz auch im Besitz des Kabelnetzes.", "modifieddate": "2014-07-14 14:14:19+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/5v1iqXHBXsfzGVNj9nfiNf5nMqM/b1600ba0f09169913964a5255e8a530acd567c79/teaser-mobilehd/bei-der-gruendung-der-aktiengesellschaft-waren-anwesend-von-links-marcel-dopple-mitglied-verwaltungsrat-ulrich-soltermann-vizepraesident-verwaltungsrat-richard-marty-mitglied-verwaltungsrat-benno-niggli-geschaeftsfuehrer-martin-suter-mitglied-verwaltungsrat-andrea-widmer-gemeindeschreiberin-andr-leuenberger-finanzen-gery-meier-praesident-verwaltungsrat-peter-t--frei-mitglied-verwaltungsrat-und-markus-spielmann-notar--zvg", "title": "Gemeinde D\u00e4niken hat das Yetnet-Kabelnetz \u00fcbernommen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/solothurn/thal-gaeu-niederamt/gemeinde-daeniken-hat-das-yetnet-kabelnetz-uebernommen-128175009", "id": 128175009}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/xs2a46OTIWdE5oGLmJ09oEVVsoo/220f6274c3a32a0cd17a59d20dc80b20b602a9a1/teaser-max/hans-ulrich-schaer-gemeindeammann-von-aarburg-will-die-asylunterkunft-in-diesen-bloecken-an-der-lindengutstrasse-verhindern--raphael-nadler", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/3lxrkOmlLA7eIx0Na1qoEXx6htI/220f6274c3a32a0cd17a59d20dc80b20b602a9a1/teaser-original/hans-ulrich-schaer-gemeindeammann-von-aarburg-will-die-asylunterkunft-in-diesen-bloecken-an-der-lindengutstrasse-verhindern--raphael-nadler", "teaser": "Aarburg z\u00e4hlt auf die Dienste eines PR-Beraters. Die Gemeinde will so negative Schlagzeilen vermeiden und l\u00e4sst sich dies auch einiges kosten. Auch in Bremgarten gibt es seit dem Badi-Verbot-Desaster einen PR-Berater auf Abruf.", "modifieddate": "2014-08-18 14:07:59+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/ITSomP8pQ8WA7pXbBC3pkCan9ow/220f6274c3a32a0cd17a59d20dc80b20b602a9a1/teaser-mobilehd/hans-ulrich-schaer-gemeindeammann-von-aarburg-will-die-asylunterkunft-in-diesen-bloecken-an-der-lindengutstrasse-verhindern--raphael-nadler", "title": "Gemeinde Aarburg l\u00e4sst sich von einem PR-Berater helfen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/gemeinde-aarburg-laesst-sich-von-einem-pr-berater-helfen-128259645", "id": 128259645}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/2ZoaztTL4FcOSTjgigHRF1aUoVU/93a1a1cd0358686e824d4ea913a60a88e623dfc7/teaser-max/bilder-zum-leserbeitrag", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/pX4V4c6YFQdGdFHW9DAkWZui-1U/93a1a1cd0358686e824d4ea913a60a88e623dfc7/teaser-original/bilder-zum-leserbeitrag", "teaser": null, "modifieddate": "2014-08-25 15:09:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/6A169zwJCp8tI3gUa8RoRSiLj_U/93a1a1cd0358686e824d4ea913a60a88e623dfc7/teaser-mobilehd/bilder-zum-leserbeitrag", "title": "Personalausflug Gemeinde M\u00f6hlin", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/beitrag/leserbeitrag/personalausflug-gemeinde-moehlin-128281673", "id": 128281673}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/kampf-gegen-deponie-bergmatt-daeniken-erhaelt-schuetzenhilfe-128289315", "interferers": [], "author": "Beat Wyttenbach", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/kampf-gegen-deponie-bergmatt-daeniken-erhaelt-schuetzenhilfe-128289315/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/zT7mT-xBtSyNLVaV0Ge9g4OGX4E/3ed0b657e4b0101b5bb0e1bf0b3a454d66cbdad9/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=617&local.crop.w=1080&local.crop.x=99&local.crop.y=57,teaser-mobilehd/fuer-die-geplante-inertstoffdeponie-muesste-ein-teil-dieses-waldes-im-bereich-bergmatt-gerodet-werden-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/mUFU0rhEz6rZfffJ9WHeinUIRlo/340cc4bedd24aa9076448e0dd5c6d09ab148918e/teaser-original/auch-der-aargauerknoten-beim-regierungsgebaeude-ist-zu-den-spitzenzeiten-bereits-heute-ueberlastet-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Auto-Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Weniger+Verkehr+im+G%C3%B6nhard%2C+l%C3%A4ngere+Staus+an+den+Knoten&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409148601000&modified=1409156960000&contributor=Phizim&id=128289199&published=1409148600000", "text": "<p>2016 k&ouml;nnen die Quartierbewohner im G&ouml;nhard und Goldern aufatmen. Sobald die Verbindungsspange Buchs Nord (VSBN) in Betrieb genommen und flankierende Massnahmen umgesetzt sind, wird das Teilfahrverbot in den Quartieren zwischen Tramstrasse und Entfelderstrasse eingef&uuml;hrt. Voraussetzung ist aber, dass keine Beschwerden das Verfahren verz&ouml;gern. Dies gaben die Verkehrsplaner der Stadt und des Kantons, Daniel Rudin und Frank R&uuml;ede, am Dienstagabend im Kultur- und Kongresshaus bekannt, als sie rund 60 interessierten Aarauerinnen und Aarauern die komplexen Verkehrsbeziehungen erkl&auml;rten.</p>\n<p>Verkehrsprojekte entsprechen immer unterschiedlichen Anspr&uuml;chen und Erwartungen, sagte Stadtpr&auml;sidentin Jolanda Urech: &laquo;Sie sind immer nur mehr oder weniger gut und nie perfekt.&raquo; Wenn die Quartiere G&ouml;nhard und Goldern durch ein Teilfahrverbot vom Durchgangsverkehr befreit werden, hat das Auswirkungen auf die Hintere Bahnhofstrasse, auf die Knoten Gais und Rosengarten sowie auf die &uuml;bergeordneten Kantonsstrassen Tramstrasse und Entfelderstrasse.</p>\n<p>Der Anteil des Durchgangsverkehrs im G&ouml;nhard wird auf 30 Prozent gesch&auml;tzt. Die Bef&uuml;rchtung der Quartierbewohner, dass mit den &Uuml;berbauungen im Torfeld S&uuml;d und dem Stadion die Belastungen noch gr&ouml;sser w&uuml;rden, sei verst&auml;ndlich und gerechtfertigt, r&auml;umte Stadtrat Werner Schib ein.</p>\n<p>Im Jahr 2008 wurde mit dem Quartierverein eine Vereinbarung abgeschlossen, mit der der Stadtrat Massnahmen gegen den Durchgangsverkehr versprach. Im Sommer 2010 verlangte das Bundesgericht vom Stadtrat zu pr&uuml;fen, ob und wie im l&auml;rmgeplagten G&ouml;nhard der Schleichverkehr gestoppt werden kann.</p>\n<p><strong>Fahrverbot nur grossr&auml;umig</strong></p>\n<p>Die Stadt ermittelte mit Verkehrsstudien die Auswirkungen eines Teilfahrverbots im G&ouml;nhard. Es zeigte sich, dass nur ein grossr&auml;umiges Fahrverbot in Frage kommt, wie Werner Schib ausf&uuml;hrte. Bei einem kleinr&auml;umigen Verbot m&uuml;ssten die Quartierbewohner ausserhalb der Fahrverbotszone gr&ouml;ssere Umwege fahren. Auch die Tramstrasse und die Entfelderstrasse w&uuml;rden zus&auml;tzlich belastet.</p>\n<p>&laquo;Dass aber bei einem kleinr&auml;umigen Fahrverbot die Zunahme auf den Kantonsstrassen ganze 57 Prozent ausmachen w&uuml;rde, hat uns doch sehr &uuml;berrascht&raquo;, sagte Daniel Rudin, Projektleiter Verkehr bei der Stadt. Auch der Verkehr auf der Hinteren Bahnhofstrasse w&uuml;rde sich verdoppeln, R&uuml;ckstaus bei den Knoten Rosengarten und Gais w&auml;ren die Folge. Bei einem das ganze Gebiet G&ouml;nhard-Goldern umfassenden Fahrverbot wird die zus&auml;tzliche Belastung der &uuml;bergeordneten Strassen auf 8 bis 16 Prozent gesch&auml;tzt.</p>\n<p>Die neuralgischen Punkte sind die Knoten, nebst den erw&auml;hnten Rosengarten und Gais auch die Knoten Kreuzplatz und Aargauerplatz. &laquo;Sie sind zu den Spitzenzeiten morgens und abends bereits heute &uuml;berlastet&raquo;, sagte der Verkehrsplaner des Kantons, Frank R&uuml;ede. Mit der Verbindungsspange Buchs Nord, die Ende 2016 in Betrieb gehen soll, wird der Kreisel Gais an seine Grenzen kommen.</p>\n<p>&laquo;Bevor das Teilfahrverbot in Kraft gesetzt werden kann, braucht es deshalb flankierende Massnahmen&raquo;, sagte R&uuml;ede. &laquo;So paradox das t&ouml;nt, beim Kreisel Gais wird zur Steuerung des Verkehrs eine Lichtsignalanlage installiert.&raquo; Ebenso beim Knoten Bavaria, der zu einem Kreisel umgebaut wird. Die Lichtsignalanlage soll auch nach dem Umbau zum Kreisel aufrechterhalten bleiben. Zudem wird, laut R&uuml;ede, in der Tramstrasse stadteinw&auml;rts bis Knoten Bavaria, vorerst provisorisch, eine Busspur eingerichtet.</p>\n<p><strong>Die Staus werden l&auml;nger</strong></p>\n<p>Der Verkehr nimmt zu, die Staus werden an den Eingangstoren der Stadt l&auml;nger. Daf&uuml;r sorgt allein die ungebremste Zunahme des Autoverkehrs und der Bev&ouml;lkerung. &laquo;Auch mit einem guten Verkehrsmanagement ist eine staufreie Verkehrsabwicklung nicht m&ouml;glich&raquo;, sagte R&uuml;ede. Dieses trage aber immerhin dazu bei, den Verkehrsfluss ins besondere f&uuml;r den &ouml;ffentlichen Busverkehr zu optimieren.</p>\n<p>Die st&auml;dtische Verkehrspolitik verfolge vier Ziele, sagte Rudin: Attraktive und sichere Fussweg- und Veloverbindungen, attraktives und leistungsf&auml;higes &ouml;V-Netz, funktionsf&auml;higes und stadtvertr&auml;gliches System f&uuml;r den motorisierten Individualverkehr und ein optimales Umfeld. Alles unter einen Hut zu bringen, ist, wie das Beispiel G&ouml;nhard-Goldern beweist, nicht einfach.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289197, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/HSe5ZzOYyG9a0IGvOPPCErsl9ds/340cc4bedd24aa9076448e0dd5c6d09ab148918e/teaser-max/auch-der-aargauerknoten-beim-regierungsgebaeude-ist-zu-den-spitzenzeiten-bereits-heute-ueberlastet-", "title": "Auch der Aargauerknoten beim Regierungsgeb\u00e4ude ist zu den Spitzenzeiten bereits heute \u00fcberlastet.", "source": "Emanuel Freudiger", "modifieddate": "2014-08-27 16:10:00+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/mUFU0rhEz6rZfffJ9WHeinUIRlo/340cc4bedd24aa9076448e0dd5c6d09ab148918e/teaser-original/auch-der-aargauerknoten-beim-regierungsgebaeude-ist-zu-den-spitzenzeiten-bereits-heute-ueberlastet-"}, "exportteaser": "Vor einem Teilfahrverbot im Quartier G\u00f6nhard-Goldern sind flankierende Massnahmen n\u00f6tig, unter anderem eine Lichtsignalanlage beim Kreisel Gais. Dies teilte Frank R\u00fcede, Verkehrsplaner beim Kanton, den Aarauern an einer Orientierungsversammlung mit.", "keywords": "Aarau, Teilfahrverbot Quartier G\u00f6nhard Goldern, Verkehr", "id": 128289199, "commentcount": 2, "title": "Weniger Verkehr im G\u00f6nhard, l\u00e4ngere Staus an den Knoten", "comments": [{"username": "Flavio Schneider", "text": "Ich gehe davon aus,dass Anwohner von Hauptstrassen,die\nden L\u00e4rm,den Gestank,den Feinstaub und all die anderen\nUnannehmlichkeiten der Autofahrenden aus den verkehrs-\nberuhigten Quartieren ertragen m\u00fcssen finanziell von der\nStadt entsch\u00e4digt werden!Sonst haben wir n\u00e4mlich eine\nZweiklassen-Gesellschaft wie in einer Bananenrepublick!\n ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 13:58:24+02:00"}, {"username": "Sir Galahad", "text": "Ich darf wohl dann davon ausgehen dass die befriedeten Quartiere auch etwas mehr f\u00fcr einen allf\u00e4lligen Unterhalt der Strassen bezahlen.\nUmmch\u00e4rli will jeder, den Verkehr aber nicht!", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 11:48:59+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/HSe5ZzOYyG9a0IGvOPPCErsl9ds/340cc4bedd24aa9076448e0dd5c6d09ab148918e/teaser-max/auch-der-aargauerknoten-beim-regierungsgebaeude-ist-zu-den-spitzenzeiten-bereits-heute-ueberlastet-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-27 18:29:20+02:00", "exporttitle": "Weniger Verkehr im G\u00f6nhard, l\u00e4ngere Staus an den Knoten", "publicationdate": "2014-08-27 16:10:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 16:10:01+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Vor einem Teilfahrverbot im Quartier G\u00f6nhard-Goldern sind flankierende Massnahmen n\u00f6tig, unter anderem eine Lichtsignalanlage beim Kreisel Gais. Dies teilte Frank R\u00fcede, Verkehrsplaner beim Kanton, den Aarauern an einer Orientierungsversammlung mit.", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128289197, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/HSe5ZzOYyG9a0IGvOPPCErsl9ds/340cc4bedd24aa9076448e0dd5c6d09ab148918e/teaser-max/auch-der-aargauerknoten-beim-regierungsgebaeude-ist-zu-den-spitzenzeiten-bereits-heute-ueberlastet-", "title": "Auch der Aargauerknoten beim Regierungsgeb\u00e4ude ist zu den Spitzenzeiten bereits heute \u00fcberlastet.", "source": "Emanuel Freudiger", "modifieddate": "2014-08-27 16:10:00+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/mUFU0rhEz6rZfffJ9WHeinUIRlo/340cc4bedd24aa9076448e0dd5c6d09ab148918e/teaser-original/auch-der-aargauerknoten-beim-regierungsgebaeude-ist-zu-den-spitzenzeiten-bereits-heute-ueberlastet-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/seSJhMk1_P-xbLzb2lqdCaceA1I/f37b869ef011842361d010d365f51991a11f9040/teaser-max/gewohntes-bild-stau-vor-dem-gotthard-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/1upUtqhVcJqFIZpbiznv5wD_xXs/f37b869ef011842361d010d365f51991a11f9040/teaser-original/gewohntes-bild-stau-vor-dem-gotthard-archiv", "teaser": "Der Verkehr ist trotz Ferienende am Wochenende nach wie vor stark in Richtung S\u00fcden gerollt. So gab es vor allem am Samstag einen langen Stau vor dem Gotthard-Nordportal. Aber auch in Richtung Norden mussten sich die Autofahrenden gedulden.", "modifieddate": "2014-08-24 18:28:28+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/MoiG3khb7yfITtENx95QcPp6XUE/f37b869ef011842361d010d365f51991a11f9040/teaser-mobilehd/gewohntes-bild-stau-vor-dem-gotthard-archiv", "title": "Verkehr rollt trotz Ferienende immer noch Richtung S\u00fcden", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/verkehr-rollt-trotz-ferienende-immer-noch-richtung-sueden-128279563", "id": 128279563}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iQeIZMZJTX_zntaI7eZVaCb6ghw/289886c6590f50328bbe2df1bf8e53ea2b6f3ee7/teaser-max/der-verkehr-staut-sich-vor-dem-gotthard-tunnel-bei-wassen-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/xFoJT9vCVEooN2AgzZgPIkQOPWo/289886c6590f50328bbe2df1bf8e53ea2b6f3ee7/teaser-original/der-verkehr-staut-sich-vor-dem-gotthard-tunnel-bei-wassen-archiv", "teaser": "Obwohl in den Kantonen Genf und Waadt, in vier deutschen Bundesl\u00e4ndern und der bev\u00f6lkerungsreichsten Provinz der Niederlande die Ferien an diesem Wochenende zu Ende gehen, ist der Verkehr vor allem in Richtung S\u00fcden gerollt. Vor dem Gotthard-Nordportal kam es zu einem langen Stau.", "modifieddate": "2014-08-23 14:43:10+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/0kYDOwcSss4KxZfJBd0ubWpUIOo/289886c6590f50328bbe2df1bf8e53ea2b6f3ee7/teaser-mobilehd/der-verkehr-staut-sich-vor-dem-gotthard-tunnel-bei-wassen-archiv", "title": "Trotz Ferienende rollt der Verkehr vor allem nach S\u00fcden", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/trotz-ferienende-rollt-der-verkehr-vor-allem-nach-sueden-128276874", "id": 128276874}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/g49NY6I9YqWjP4KD7PQbeMLN5YE/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-max/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5F5Z36ifaOfJRi1bByPKcFBD1BY/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-original/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "teaser": "Im Jugendkulturhaus Fl\u00f6sserplatz ist fast nichts mehr so, wie es bei der Er\u00f6ffnung vor 25 Jahren war. Denn seit 1998 hat das Eventlokal, im Rahmen des damals neuen Jugendkonzepts, einen Leistungsvertrag mit der Stadt abgeschlossen.", "modifieddate": "2014-08-27 10:24:50+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/N3BLOJadxShGMPqzuNM6gyW5dSg/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-mobilehd/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "title": "25 Jahre Fl\u00f6sserplatz: Noch nicht erwachsen \u2013 und das ist gut so", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/25-jahre-floesserplatz-noch-nicht-erwachsen-und-das-ist-gut-so-128286633", "id": 128286633}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/weniger-verkehr-im-goenhard-laengere-staus-an-den-knoten-128289199", "interferers": [], "author": "Hubert Keller", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/weniger-verkehr-im-goenhard-laengere-staus-an-den-knoten-128289199/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/WzPk4AY9CUfCeAZwu53U8eNqQSI/340cc4bedd24aa9076448e0dd5c6d09ab148918e/teaser-mobilehd/auch-der-aargauerknoten-beim-regierungsgebaeude-ist-zu-den-spitzenzeiten-bereits-heute-ueberlastet-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/SbGMJuRcZys0pN74AFZsMaAYZXM/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-original/bruecke-jpg", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Tobias+Schilling&mobile=1&subressort=aarau&title=%C2%ABPont+Neuf%C2%BB%3A+Nicht+knausern+beim+neuen+Wahrzeichen+von+Aarau&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409130696000&modified=1409212220000&contributor=Tobias+Schilling&id=128288578&published=1409132880000", "text": "<p>Bef&uuml;rworter des &laquo;Pont Neuf&raquo; gibt es in fast allen Parteien: Die Fraktionen der SP, CVP, Pro Aarau, GLP und EVP/EW hatten sich am 24. M&auml;rz im Einwohnerrat f&uuml;r das Projekt ausgesprochen. Auch einige Einwohnerr&auml;te der SVP und der Gr&uuml;nen sind bei den Bef&uuml;rwortern dabei.</p>\n<p>Das Komitee weist auf die historische Bedeutung hin: &laquo;Abstimmungen mit einer solch weitreichenden Bedeutung finden oft nur einmal im Jahrhundert statt.&raquo; Wie 1844, als die Ortsb&uuml;rgergemeinde sich f&uuml;r die Kettenbr&uuml;cke aussprach, und 1947, als die Einwohnergemeinde &uuml;ber die heutige Br&uuml;cke abstimmte.</p>\n<p>Aarau sei eine Br&uuml;ckenstadt, schreiben die Bef&uuml;rworter, und der Zugang &uuml;ber die Aare sei der sch&ouml;nste. &laquo;Die neue Br&uuml;cke wird die Stadt &uuml;ber Jahrzehnte pr&auml;gen&raquo;, mahnt das Komitee und wirbt f&uuml;r den &laquo;Pont Neuf&raquo;. Die geplante Br&uuml;cke nehme Bezug auf den Zollrain und die mittelalterliche Altstadt. Sie f&uuml;ge sich nahtlos in denAareraum ein &ndash; das Ufer werde aufgewertet. Die neue Br&uuml;cke wirke dabei nicht historisierend, sondern modern und &auml;sthetisch &uuml;berzeugend. Auch der Langsamverkehr profitiere.</p>\n<p>&laquo;F&uuml;r einen Zeitraum von 80 bis 100 Jahren ist ein Unterschied bei den Investitionskosten von ca. 5 Millionen gering&raquo;, finden die Bef&uuml;rworter. &laquo;Zus&auml;tzliche Folgekosten werden nicht ausgel&ouml;st.&raquo; F&uuml;r ein Bauprojekt mit so grosser Wichtigkeit (vergleichbar mit dem Bahnhof) lohne sich diese Investition. &laquo;Unsere Stadt erh&auml;lt ein neues, identit&auml;tsstiftendes Wahrzeichen, das zu Aarau passt&raquo;, schreiben Ueli Hertig (Pro Aarau) und Christoph Schmid (SP) im Namen des Komitees.</p>\n<p>Wenn &laquo;Pont Neuf&raquo; abgelehnt und die billigere Variante mit dem Br&uuml;ckenplattenersatz gew&auml;hlt wird, bef&uuml;rchten die Bef&uuml;rworter Nachteile, die sp&auml;ter nicht mehr zu korrigieren w&auml;ren: Die enge Unterf&uuml;hrung f&uuml;r den Fuss- und Veloverkehr bliebe sowohl auf der Nord- als auch auf der S&uuml;dseite bestehen. Beim &laquo;Pont Neuf&raquo; w&uuml;rden die Wege unter der Br&uuml;cke rund dreimal breiter als heute. Auch Beitr&auml;ge aus dem Agglomerationsprogramm des Bundes k&ouml;nnten nicht geltend gemacht werden. Zudem bestehe f&uuml;r die billigere Variante noch kein Projekt und somit nur eine ungenaue Kostensch&auml;tzung.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128288649, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/ltHk5bOuhNQkkqZINzF-eTO6Jcg/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-max/bruecke-jpg", "title": "\u00abUnsere Stadt erh\u00e4lt ein neues, identit\u00e4tsstiftendes Wahrzeichen, das zu Aarau passt\u00bb, schreiben Ueli Hertig (Pro Aarau, oben) und Christoph Schmid (SP) im Namen des Komitees. (Br\u00fcckenvisualisierung)", "source": "az/zvg", "modifieddate": "2014-08-27 11:39:24+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/SbGMJuRcZys0pN74AFZsMaAYZXM/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-original/bruecke-jpg"}, "exportteaser": "", "keywords": "Neue Kettenbr\u00fccke", "id": 128288578, "commentcount": 8, "title": "\u00abPont Neuf\u00bb: Nicht knausern beim neuen Wahrzeichen von Aarau", "comments": [{"username": "Roland k. Moser", "text": "Soll die Pont Neuf eigentlich den \u00dcbertritt ins neue und schlechte EU-Zeitalter vorbereiten? Nach dem Schundbau neuer Bahnhof nochmals so ein Schandfleck?", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 10:43:46+02:00"}, {"username": "Roland K. moser", "text": "@ Markus Hutmacher 27.08.14 | 23:39\nDanke f\u00fcr die Info. Wenn sie stimmt :-) Die Stadt zahlt also keine Fremdkapitalzinsen, weder offen noch versteckt als z.B. Leasing-Raten?\nIch bin davon ausgegangen, dass wieder mal k\u00fcnftigen Generationen ans Portemonnaie gegangen wird, damit heute ein paar Politiker mehr in Saus und Braus leben k\u00f6nnen.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 07:59:53+02:00"}, {"username": "Roland K. Moser", "text": "@ Aarauer 28.08.14 | 07:26\nSchulden sind per se etwas schlechtes und ein illegitimes Finanzierungsmittel.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 07:56:47+02:00"}, {"username": " sensor", "text": "Eine wundersch\u00f6ne Br\u00fccke. Ein Schmuckst\u00fcck f\u00fcr die Stadt Aarau. Schade, wenn sie nicht gebaut wird.", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 20:21:07+02:00"}, {"username": "Kusi Ramboldt", "text": "Aber Herr Hutmacher, der Mittellandpark ist doch auch eines der wichtigsten Mehrgenerationenprojekte, nicht?", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 10:20:43+02:00"}, {"username": " Aarauer", "text": "@Roland K. Moser\n\nVerschuldung ist nicht per se etwas schlechtes, sondern ein legitimes Finanzierungsmittel... ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 07:26:53+02:00"}, {"username": "Markus Hutmacher ", "text": "Herr Moser sie sollten sich besser informieren. Die Stadt wies in der Jahresrechnung per 31.12.13 ein Nettoverm\u00f6gen von knapp 119 Millionen Franken aus. \nDa die neue Aarebr\u00fccke das wohl wichtigste Mehrgenerationenprojekt seit dem Bahnhofneubau ist, kann sie sich diese Investition sogar aus dem Verm\u00f6gen ohne Neuverschuldung leisten.\n\nMarkus Hutmacher Pr\u00e4sident der FGPK der Stadt Aarau", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 23:39:52+02:00"}, {"username": "Roland K. Moser", "text": "Solange die Stadt Schulden hat, gibt es keine neue Br\u00fccke.", "anonymous": true, "created": "2014-08-27 22:27:15+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ltHk5bOuhNQkkqZINzF-eTO6Jcg/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-max/bruecke-jpg", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-28 09:50:20+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-27 11:48:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-27 11:11:36+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Bef\u00fcrworter des \u00abPont Neuf\u00bb, einer neuen Br\u00fccke in Aarau, gibt es in fast allen Parteien: Viele Fraktionen stehen schon seit M\u00e4rz hinter ihr. F\u00fcr Ueli Hertig (Pro Aarau) und Christoph Schmid (SP) w\u00e4re es ein \u00abidentit\u00e4tsstiftendes Wahrzeichen.\u00bb", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128288649, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/ltHk5bOuhNQkkqZINzF-eTO6Jcg/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-max/bruecke-jpg", "title": "\u00abUnsere Stadt erh\u00e4lt ein neues, identit\u00e4tsstiftendes Wahrzeichen, das zu Aarau passt\u00bb, schreiben Ueli Hertig (Pro Aarau, oben) und Christoph Schmid (SP) im Namen des Komitees. (Br\u00fcckenvisualisierung)", "source": "az/zvg", "modifieddate": "2014-08-27 11:39:24+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/SbGMJuRcZys0pN74AFZsMaAYZXM/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-original/bruecke-jpg"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": null, "teaserImageFullSizeURL": null, "teaser": null, "modifieddate": "2014-08-22 17:32:33+02:00", "teaserImageCropped": null, "title": "Ja zur neuen Aarebr\u00fccke \"Pont Neuf\"", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/beitrag/vereinsmeldung/ja-zur-neuen-aarebruecke-pont-neuf-128275107", "id": 128275107}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/kLjVMhfd0Gi92giMHx4W2lb5h4g/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=632&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=34&local.crop.y=0,teaser-max/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WESZD1v4jBLhbyJSY_GwxUZE_iU/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=632&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=34&local.crop.y=0,teaser-original/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-", "teaser": "Die Gegner der neuen Kettenbr\u00fccke in Aarau haben m\u00f6glicherweise ein entscheidendes Argument im Abstimmungskampf gefunden: Den Br\u00fcckenk\u00f6pfen w\u00fcrden B\u00e4ume und Str\u00e4ucher zum Opfer fallen.", "modifieddate": "2014-08-27 09:01:35+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/eE1WjdA81Y2-WTtlbYePZ07ntCI/14adaca8a6e123d7db42a861caf57aeb43cc5031/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=632&local.crop.h=632&local.crop.w=1106&local.crop.x=34&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/der-pont-neuf-soll-so-die-verbindung-zur-altstadt-herstellen--rechts-ist-einer-der-umstrittenen-brueckenaufgaenge-zu-sehen--heute-stehen-dort-mehr-baeume-visualisierung-", "title": "Neue Kettenbr\u00fccke in Aarau: M\u00fcssen B\u00e4ume stehen bleiben?", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/neue-kettenbruecke-in-aarau-muessen-baeume-stehen-bleiben-128287701", "id": 128287701}, {"teaserImageURL": null, "teaserImageFullSizeURL": null, "teaser": null, "modifieddate": "2014-08-19 20:24:44+02:00", "teaserImageCropped": null, "title": "\u201cPont Neuf\u201c tritt Ortsbildschutz mit F\u00fcssen ", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/beitrag/leserbeitrag/pont-neuf-tritt-ortsbildschutz-mit-fuessen-128266845", "id": 128266845}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/pont-neuf-nicht-knausern-beim-neuen-wahrzeichen-von-aarau-128288578", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/pont-neuf-nicht-knausern-beim-neuen-wahrzeichen-von-aarau-128288578/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/uIXeBx40YtgVuTfzfdhEaPuEGW0/f8e083abd01772a7b57236365c46ba088aa415c1/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=708&local.crop.h=708&local.crop.w=1239&local.crop.x=41&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/bruecke-jpg", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5F5Z36ifaOfJRi1bByPKcFBD1BY/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-original/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=25+Jahre+Fl%C3%B6sserplatz%3A+Noch+nicht+erwachsen+%E2%80%93+und+das+ist+gut+so&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409072570000&modified=1409127890000&contributor=Tobias+Schilling&id=128286633&published=1409127890000", "text": "<p>Das wird gut. Aber knapp. Noch h&auml;ngt der Geruch nach frischer Farbe in der Luft, noch klebt sch&uuml;tzender Plastik &uuml;ber dem Chromstahl, noch sind die Stangen f&uuml;r die Scheinwerfer leer, die Discokugeln liegen in den Kartonschachteln. &laquo;Es gibt noch so viel zu tun und die Zeit rennt&raquo;, br&uuml;llt Frank Fischer gegen markdurchdringendes Presslufthammergedr&ouml;hn an. Aber sch&ouml;n wird es, Daumen hoch.</p>\n<p>Noch ein paar Tage, dann muss hier alles fertig sein. Dann wird gross gefeiert: Das <a href=\"/Aus Litauen in der Schweiz auf Einbruchstour? &ndash; Drei M&auml;nner festgenommen\" target=\"_blank\">Jugendkulturhaus Fl&ouml;sserplatz w</a>ird 25 Jahre alt. Seit drei Monaten arbeiten Gesamtleiter Frank Fischer und sein Team gemeinsam mit vielen Freiwilligen auf dieses Jubil&auml;ums-Wochenende hin. W&auml;nde wurden eingerissen, andere tapeziert, verputzt und gestrichen, da wurde abgedeckt, dort verschweisst oder ausger&auml;umt. Nebst einer neuen Bar werden die Fl&ouml;ssi-Besucher eine komplett neu gestaltete Tanzfl&auml;che antreffen. Die W&auml;nde sind schwarz angemalt, die gefliesten Treppenstufen mit Chromstahl verkleidet worden. &laquo;Der Schwimmbadcharakter ist verschwunden&raquo;, sagt Fischer in eine Presslufthammerl&auml;rm-Pause hinein. Und das ist noch l&auml;ngst nicht alles.</p>\n<p><!-- interferer --></p>\n<p><strong>Erste Schwulendisco der Stadt</strong></p>\n<p>25 Jahre ist dieser Ort f&uuml;r Jugendliche nun alt. In den ersten Jahren nach der Gr&uuml;ndung ein Jugendtreff, mal mit Mittagstisch, mal ohne, und mit der ersten Schwulendisco in der Stadt. Alles M&ouml;gliche habe man damals an Veranstaltungen ausprobiert, sagt Fischer, bis sich hier eine Clique so stark eingenistet hatte, dass andere Jugendliche fernblieben. Dann kam 1998 der Schnitt, &laquo;der Break&raquo;, wie Fischer sagt: Im Rahmen des neuen Jugendkonzepts wurde ein Leistungsvertrag mit der Stadt abgeschlossen. Neu sollten Jugendliche nicht einfach nur mehr konsumieren, sondern selber etwas zur Programmgestaltung beitragen. &laquo;Mit Jugendlichen f&uuml;r Jugendliche&raquo; lautete das Motto.</p>\n<p>Aus dem Jugendtreff wurde ein Jugendkulturhaus, in dem alles und jeder Platz und Raum bekommt. Und da kommt allerlei zusammen, querbeet durch alle m&ouml;glichen Stilrichtungen, von der Gothik- &uuml;ber die Hip-Hop- bis hin zur Nu-Rave-Szene, von Minimal bis Punk-Rock. Wer eine Idee f&uuml;r eine Veranstaltung hat, landet bei Nicole Sommerhalder und Marco Hagenbuch, beide diplomierte Kulturmanager und Programmverantwortliche im Fl&ouml;ssi. &laquo;Wir begleiten und unterst&uuml;tzen die Jugendlichen beim Organisieren und bei der Budgetplanung&raquo;, sagt sie. Hat eine Party Erfolg, kann daraus schnell eine Partyreihe werden. Rund 20&nbsp;000 G&auml;ste kommen so pro Jahr, die Zahl hat sich da in den letzten Jahren eingependelt.</p>\n<p>Ein Vierteljahrhundert hat das Fl&ouml;ssi auf dem Buckel &ndash; und ist noch immer nicht erwachsen. Es ist &uuml;ber all die Jahre das Jugendkulturhaus geblieben, der Ort, an dem die 16-J&auml;hrigen zum ersten Mal in den Ausgang gehen. Dieses Image schreckt die &Auml;lteren ab. &laquo;Wer &uuml;ber 22 ist, kommt nur noch selten hierher, das k&ouml;nnen wir nicht &auml;ndern. Aber wir haben auch &uuml;berhaupt kein Problem damit&raquo;, sagt Fischer. Am Publikumszustrom habe auch die Schliessung des Clubs Kettenbr&uuml;cke (KBA) vor einem Jahr nichts ge&auml;ndert. &laquo;Unser Veranstaltungsprogramm unterscheidet sich so stark von dem des KBA, das spricht dieses Publikum nur sporadisch an.&raquo;</p>\n<p><strong>Electro hat Hip-Hop abgel&ouml;st</strong></p>\n<p>Mit seiner Zielgruppe ver&auml;ndert sich im Fl&ouml;ssi das Publikum alle zwei bis drei Jahre komplett. Doch nicht nur die Gesichter &auml;ndern sich, auch die Rahmenbedingungen, sagt Fischer. Viel hat er in den mehr als 12 Jahren erlebt, seit denen er das Jugendkulturhaus leitet, viel gesehen und registriert. Ver&auml;ndert habe sich f&uuml;r die Besucher beispielsweise das Heimkommen, die gr&ouml;ssere Mobilit&auml;t dank Nachtz&uuml;gen.</p>\n<p>Relativ neu sei auch das Vorgl&uuml;hen, das Trinken auf dem Weg in den Ausgang, die musikalischen Vorlieben &ndash; weg von Hip-Hop, hin zu elektronischer Musik &ndash; oder die Drogen. Hatten Junge fr&uuml;her meist Gras geraucht, gehe heute der Trend in Richtung chemische Drogen. &laquo;Wir tolerieren nat&uuml;rlich weder das eine noch das andere&raquo;, sagt Fischer. Genau so wenig, wie Gewalt. Wobei auch hier eine Ver&auml;nderung stattgefunden habe: &laquo;Seit vier, f&uuml;nf Jahren wird deutlich weniger und weniger heftig gepr&uuml;gelt.&raquo;</p>\n<p>Die Stadt stellt dem Fl&ouml;ssi das Haus zur Verf&uuml;gung, bezahlt Beitr&auml;ge an den Unterhalt und die L&ouml;hne der Fl&ouml;ssi-Leitungsteams. Nebst Fischer, Sommerhalder und Hagenbuch arbeitet noch Techniker Etienne Renevey im Team. F&uuml;r die Betriebskosten muss es selber aufkommen. Eine weitere Ver&auml;nderung w&uuml;nschen sich die vier sehnlichst herbei: mehr Ressourcen. Fischer: &laquo;Seit 1998 sind die Stellenprozente mit 250 Prozent gleich geblieben, der Schulungsanteil und die Anspr&uuml;che aber kontinuierlich gestiegen.&raquo;</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128286631, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/g49NY6I9YqWjP4KD7PQbeMLN5YE/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-max/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "title": "Dem Fl\u00f6ssi-Team mit Frank Fischer, Nicole Sommerhalder und Marco Hagenbuch (v.l., es fehlt Etienne Renevey) bleibt noch viel zu tun.", "source": "Chris Iseli", "modifieddate": "2014-08-27 10:12:51+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/5F5Z36ifaOfJRi1bByPKcFBD1BY/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-original/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Aarau", "id": 128286633, "commentcount": 0, "title": "25 Jahre Fl\u00f6sserplatz: Noch nicht erwachsen \u2013 und das ist gut so", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/g49NY6I9YqWjP4KD7PQbeMLN5YE/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-max/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-27 10:24:50+02:00", "exporttitle": "Nicht erwachsen \u2013 und das ist gut so", "publicationdate": "2014-08-27 10:24:50+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-26 19:02:50+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Im Jugendkulturhaus Fl\u00f6sserplatz ist fast nichts mehr so, wie es bei der Er\u00f6ffnung vor 25 Jahren war. Denn seit 1998 hat das Eventlokal, im Rahmen des damals neuen Jugendkonzepts, einen Leistungsvertrag mit der Stadt abgeschlossen.", "cities": [{"zips": ["5004", "5000", "5001"], "title": "Aarau"}], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128286631, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/g49NY6I9YqWjP4KD7PQbeMLN5YE/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-max/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "title": "Dem Fl\u00f6ssi-Team mit Frank Fischer, Nicole Sommerhalder und Marco Hagenbuch (v.l., es fehlt Etienne Renevey) bleibt noch viel zu tun.", "source": "Chris Iseli", "modifieddate": "2014-08-27 10:12:51+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/5F5Z36ifaOfJRi1bByPKcFBD1BY/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-original/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/UOErvw98AkgU2K7pQcbfJGEFJZo/f2a6c444e97020d785c1fe579b7bb9f4e3202962/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=526&local.crop.w=897&local.crop.x=128&local.crop.y=28,teaser-max/ruechlings-kraftwerk-aarau-baeume-machen-fischen-platz", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/yJAlnuGkKtxjazQ7RxomOXU_0jI/f2a6c444e97020d785c1fe579b7bb9f4e3202962/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=526&local.crop.w=897&local.crop.x=128&local.crop.y=28,teaser-original/ruechlings-kraftwerk-aarau-baeume-machen-fischen-platz", "teaser": "Heulende Motors\u00e4gen, Kranen, Strassensperrung: Ums Aarauer Kraftwerk R\u00fcchlig laufen verschiedene Bauarbeiten. Die Kraftwerksbetreiberin Axpo Power AG renaturiert etwa den Frey-Kanal. Und das ist nur eine von vielen \u00f6kologischen Massnahmen.", "modifieddate": "2014-08-25 22:54:44+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/l5G7u4BFDtkwNCBxTeGrW73_TTs/f2a6c444e97020d785c1fe579b7bb9f4e3202962/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=526&local.crop.w=897&local.crop.x=128&local.crop.y=28,teaser-mobilehd/ruechlings-kraftwerk-aarau-baeume-machen-fischen-platz", "title": "Frey-Kanal wird ge\u00f6ffnet \u2013 und B\u00e4ume machen Platz f\u00fcr Fische", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/frey-kanal-wird-geoeffnet-und-baeume-machen-platz-fuer-fische-128284506", "id": 128284506}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/7RRmuuXsdArn6iEmtSq3tMgI-bQ/635a0cf1dbcc2fd0d9e9ab239723b41b7032c033/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=586&local.crop.w=1026&local.crop.x=231&local.crop.y=113,teaser-max/david-leuenberger-vor-dem-hauptgebaeude-des-centre-mdical-in-macenta-in-guinea--ho", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TwpNFXwLgHw1CRjZ1MBnY8S9GHU/635a0cf1dbcc2fd0d9e9ab239723b41b7032c033/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=586&local.crop.w=1026&local.crop.x=231&local.crop.y=113,teaser-original/david-leuenberger-vor-dem-hauptgebaeude-des-centre-mdical-in-macenta-in-guinea--ho", "teaser": "Der Aargauer Arzt David Leuenberger k\u00e4mpft in Guinea in Westafrika gegen das hochgef\u00e4hrliche Ebola-Virus. Am ansteckendsten sei Ebola kurz vor und nach dem Tod eines Erkrankten, berichtete er im Kantonsspital Aarau.", "modifieddate": "2014-08-25 15:09:24+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Wqmuub8hoEVEhajcvH-Qqr9CbLA/635a0cf1dbcc2fd0d9e9ab239723b41b7032c033/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=727&local.crop.h=586&local.crop.w=1026&local.crop.x=231&local.crop.y=113,teaser-mobilehd/david-leuenberger-vor-dem-hauptgebaeude-des-centre-mdical-in-macenta-in-guinea--ho", "title": "Aargauer Arzt k\u00e4mpft in Guinea gegen das Ebola-Virus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/aargauer-arzt-kaempft-in-guinea-gegen-das-ebola-virus-128279384", "id": 128279384}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/QidlzHqPWJ_R0qNtaWVL66XRfBY/10c538bb31a0ebf2ccd08d725d05e39ad79b01f5/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=605&local.crop.w=1059&local.crop.x=128&local.crop.y=57,teaser-max/das-tut-weh-kathrin-maurer-mit-sohn-fabian-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/2R14bqsWrmrIYx6An7zm3x3MdiA/10c538bb31a0ebf2ccd08d725d05e39ad79b01f5/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=605&local.crop.w=1059&local.crop.x=128&local.crop.y=57,teaser-original/das-tut-weh-kathrin-maurer-mit-sohn-fabian-", "teaser": "Bis im Herbst 2015 m\u00fcssen rund 20 Anwohner der Erlinsbacherstrasse in Aarau ausziehen, weil ihre H\u00e4user einer \u00dcberbauung der IBAarau weichen. Einzelne Mieter hoffen nun auf einen Aufschub.", "modifieddate": "2014-08-22 20:33:59+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/aisLy9eZQP7YG2yfXkYlYjZRcl8/10c538bb31a0ebf2ccd08d725d05e39ad79b01f5/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=605&local.crop.w=1059&local.crop.x=128&local.crop.y=57,teaser-mobilehd/das-tut-weh-kathrin-maurer-mit-sohn-fabian-", "title": "Mieter der Erlinsbacher-Strasse hoffen auf Gnadenfrist", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/mieter-der-erlinsbacher-strasse-hoffen-auf-gnadenfrist-128275241", "id": 128275241}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/25-jahre-floesserplatz-noch-nicht-erwachsen-und-das-ist-gut-so-128286633", "interferers": [{"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128288415, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-5kR3zOSCXDD2tBXv_cnkrzhsOw/4f834afdf173e910112f3290f01db3f088130da4/teaser-max/zwischenablage02-jpg", "title": "Zwischenablage02.jpg", "source": "Fl\u00f6sserplatz", "modifieddate": "2014-08-27 10:19:52+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/iyDevqIMVKCS3HKZ0ORNQOIaWEs/4f834afdf173e910112f3290f01db3f088130da4/teaser-original/zwischenablage02-jpg"}, "title": " "}], "author": "Katja Schlegel", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/25-jahre-floesserplatz-noch-nicht-erwachsen-und-das-ist-gut-so-128286633/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/N3BLOJadxShGMPqzuNM6gyW5dSg/fecd8c788f74fedf56a54510a63deb8854670201/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=790&local.crop.h=731&local.crop.w=1280&local.crop.x=0&local.crop.y=8,teaser-mobilehd/dem-floessi-team-mit-frank-fischer-nicole-sommerhalder-und-marco-hagenbuch-v-l--es-fehlt-etienne-renevey-bleibt-noch-viel-zu-tun-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/lf4z_hrvge8vip2HU9XcxeWzfpk/02245abb5390eb0978781dedec458f5e9b9c1df2/teaser-original/im-rathaus-will-man-an-der-staedtischen-pensionskasse-festhalten-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&subressort=aarau&title=Aarauer+Einwohnerrat+fordert+K%C3%BCndigung+der+Stadt-Pensionskasse&kind=newsarticle&ressort=aargau&created=1409072590000&modified=1409127053000&contributor=Tobias+Schilling&id=128286664&published=1409127054000", "text": "<p>Leichte Genugtuung f&uuml;r Mario Serratore, der aus dem Einwohnerrat ausgeschieden ist und deshalb seine Motion in Sachen Pensionskasse als normalsterblicher B&uuml;rger vertreten durfte. Noch einmal fuhr er starkes Gesch&uuml;tz auf und hatte Erfolg. Obwohl der Stadtrat mit formal-juristischen Argumenten seinem Begehren die Motionstauglichkeit absprach und Nicht-Eintreten beantragte, desavouierte der Einwohnerrat die Stadtregierung mit 23 gegen 14 Stimmen bei 8 Enthaltungen. Stadtrat Hanspeter Hilfiker stand auf verlorenem Posten. Es gelang ihm nicht, plausibel zu machen, dass nicht der Einwohnerrat, sondern nur der Stadtrat zust&auml;ndig f&uuml;r eine allf&auml;llige K&uuml;ndigung der Pensionskasse sei und deshalb auf die Motion gar nicht eingetreten werden k&ouml;nne.<!-- interferer --></p>\n<p>Die st&auml;dtische Pensionskasse musste in den vergangenen Jahren dreimal mit Steuergeldern aus der Unterdeckung herausgeholt beziehungsweise davor bewahrt werden. 2007 waren es 4,8 Millionen, zwei Jahre sp&auml;ter 4 und im Jahr 2013 1,6 Millionen Franken. Es ist ein Problem aller Pensionskassen, dass auf dem Anlagekapital kaum mehr eine angemessene Rendite erzielt werden kann, um den immer &auml;lter werdenden Versicherten die Renten zu sichern. In der Stadt Aarau ist das Verh&auml;ltnis zwischen aktiven Versicherten und Rentnern von 2:1 zudem besonders ung&uuml;nstig. &laquo;Alles Zuwarten war und ist verlorene Zeit&raquo;, argumentierte deshalb Mario Serratore und warf dem Stadtrat vor, sich wieder besseres Wissen hinter juristischen Ausfl&uuml;chten zu verschanzen. &laquo;Die Offerte einer Sammelstiftung lag auf dem Tisch. Wieso also dieser erbitterte Widerstand?&raquo;</p>\n<p>Der Stadtrat habe sich als beratungsresistent erwiesen, warf Christian Dubs (FDP) diesem vor. Der Wechsel zu einer Sammelstiftung sei nie ernsthaft in Erw&auml;gung gezogen worden. &laquo;Wenn dieser bereits vor zehn Jahren vollzogen worden w&auml;re, h&auml;tte man auf die Spar&uuml;bungen mit Stabilo 1 und 2 verzichten k&ouml;nnen.&raquo;</p>\n<p>Auch die SVP-Fraktion forderte Eintreten. Susanna Heuberger sagte: &laquo;Wenn es um Millionen f&uuml;r die Ausfinanzierung geht, d&uuml;rfen wir mitreden. Doch wenn es darum geht, weshalb wir zahlen sollen, sollen wir nicht mitreden d&uuml;rfen.&raquo;</p>\n<p>Einzig Daniel Siegenthaler (SP) gab dem Stadtrat Sch&uuml;tzenhilfe und vertraute darauf, dass der Stadtrat seine Ank&uuml;ndigungen auch umsetzt. Hanspeter Hilfiker hatte n&auml;mlich ausgef&uuml;hrt, dass die Probleme angegangen w&uuml;rden und verschiedene Massnahmen eingeleitet worden seien. &laquo;Der Stadtrat nimmt das Anliegen der Motion ernst&raquo;, sagte er. Die Organe der Pensionskasse sind aufgefordert, bis zum 30. Juni 2015 &uuml;ber den Erfolg der getroffenen Massnahmen zu berichten. Dann werde der Stadtrat &uuml;ber das weitere Vorgehen entscheiden.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 126753403, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/5PhGuN47YTkKUOfK3q1OGPNd_SI/02245abb5390eb0978781dedec458f5e9b9c1df2/teaser-max/im-rathaus-will-man-an-der-staedtischen-pensionskasse-festhalten-", "title": "Im Rathaus will man an der st\u00e4dtischen Pensionskasse festhalten.", "source": "Walter Schwager", "modifieddate": "2013-06-18 15:21:01+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/lf4z_hrvge8vip2HU9XcxeWzfpk/02245abb5390eb0978781dedec458f5e9b9c1df2/teaser-original/im-rathaus-will-man-an-der-staedtischen-pensionskasse-festhalten-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Pensionskasse", "id": 128286664, "commentcount": 0, "title": "Aarauer Einwohnerrat fordert K\u00fcndigung der Stadt-Pensionskasse", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5PhGuN47YTkKUOfK3q1OGPNd_SI/02245abb5390eb0978781dedec458f5e9b9c1df2/teaser-max/im-rathaus-will-man-an-der-staedtischen-pensionskasse-festhalten-", "source": "az Aargauer Zeitung", "modifieddate": "2014-08-27 10:10:53+02:00", "exporttitle": "\u00abDer Stadtrat ist beratungsresistent\u00bb", "publicationdate": "2014-08-27 10:10:54+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-26 19:03:10+02:00", "ressort": "Aarau", "text2": "", "teaser": "Der Einwohnerrat fordert gegen den Willen des Stadtrats die K\u00fcndigung der Pensionskasse der Stadt per 31. Dezember 2015.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 126753403, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/5PhGuN47YTkKUOfK3q1OGPNd_SI/02245abb5390eb0978781dedec458f5e9b9c1df2/teaser-max/im-rathaus-will-man-an-der-staedtischen-pensionskasse-festhalten-", "title": "Im Rathaus will man an der st\u00e4dtischen Pensionskasse festhalten.", "source": "Walter Schwager", "modifieddate": "2013-06-18 15:21:01+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/lf4z_hrvge8vip2HU9XcxeWzfpk/02245abb5390eb0978781dedec458f5e9b9c1df2/teaser-original/im-rathaus-will-man-an-der-staedtischen-pensionskasse-festhalten-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Im0Gerqfi78AUaclggCUaORV1Po/06f109f19ad95f7cff2c06940a37cf4d0efbd3ef/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=314&local.crop.w=550&local.crop.x=47&local.crop.y=50,teaser-max/fuer-geld-hat-sich-dieser-polizist-ziemlich-weit-vorgewagt-symbolbild-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/GFCYgrdzM91SrsFOEr_hPpq-eeU/06f109f19ad95f7cff2c06940a37cf4d0efbd3ef/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=314&local.crop.w=550&local.crop.x=47&local.crop.y=50,teaser-original/fuer-geld-hat-sich-dieser-polizist-ziemlich-weit-vorgewagt-symbolbild-", "teaser": "Das Bundesgerichtsurteil gegen Rudolfstetten\u00a0heisst noch nicht, dass die Aargauische Pensionskasse APK bei allen Gemeinden, die 2008 die Vorsorgeeinrichtung gewechselt haben, widerstandslos Millionen nachfordern kann.", "modifieddate": "2014-07-29 10:52:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/97g0lHwzTU9CYK-SvHrN-Fr6g00/06f109f19ad95f7cff2c06940a37cf4d0efbd3ef/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=314&local.crop.w=550&local.crop.x=47&local.crop.y=50,teaser-mobilehd/fuer-geld-hat-sich-dieser-polizist-ziemlich-weit-vorgewagt-symbolbild-", "title": "Trotz Bundesgerichtsurteil: Pensionskasse kann nicht einfach Geld nachfordern", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/trotz-bundesgerichtsurteil-pensionskasse-kann-nicht-einfach-geld-nachfordern-128210625", "id": 128210625}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/DBigNEd0FaRyt7PCfwDI7bjA6pE/b92c1ac525e7448b38e80aa20675eacd7d378475/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=273&local.crop.w=478&local.crop.x=402&local.crop.y=95,teaser-max/pierin-vincenz-ist-bereits-seit-15-jahren-raiffeisen-chef--und-moechte-am-liebsten-auf-diesem-posten-pensioniert-werden-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vSnl-cETJEEbZL8XliXxPCHMWPs/b92c1ac525e7448b38e80aa20675eacd7d378475/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=273&local.crop.w=478&local.crop.x=402&local.crop.y=95,teaser-original/pierin-vincenz-ist-bereits-seit-15-jahren-raiffeisen-chef--und-moechte-am-liebsten-auf-diesem-posten-pensioniert-werden-", "teaser": "Pierin Vincenz sagt, der Bundesrat widerspreche damit der in der Verfassung festgeschriebenen Wohneigentumsf\u00f6rderung. Der bundesr\u00e4tliche Plan richte sich vor allem gegen junge Familien, die sich dadurch vielleicht kein Eigenheim mehr leisten k\u00f6nnten.", "modifieddate": "2014-07-14 07:25:27+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/NlrxP2PFO4MbgcojQdmgPwuV9bI/b92c1ac525e7448b38e80aa20675eacd7d378475/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=720&local.crop.h=273&local.crop.w=478&local.crop.x=402&local.crop.y=95,teaser-mobilehd/pierin-vincenz-ist-bereits-seit-15-jahren-raiffeisen-chef--und-moechte-am-liebsten-auf-diesem-posten-pensioniert-werden-", "title": "Raiffeisen-CEO Vincenz kritisiert Plan zur Begrenzung des PK-Vorbezug", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/raiffeisen-ceo-vincenz-kritisiert-plan-zur-begrenzung-des-pk-vorbezug-128174032", "id": 128174032}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/o-D_g5dT4UrHX3GebWYHuvuutCU/ca7e3183b2ae709e571b3667a9c24c568a85bbda/teaser-max/fiko-praesident-beat-loosli", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/PcNDTZP3Inzq6fENpIzoI59_K8M/ca7e3183b2ae709e571b3667a9c24c568a85bbda/teaser-original/fiko-praesident-beat-loosli", "teaser": "Eine Mehrheit der Finanzkommission hat sich daf\u00fcr ausgesprochen, den Teuerungsausgleich auf den Renten zu streichen. Damit sollen alle Versicherten st\u00e4rker zur Ausfinanzierung der Pensionskasse beitragen.", "modifieddate": "2014-06-05 08:01:10+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/UKbC4FzkxKSjhYpoSamWgobejo8/ca7e3183b2ae709e571b3667a9c24c568a85bbda/teaser-mobilehd/fiko-praesident-beat-loosli", "title": "Versicherte sollen mehr zur Ausfinanzierung der Pensionskasse beitragen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/versicherte-sollen-mehr-zur-ausfinanzierung-der-pensionskasse-beitragen-128045970", "id": 128045970}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/aarauer-einwohnerrat-fordert-kuendigung-der-stadt-pensionskasse-128286664", "interferers": [{"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "left", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128286662, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/EsTOYgoDth1jLtbRpbXQSBH8FN0/a2d43e2644e8e4b268273afaebfbf5c3a92f6445/teaser-max/die-offerte-einer-sammelstiftung-lag-auf-dem-tisch--alles-zuwarten-war-und-ist-verlorene-zeit-sagt-mario-serratore-ehemaliger-einwohnerrat-", "title": "\u00abDie Offerte einer Sammelstiftung lag auf dem Tisch. Alles Zuwarten war und ist verlorene Zeit\u00bb, sagt Mario Serratore, ehemaliger Einwohnerrat.", "source": "Zur Verfuegung gestellt", "modifieddate": "2014-08-27 09:23:27+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/EL9sS-mYq1d9JiF4U0uI3hd1gDQ/a2d43e2644e8e4b268273afaebfbf5c3a92f6445/teaser-original/die-offerte-einer-sammelstiftung-lag-auf-dem-tisch--alles-zuwarten-war-und-ist-verlorene-zeit-sagt-mario-serratore-ehemaliger-einwohnerrat-"}, "title": "\u00abDie Offerte einer Sammelstiftung lag auf dem Tisch. Alles Zuwarten war und ist verlorene Zeit\u00bb, sagt Mario Serratore, ehemaliger Einwohnerrat."}], "author": "Hubert keller", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/aargau/aarau/aarauer-einwohnerrat-fordert-kuendigung-der-stadt-pensionskasse-128286664/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/BSBAJETv5AQ0MinGocXKyY6DVDE/02245abb5390eb0978781dedec458f5e9b9c1df2/teaser-mobilehd/im-rathaus-will-man-an-der-staedtischen-pensionskasse-festhalten-", "priority": 0}]