[{"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/k5OdmGhXPYRILEQXeTva1432SZ0/a09f0fdabd1ade2e71f53f29b9649e3186b96c33/teaser-original/tom-thabane-premierminister-von-lesotho-im-weissen-haus-archiv", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Armee+in+s%C3%BCdafrikanischem+Lesotho+besetzt+offenbar+Polizeizentrale&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409385131000&modified=1409385428000&contributor=SDA&id=128297750&published=1409385428000", "text": "<p>Das Milit\u00e4r suche unter anderem nach ihm selbst sowie nach Regierungschef Tom Thabane und wolle sie zu K\u00f6nig Letsie III. bringen, sagte Sportminister Thesele Maseribane, Chef der an der Regierung beteiligten Basotho National Party, der Nachrichtenagentur AFP.</p>\n                  <p>Weiter sagte Maseribane, er sei nach einer Warnung geflohen. Wo sich Thabane aufhielt, wollte er nicht angeben. \"In unserem Land ist dies ein Putsch\", sagte Maseribane. In der Hauptstadt Maseru seien einige Sch\u00fcsse gefallen, Bewaffnete liefen durch die Strassen.</p>\n                  <p>Mit etwa 2,1 Millionen Einwohnern ist Lesotho, dessen Staatschef der 51-j\u00e4hrige Letsie III. ist, geografisch vollst\u00e4ndig von S\u00fcdafrika umschlossen. Textilfabriken und Diamantminen sind die einzigen gr\u00f6sseren Industriezweige, mehr als die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung lebt jedoch in Armut.</p>\n                  <p>Thabane, Chef der All Basotho Convention, f\u00fchrt in Lesotho seit Mitte 2012 eine Koalitionsregierung aus drei Parteien. Er ist der erste Oppositionspolitiker, der in dem K\u00f6nigreich auf dem Weg \u00fcber Wahlen an die Spitze der Regierung gelangte.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297748, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/_whrANH-ANRhGDDrlCVET-cKJTw/a09f0fdabd1ade2e71f53f29b9649e3186b96c33/teaser-max/tom-thabane-premierminister-von-lesotho-im-weissen-haus-archiv", "title": "Tom Thabane, Premierminister von Lesotho, im Weissen Haus (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 09:50:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/k5OdmGhXPYRILEQXeTva1432SZ0/a09f0fdabd1ade2e71f53f29b9649e3186b96c33/teaser-original/tom-thabane-premierminister-von-lesotho-im-weissen-haus-archiv"}, "exportteaser": "Die Armee des s\u00fcdafrikanischen K\u00f6nigreichs Lesotho hat einem Minister zufolge am fr\u00fchen Samstag die Zentrale der Polizei des Landes besetzt. Zudem seien Telefonverbindungen und der Radioempfang gest\u00f6rt.", "keywords": "Lesotho", "id": 128297750, "commentcount": 0, "title": "Armee in s\u00fcdafrikanischem Lesotho besetzt offenbar Polizeizentrale", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/_whrANH-ANRhGDDrlCVET-cKJTw/a09f0fdabd1ade2e71f53f29b9649e3186b96c33/teaser-max/tom-thabane-premierminister-von-lesotho-im-weissen-haus-archiv", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-30 09:57:08+02:00", "exporttitle": "Armee in s\u00fcdafrikanischem Lesotho besetzt offenbar Polizeizentrale", "publicationdate": "2014-08-30 09:57:08+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-30 09:52:11+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Die Armee des s\u00fcdafrikanischen K\u00f6nigreichs Lesotho hat einem Minister zufolge am fr\u00fchen Samstag die Zentrale der Polizei des Landes besetzt. Zudem seien Telefonverbindungen und der Radioempfang gest\u00f6rt.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297748, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/_whrANH-ANRhGDDrlCVET-cKJTw/a09f0fdabd1ade2e71f53f29b9649e3186b96c33/teaser-max/tom-thabane-premierminister-von-lesotho-im-weissen-haus-archiv", "title": "Tom Thabane, Premierminister von Lesotho, im Weissen Haus (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 09:50:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/k5OdmGhXPYRILEQXeTva1432SZ0/a09f0fdabd1ade2e71f53f29b9649e3186b96c33/teaser-original/tom-thabane-premierminister-von-lesotho-im-weissen-haus-archiv"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/5G-5cgfigfv3ScI7uzIG1MzyUqc/7488383a04dbc1e3ee82e08c0292befff1e4b4c0/teaser-max/miltaerparade-in-der-hauptstadt-kiew", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/4q_XO2Us6GmKrY0f_G28kO90i04/7488383a04dbc1e3ee82e08c0292befff1e4b4c0/teaser-original/miltaerparade-in-der-hauptstadt-kiew", "teaser": "Inmitten des Konfliktes mit Russland hat die Ukraine erstmals seit Jahren wieder eine grosse Milit\u00e4rparade zur Feier des Unabh\u00e4ngigkeitstags abgehalten. Vor zehntausenden Menschen k\u00fcndigte Pr\u00e4sident Petro Poroschenko dabei an, dass er die Armee massiv aufr\u00fcsten wolle.", "modifieddate": "2014-08-24 16:49:28+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/MMCwX6swRBxjtVHX2WCK-2g-oWc/7488383a04dbc1e3ee82e08c0292befff1e4b4c0/teaser-mobilehd/miltaerparade-in-der-hauptstadt-kiew", "title": "Poroschenko will die ukrainische Armee massiv aufr\u00fcsten", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/poroschenko-will-die-ukrainische-armee-massiv-aufruesten-128278547", "id": 128278547}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/2H_P6nUSst37fI-hP4oc63HCWUQ/d43c9d6e5d0f336360853fff2873ed8e69fccdd2/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1868&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-max/750-0008-6528936-04315791-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/189qoyFYAwcWaHS4_fLnYV4JrNQ/d43c9d6e5d0f336360853fff2873ed8e69fccdd2/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1868&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-original/750-0008-6528936-04315791-jpg", "teaser": "Mit der Tour de France hat das bedeutendste Rennen des Jahres bereits stattgefunden, doch die wohl bestbesetzte Rundfahrt des Jahres beginnt am Samstag in Jerez de la Frontera. Die 69. Vuelta a Espa\u00f1a vereint ein aussergew\u00f6hnliches Starterfeld.\n\n", "modifieddate": "2014-08-21 13:06:30+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/dQ1hp3zw3XqKajdK4tTo0xDeBcI/d43c9d6e5d0f336360853fff2873ed8e69fccdd2/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1868&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=44,teaser-mobilehd/750-0008-6528936-04315791-jpg", "title": "Vuelta so gut besetzt wie noch selten ", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/vuelta-so-gut-besetzt-wie-noch-selten-128271290", "id": 128271290}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/armee-in-suedafrikanischem-lesotho-besetzt-offenbar-polizeizentrale-128297750", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/armee-in-suedafrikanischem-lesotho-besetzt-offenbar-polizeizentrale-128297750/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/czlDYtdPJVrzJHRupO7hzD6cHWo/a09f0fdabd1ade2e71f53f29b9649e3186b96c33/teaser-mobilehd/tom-thabane-premierminister-von-lesotho-im-weissen-haus-archiv", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/vM9QuYSFxpdHrEp1EbwC_ccFWZ0/e515040c9cf2436fd0a3e4d7a869995503b7458e/teaser-original/weltkriegs-rhetorik-polens-praesident-komorowski-warnt-archiv", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Polens+Pr%C3%A4sident+Komorowski+warnt+vor+Appeasement-Politik+gegen%C3%BCber+Russland&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409374761000&modified=1409382349000&contributor=Phizim&id=128297598&published=1409374860000", "text": "<p>\"Erst wurde die Krim gefordert, jetzt geht es schon um weitere Gebiete der Ukraine und alle fragen sich, wo das endet\", sagte Komorowski in einem Interview mit Deutschlandradio Kultur und Deutschlandfunk am Samstag. Es d&uuml;rften nicht die Fehler der 1930er Jahre wiederholt werden, als Europa der Mut fehlte, den Revisionismus und die Gewaltanwendung Deutschlands zu stoppen.</p>\n<p>\"Russland hat in der Ukraine eine Invasion durchgef&uuml;hrt\", sagte Komorowski. Europa und die westliche Welt st&uuml;nden vor der Frage, wie darauf effektiv zu reagieren sei.</p>\n<p>\"K&ouml;nnen wir das Russland von Pr&auml;sident Putin davon abhalten, neue politische Einflusssph&auml;ren zu bilden\", was die \"Wiedererrichtung des russischen Imperiums\" bedeuten w&uuml;rde, fragte Komorowski. Es ginge nicht nur um politische Interessen, sondern darum, was aus Europa werde, \"ein Europa der Kosaken oder ein demokratisches\".</p>\n<p><strong>Abschreckende St&auml;rke</strong></p>\n<p>Der polnische Pr&auml;sident bezeichnete die Sanktionen des Westens gegen Russland als gerechtfertigt und notwendig. Er fordert zugleich aber die \"St&auml;rkung der Ostflanke des NATO-B&uuml;ndnisses\". Es sei bekannt, dass die \"Schw&auml;che potentieller Opfer zur Aggression ermutigen kann. Umgekehrt schreckt St&auml;rke eine aggressive Politik ab\". Deshalb sei er f&uuml;r St&auml;rke, sagte Komorowski. Mehr Sicherheit bedeute aber auch immer h&ouml;here Ausgaben f&uuml;r die Modernisierung der Streitkr&auml;fte.</p>\n<p>Der Pr&auml;sident warnte, Putin wolle das verlorene Sowjetimperium wieder aufbauen. \"Ich hoffe, dass gen&uuml;gend Deutsche sich daran erinnern, was ein sowjetisches Imperium in Europa bedeutet hat\", sagte Komorowski.</p>\n<p>Der Zusammenbruch der Sowjetunion, der Polen die Freiheit und Deutschland die Einheit gebracht habe, sei \"eine Folge des verlorenen R&uuml;stungswettlaufs und des verlorenen Wettlaufs um wirtschaftliche Entwicklung\" gewesen, sagte der Staatschef. Daran sei das Imperium zerbrochen.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297596, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/qqvHOp73Xa0ugoWBcEKNhkrmMco/e515040c9cf2436fd0a3e4d7a869995503b7458e/teaser-max/weltkriegs-rhetorik-polens-praesident-komorowski-warnt-archiv", "title": "Weltkriegs-Rhetorik: Polens Pr\u00e4sident Komorowski warnt (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 06:54:28+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/vM9QuYSFxpdHrEp1EbwC_ccFWZ0/e515040c9cf2436fd0a3e4d7a869995503b7458e/teaser-original/weltkriegs-rhetorik-polens-praesident-komorowski-warnt-archiv"}, "exportteaser": "Angesichts der russischen \"Invasion\" in der Ukraine hat der polnische Pr\u00e4sident Bronislaw Komorowski vor einer Appeasement-Politik gegen\u00fcber Moskau gewarnt. Eine Politik des Nachgebens f\u00fchre zu nichts.", "keywords": "Ukraine", "id": 128297598, "commentcount": 0, "title": "Polens Pr\u00e4sident Komorowski warnt vor Appeasement-Politik gegen\u00fcber Russland", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/qqvHOp73Xa0ugoWBcEKNhkrmMco/e515040c9cf2436fd0a3e4d7a869995503b7458e/teaser-max/weltkriegs-rhetorik-polens-praesident-komorowski-warnt-archiv", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-30 09:05:49+02:00", "exporttitle": "Komorowski warnt vor Appeasement-Politik gegen\u00fcber Russland", "publicationdate": "2014-08-30 07:01:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-30 06:59:21+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Angesichts der russischen \"Invasion\" in der Ukraine hat der polnische Pr\u00e4sident Bronislaw Komorowski vor einer Appeasement-Politik gegen\u00fcber Moskau gewarnt. Eine Politik des Nachgebens f\u00fchre zu nichts.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297596, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/qqvHOp73Xa0ugoWBcEKNhkrmMco/e515040c9cf2436fd0a3e4d7a869995503b7458e/teaser-max/weltkriegs-rhetorik-polens-praesident-komorowski-warnt-archiv", "title": "Weltkriegs-Rhetorik: Polens Pr\u00e4sident Komorowski warnt (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 06:54:28+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/vM9QuYSFxpdHrEp1EbwC_ccFWZ0/e515040c9cf2436fd0a3e4d7a869995503b7458e/teaser-original/weltkriegs-rhetorik-polens-praesident-komorowski-warnt-archiv"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/SBUJ0tKma8qRpjTg-3SFBdcqPY0/5587b1318ea7d7eb03bf08989450c34c75ff4ee1/teaser-max/der-russische-aussenminister-sergej-lawrow-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/7PWtpEDi4EMZs--imxieEkkof-E/5587b1318ea7d7eb03bf08989450c34c75ff4ee1/teaser-original/der-russische-aussenminister-sergej-lawrow-archiv", "teaser": "Trotz internationaler Kritik an russischen Hilfslieferungen f\u00fcr die Ostukraine plant die Regierung in Moskau die Entsendung eines zweiten Konvois. Die Ukraine sei bereits am Sonntag dar\u00fcber informiert worden, sagte Russlands Aussenminister Sergej Lawrow in Moskau.", "modifieddate": "2014-08-25 12:02:00+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/dLazgD6ZspQFcGE7BYOOxVl-DAk/5587b1318ea7d7eb03bf08989450c34c75ff4ee1/teaser-mobilehd/der-russische-aussenminister-sergej-lawrow-archiv", "title": "Russland will zweiten Hilfskonvoi in Ostukraine entsenden", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/russland-will-zweiten-hilfskonvoi-in-ostukraine-entsenden-128281361", "id": 128281361}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/VzuWlZG4klPAFfx5dhnjoD8ZW_c/3314f1059b6d823b3bff630dd3aadd5d7cdf2d93/teaser-max/sberbank---eine-der-von-den-sanktionen-betroffenen-russland-banken", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/zKaRQ1CFsBhj5NPwNV44rdbA9eQ/3314f1059b6d823b3bff630dd3aadd5d7cdf2d93/teaser-original/sberbank---eine-der-von-den-sanktionen-betroffenen-russland-banken", "teaser": "Das Aussenministerium in Moskau hat am Donnerstag die Schweizer Sanktionen gegen russische Banken und Beschr\u00e4nkungen des Handels kritisiert. Der Bundesrat hatte am Mittwoch, wie bereits vor zwei Wochen angek\u00fcndigt, neue Massnahmen beschlossen.", "modifieddate": "2014-08-28 17:31:12+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Ebhdacmj100IPPK6IKIFWKwF8UM/3314f1059b6d823b3bff630dd3aadd5d7cdf2d93/teaser-mobilehd/sberbank---eine-der-von-den-sanktionen-betroffenen-russland-banken", "title": "Russland kritisiert Schweizer Sanktionen gegen russische Banken", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/russland-kritisiert-schweizer-sanktionen-gegen-russische-banken-128293042", "id": 128293042}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BaJhLKDj6utZ_S9Ith1eawbTiW0/34fc94fc95e7c85d426cd69006515eb272fa2192/teaser-max/eine-filiale-der-gazprombank-in-moskau-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/K4MqK7RdDIEH-ALiuSBGa-HAuOA/34fc94fc95e7c85d426cd69006515eb272fa2192/teaser-original/eine-filiale-der-gazprombank-in-moskau-symbolbild", "teaser": "Damit Russland internationale Sanktionen nicht \u00fcber die Schweiz umgehen kann, hat der Bundesrat wie vor zwei Wochen angek\u00fcndigt weitere Massnahmen beschlossen. Die revidierte Verordnung ist ab sofort in Kraft. Die Massnahmen betreffen den Finanz-, R\u00fcstungs- und Energiebereich.", "modifieddate": "2014-08-27 17:46:01+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/z9MmozC2zNDuG963AjBPssahJl4/34fc94fc95e7c85d426cd69006515eb272fa2192/teaser-mobilehd/eine-filiale-der-gazprombank-in-moskau-symbolbild", "title": "Bundesrat beschliesst weitere Massnahmen gegen Russland", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/bundesrat-beschliesst-weitere-massnahmen-gegen-russland-128289772", "id": 128289772}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/polens-praesident-komorowski-warnt-vor-appeasement-politik-gegenueber-russland-128297598", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/polens-praesident-komorowski-warnt-vor-appeasement-politik-gegenueber-russland-128297598/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/MSPaa38OXC3QfLxc2THGW_xBcno/e515040c9cf2436fd0a3e4d7a869995503b7458e/teaser-mobilehd/weltkriegs-rhetorik-polens-praesident-komorowski-warnt-archiv", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BYPzDfVTsdZ6LOdXcX6_EiIRqAw/506ca1736b873f23246d01afd5479b40090e3004/teaser-original/uno-blauhelmsoldaten-auf-den-golanhoehen-archiv", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Gefangene+Blauhelmsoldaten+auf+Golanh%C3%B6hen+laut+UNO+wohlauf&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409371602000&modified=1409371680000&contributor=SDA&id=128297579&published=1409371679000", "text": "<p>Die Informationen stammten von glaubw\u00fcrdigen Quellen. Die Islamisten h\u00e4tten die M\u00e4nner aus Fidschi zu ihrem \"eigenen Schutz\" in Sicherheit gebracht. \"Die UNO wurden informiert, dass es die Absicht war, die Friedenssch\u00fctzer von einem aktiven Gefechtsfeld in sicheres Gebiet zu bringen\", heisst es in der UNO-Erkl\u00e4rung.</p>\n                  <p>Auch die 72 Blauhelme aus den Philippinen, deren Stellung von Extremisten eingekesselt wurde, seien wohlauf. Zu ihnen hatten die Vereinten Nationen eine Funkverbindung.</p>\n                  <p>Alle Soldaten geh\u00f6ren der Undof an - eine Gruppe, die den Waffenstillstand zwischen Israel und Syrien seit 1974 beobachtet. In Syrien tobt seit mehr als drei Jahren ein Aufstand gegen Pr\u00e4sident Baschar al-Assad, der sich zu einem B\u00fcrgerkrieg ausgewachsen hat.</p>\n                  <p>An dem Aufstand beteiligen sich mehrere, teilweise untereinander verfeindete radikale Gruppen. Darunter ist der Islamische Staat, der auch im Irak grosse Gebiete unter seine Kontrolle gebracht hat. Im Laufe des Krieges sind Blauhelmsoldaten wiederholt von Extremisten verschleppt worden. In allen F\u00e4llen kamen sie bislang unversehrt wieder frei.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297577, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/RjkcjtHipLdxAb2iVQ1nuq3GKhc/506ca1736b873f23246d01afd5479b40090e3004/teaser-max/uno-blauhelmsoldaten-auf-den-golanhoehen-archiv", "title": "UNO-Blauhelmsoldaten auf den Golanh\u00f6hen (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 06:01:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/BYPzDfVTsdZ6LOdXcX6_EiIRqAw/506ca1736b873f23246d01afd5479b40090e3004/teaser-original/uno-blauhelmsoldaten-auf-den-golanhoehen-archiv"}, "exportteaser": "Den auf den Golanh\u00f6hen gefangengenommenen UNO-Blauhelmsoldaten geht es nach Angaben der Vereinten Nationen gut. Direkten Kontakt mit den 44 Mitgliedern der Undof-Beobachtergruppe habe es allerdings nicht gegeben, r\u00e4umte die UNO am Freitag ein.", "keywords": "Syrien", "id": 128297579, "commentcount": 0, "title": "Gefangene Blauhelmsoldaten auf Golanh\u00f6hen laut UNO wohlauf", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/RjkcjtHipLdxAb2iVQ1nuq3GKhc/506ca1736b873f23246d01afd5479b40090e3004/teaser-max/uno-blauhelmsoldaten-auf-den-golanhoehen-archiv", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-30 06:08:00+02:00", "exporttitle": "Gefangene Blauhelmsoldaten auf Golanh\u00f6hen laut UNO wohlauf", "publicationdate": "2014-08-30 06:07:59+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-30 06:06:42+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Den auf den Golanh\u00f6hen gefangengenommenen UNO-Blauhelmsoldaten geht es nach Angaben der Vereinten Nationen gut. Direkten Kontakt mit den 44 Mitgliedern der Undof-Beobachtergruppe habe es allerdings nicht gegeben, r\u00e4umte die UNO am Freitag ein.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297577, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/RjkcjtHipLdxAb2iVQ1nuq3GKhc/506ca1736b873f23246d01afd5479b40090e3004/teaser-max/uno-blauhelmsoldaten-auf-den-golanhoehen-archiv", "title": "UNO-Blauhelmsoldaten auf den Golanh\u00f6hen (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 06:01:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/BYPzDfVTsdZ6LOdXcX6_EiIRqAw/506ca1736b873f23246d01afd5479b40090e3004/teaser-original/uno-blauhelmsoldaten-auf-den-golanhoehen-archiv"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/S4TSdqgryAAmYsjV1YP5ubWoT8M/145eab0a1a26c56ae43d7b13b2402e5f75679c47/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=47,teaser-max/blauhelmsoldaten-in-einem-unamid-camp-im-westen-darfurs-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/8zq2dzZ8Z1-422DII4tTTaFtrOc/145eab0a1a26c56ae43d7b13b2402e5f75679c47/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=47,teaser-original/blauhelmsoldaten-in-einem-unamid-camp-im-westen-darfurs-archiv", "teaser": "Bewaffnete Gruppen haben an den Golanh\u00f6hen im S\u00fcden Syriens 43 UNO-Blauhelmsoldaten in ihre Gewalt gebracht. Weitere 81 Soldaten wurden an ihren Standorten eingekesselt.", "modifieddate": "2014-08-28 22:36:25+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Ay3wbJQRbVZ2YH_naGDWTaiX7-I/145eab0a1a26c56ae43d7b13b2402e5f75679c47/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=47,teaser-mobilehd/blauhelmsoldaten-in-einem-unamid-camp-im-westen-darfurs-archiv", "title": "43 Blauhelmsoldaten an Golanh\u00f6hen in Gewalt von Extremisten ", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/43-blauhelmsoldaten-an-golanhoehen-in-gewalt-von-extremisten-128292712", "id": 128292712}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/uz6H4TOHrw8rbyCQKZDUHZP_h10/8a6d9485ba3a6d6f63819ad545b087eaeda8d9e4/teaser-max/bei-kaempfen-zerstoertes-haus-in-mleiha-nahe-damaskus-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gRpR-_oVr1iTFZV4BFz2VxHg-Hw/8a6d9485ba3a6d6f63819ad545b087eaeda8d9e4/teaser-original/bei-kaempfen-zerstoertes-haus-in-mleiha-nahe-damaskus-symbolbild", "teaser": "Im syrischen B\u00fcrgerkrieg sind nach UNO-Angaben bereits mehr als 190'000 Menschen umgekommen. Die Zahl der Todesopfer habe sich innerhalb eines Jahres verdoppelt, erkl\u00e4rte die UNO-Hochkommissarin Navi Pillay am Freitag in Genf.", "modifieddate": "2014-08-22 11:14:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/dUiYat5Q-wObw2is-6xC2DYlycE/8a6d9485ba3a6d6f63819ad545b087eaeda8d9e4/teaser-mobilehd/bei-kaempfen-zerstoertes-haus-in-mleiha-nahe-damaskus-symbolbild", "title": "UNO meldet mehr als 190'000 Tote im syrischen B\u00fcrgerkrieg", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/uno-meldet-mehr-als-190000-tote-im-syrischen-buergerkrieg-128273767", "id": 128273767}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/gefangene-blauhelmsoldaten-auf-golanhoehen-laut-uno-wohlauf-128297579", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/gefangene-blauhelmsoldaten-auf-golanhoehen-laut-uno-wohlauf-128297579/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/e5g1l7ZKgDZLazt6ZsLyazPTMkg/506ca1736b873f23246d01afd5479b40090e3004/teaser-mobilehd/uno-blauhelmsoldaten-auf-den-golanhoehen-archiv", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/jeQaz638PyYmQ98hw9i7PrFWtOY/63f8fca16ab06ab50df0e0d0f7e1c7f0c0b8dc80/teaser-original/furcht-in-grossbritannien-premier-david-cameron-erhoeht-alarmstufe", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Grossbritannien+hebt+vor+NATO-Gipfel+Terrorwarnstufe+auf+%C2%ABernst%C2%BB+an&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409368643000&modified=1409368923000&contributor=SDA&id=128297574&published=1409368922000", "text": "<p>Damit wird der Versuch eines Terroranschlags in Grossbritannien wenige Tage vor dem NATO-Gipfel in Wales als \"hoch wahrscheinlich\" angesehen. Dagegen wollen die USA ihre Terrorwarnungen nicht versch\u00e4rfen. Regierungssprecher Josh Earnest sagte am Freitag im Weissen Haus, es gebe keine entsprechenden Pl\u00e4ne.</p>\n                  <p>Das US-Ministerium f\u00fcr Innere Sicherheit teilte mit, man habe keine Kenntnisse \u00fcber \"spezifische, glaubw\u00fcrdige Drohungen\" der Terrormiliz Islamischer Staat (IS) auf amerikanischen Gebiet. Die Milizen fassten aber Amerikaner im Ausland ins Auge und seien eine Bedrohung f\u00fcr die Region. Man habe schon vor einiger Zeit Sicherheitsmassnahmen im Flugverkehr versch\u00e4rft.</p>\n                  <p>Der britische Premierminister David Cameron erkl\u00e4rte: \"Was uns im Irak mit dem IS gegen\u00fcbersteht, ist eine gr\u00f6ssere Bedrohung f\u00fcr unsere Sicherheit, als das, was wir vorher gesehen haben.\" Der Regierungschef k\u00fcndigte acht Monate vor der Parlamentswahl eine Versch\u00e4rfung der Terrorgesetze an.</p>\n                  <p>Mutmasslichen Terrork\u00e4mpfern, die in Krisengebiete reisen, soll k\u00fcnftig leichter der Pass entzogen werden k\u00f6nnen. Das hatte vor kurzem auch Camerons sch\u00e4rfster innerparteilicher Widersacher, Londons B\u00fcrgermeister Boris Johnson, gefordert.</p>\n                  <p><b>Mindestens 500 britische K\u00e4mpfer</b>\n                  </p><p>Nach Camerons Angaben unter Berufung auf Geheimdienstinformationen sind mindestens 500 M\u00e4nner mit britischem Pass in Syrien und im Irak als K\u00e4mpfer unterwegs. In Grossbritannien herrscht eine grosse Furcht, dass nach Grossbritannien zur\u00fcckkehrende Dschihadisten Terroranschl\u00e4ge auf der Insel planen k\u00f6nnten. Er wies darauf hin, dass der IS bereits als ein von Terroristen gef\u00fchrter Staat agiere, der die T\u00fcrkei als NATO-Mitglied zum Nachbarn habe.</p>\n                  <p>Innenministerin Theresa May sagte am Freitag, es gebe weiterhin keine Hinweise auf eine konkrete Terrorbedrohung in Grossbritannien. Die Terrorwarnstufe werde von einem Gremium milit\u00e4rischer und ziviler Experten festgelegt, das unabh\u00e4ngig von der Regierung arbeite. Die Terrorwarnstufe war 2011 von \"ernsthaft\" auf \"substanziell\" gesenkt worden.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297572, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/3mmbKiy3mhWTyLEeBAdqA3z6WhI/63f8fca16ab06ab50df0e0d0f7e1c7f0c0b8dc80/teaser-max/furcht-in-grossbritannien-premier-david-cameron-erhoeht-alarmstufe", "title": "Furcht in Grossbritannien: Premier David Cameron erh\u00f6ht Alarmstufe", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 05:13:48+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/jeQaz638PyYmQ98hw9i7PrFWtOY/63f8fca16ab06ab50df0e0d0f7e1c7f0c0b8dc80/teaser-original/furcht-in-grossbritannien-premier-david-cameron-erhoeht-alarmstufe"}, "exportteaser": "Vor dem Hintergrund der Kriege in Syrien und im Irak hat Grossbritannien erstmals seit 2011 seine Terrorwarnstufe angehoben. Es gilt nun die zweith\u00f6chste Warnstufe \"ernst\" auf der f\u00fcnfstufigen Skala.", "keywords": "Terrorismus", "id": 128297574, "commentcount": 0, "title": "Grossbritannien hebt vor NATO-Gipfel Terrorwarnstufe auf \"ernst\" an", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/3mmbKiy3mhWTyLEeBAdqA3z6WhI/63f8fca16ab06ab50df0e0d0f7e1c7f0c0b8dc80/teaser-max/furcht-in-grossbritannien-premier-david-cameron-erhoeht-alarmstufe", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-30 05:22:03+02:00", "exporttitle": "Grossbritannien hebt vor NATO-Gipfel Terrorwarnstufe auf \"ernst\" an", "publicationdate": "2014-08-30 05:22:02+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-30 05:17:23+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Vor dem Hintergrund der Kriege in Syrien und im Irak hat Grossbritannien erstmals seit 2011 seine Terrorwarnstufe angehoben. Es gilt nun die zweith\u00f6chste Warnstufe \"ernst\" auf der f\u00fcnfstufigen Skala.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297572, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/3mmbKiy3mhWTyLEeBAdqA3z6WhI/63f8fca16ab06ab50df0e0d0f7e1c7f0c0b8dc80/teaser-max/furcht-in-grossbritannien-premier-david-cameron-erhoeht-alarmstufe", "title": "Furcht in Grossbritannien: Premier David Cameron erh\u00f6ht Alarmstufe", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 05:13:48+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/jeQaz638PyYmQ98hw9i7PrFWtOY/63f8fca16ab06ab50df0e0d0f7e1c7f0c0b8dc80/teaser-original/furcht-in-grossbritannien-premier-david-cameron-erhoeht-alarmstufe"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/LFyZYA3RLlVOglyeUsv8V4GbDq4/b90014a4770e3db85df9fd3171a1030e91aad7fc/teaser-max/ein-radikalislamischer-kaempfer-in-pakistan-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/V6dxkCWhPyJiEFC-BKrG8dIBM4U/b90014a4770e3db85df9fd3171a1030e91aad7fc/teaser-original/ein-radikalislamischer-kaempfer-in-pakistan-symbolbild", "teaser": "Die US-Regierung hat insgesamt 30 Millionen Dollar f\u00fcr Hinweise zur Ergreifung f\u00fchrender K\u00e4mpfer des aus Pakistan heraus operierenden radikalislamischen Haqqani-Netzwerks ausgesetzt. Dies teilte das Aussenministerium am Mittwoch in Washington mit.", "modifieddate": "2014-08-21 08:16:31+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/-HTWjdUuCVIqMVBLYBTnnO3aPKo/b90014a4770e3db85df9fd3171a1030e91aad7fc/teaser-mobilehd/ein-radikalislamischer-kaempfer-in-pakistan-symbolbild", "title": "USA setzen 30 Millionen Dollar f\u00fcr Hinweise auf Haqqani-K\u00e4mpfer aus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/usa-setzen-30-millionen-dollar-fuer-hinweise-auf-haqqani-kaempfer-aus-128270666", "id": 128270666}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TayrUKTgZH2kZIroOe8zGwGvurc/378eb6b11f2491e89460908c1e064230f2f02495/teaser-max/der-schweizer-werner-greiner-m--wurde-2009-in-mali-entfuehrt", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iDgovqSmt44OvN8Iu3bfyBV8J_g/378eb6b11f2491e89460908c1e064230f2f02495/teaser-original/der-schweizer-werner-greiner-m--wurde-2009-in-mali-entfuehrt", "teaser": "Europ\u00e4ische Regierungen st\u00fctzen laut einem Bericht der \"New York Times\" indirekt das Terrornetzwerk Al-Kaida. Dies indem sie in Entf\u00fchrungsf\u00e4llen L\u00f6segelder in Millionenh\u00f6he zahlen.", "modifieddate": "2014-07-30 13:31:43+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/5m5yuyUR_ypJfQzgUn28TngrqXg/378eb6b11f2491e89460908c1e064230f2f02495/teaser-mobilehd/der-schweizer-werner-greiner-m--wurde-2009-in-mali-entfuehrt", "title": "Europ\u00e4ische Regierungen st\u00fctzen angeblich mit L\u00f6segeldern Al-Kaida", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/europaeische-regierungen-stuetzen-angeblich-mit-loesegeldern-al-kaida-128214221", "id": 128214221}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WFIK4GKlkQapX3jhsJyF_4t6rM8/c61ca85bfc578c8a5206021dddbbfc1decd687cb/teaser-max/sicherheitskontrolle-am-flughafen-zuerich-kloten", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/t_Pkjrr6-Hv-zeTtKt9c0x4GmXw/c61ca85bfc578c8a5206021dddbbfc1decd687cb/teaser-original/sicherheitskontrolle-am-flughafen-zuerich-kloten", "teaser": "Aus Sorge vor m\u00f6glichen Bombenanschl\u00e4gen erh\u00f6hen die USA die Sicherheit an ausl\u00e4ndischen Flugh\u00e4fen. In der Schweiz sind nach Einsch\u00e4tzung des Bundesamtes f\u00fcr Zivilluftfahrt (BAZL) vorerst keine zus\u00e4tzlichen Massnahmen n\u00f6tig.", "modifieddate": "2014-07-03 18:33:39+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/g4_mooIa2zcLU_eEX-C9tCKOszs/c61ca85bfc578c8a5206021dddbbfc1decd687cb/teaser-mobilehd/sicherheitskontrolle-am-flughafen-zuerich-kloten", "title": "Sch\u00e4rfere Flughafen-Kontrollen aus Angst vor Syrien-R\u00fcckkehrer", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/schaerfere-flughafen-kontrollen-aus-angst-vor-syrien-rueckkehrer-128143787", "id": 128143787}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/grossbritannien-hebt-vor-nato-gipfel-terrorwarnstufe-auf-ernst-an-128297574", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/grossbritannien-hebt-vor-nato-gipfel-terrorwarnstufe-auf-ernst-an-128297574/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/CC1U-Ehw8Wrne9pnRoC_IaJxUgs/63f8fca16ab06ab50df0e0d0f7e1c7f0c0b8dc80/teaser-mobilehd/furcht-in-grossbritannien-premier-david-cameron-erhoeht-alarmstufe", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/rPyUw2y1ih364MOci9c4CO1qyGA/d35071f5b497d342206c94c2f2f44d4866841930/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=26,teaser-original/bescheren-usa-hohe-kosten-rebellen-noerdlich-von-bagdad-archiv", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=US-Milit%C3%A4reinsatz+im+Irak+kostet+7%2C5+Millionen+Dollar+pro+Tag&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409354587000&modified=1409374224000&contributor=Phizim&id=128297547&published=1409354940000", "text": "<p>US-Pr&auml;sident Barack Obama hatte Anfang August die Intervention im Irak angeordnet, um das US-Konsulat in der Kurdenhauptstadt Erbil und von den Dschihadisten bedrohte religi&ouml;se Minderheiten zu verteidigen. Derzeit sind 865 US-Soldaten im Irak im Einsatz, um das US-Personal zu sch&uuml;tzen und die irakische Armee im Kampf gegen die Dschihadisten zu beraten.</p>\n<p>Wie das f&uuml;r die Region zust&auml;ndige US-Milit&auml;rkommando Centcom am Freitag mitteilte, flog die US-Luftwaffe seit dem 8. August 110 Angriffe auf IS-Stellungen, die meisten davon nahe dem Staudamm von Mossul. In den vergangenen 24 Stunden gab es demnach vier Angriffe rund um den strategisch wichtigen Damm, der weite Teile des Landes mit Strom und Wasser versorgt.</p>\n<p>Die IS-K&auml;mpfer hatten in den vergangenen Monaten grosse Gebiete im Nordirak und in Syrien erobert und dort ein Kalifat ausgerufen. Bei ihrem Vormarsch gehen sie mit &auml;usserster Brutalit&auml;t vor. Sie bedrohen insbesondere Angeh&ouml;rige nicht-sunnitischer Minderheiten wie schiitische Turkmenen, Jesiden und Christen.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297545, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/q9o26fSlaiB3L4l1qErUbLfLxQA/d35071f5b497d342206c94c2f2f44d4866841930/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=26,teaser-max/bescheren-usa-hohe-kosten-rebellen-noerdlich-von-bagdad-archiv", "title": "Bescheren USA hohe Kosten: Rebellen n\u00f6rdlich von Bagdad (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 01:12:45+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/rPyUw2y1ih364MOci9c4CO1qyGA/d35071f5b497d342206c94c2f2f44d4866841930/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=26,teaser-original/bescheren-usa-hohe-kosten-rebellen-noerdlich-von-bagdad-archiv"}, "exportteaser": "Der Milit\u00e4reinsatz gegen die Extremistengruppe Islamischer Staat (IS) im Irak kostet die USA jeden Tag rund 7,5 Millionen Dollar. Wie der Sprecher des US-Verteidigungsministeriums, John Kirby, am Freitag sagte, stammt das Geld aus dem Budget f\u00fcr Auslandseins\u00e4tze.", "keywords": "IS-Vormarsch", "id": 128297547, "commentcount": 0, "title": "US-Milit\u00e4reinsatz im Irak kostet 7,5 Millionen Dollar pro Tag", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/q9o26fSlaiB3L4l1qErUbLfLxQA/d35071f5b497d342206c94c2f2f44d4866841930/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=26,teaser-max/bescheren-usa-hohe-kosten-rebellen-noerdlich-von-bagdad-archiv", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-30 06:50:24+02:00", "exporttitle": "US-Milit\u00e4reinsatz im Irak kostet 7,5 Millionen Dollar pro Tag", "publicationdate": "2014-08-30 01:29:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-30 01:23:07+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Der Milit\u00e4reinsatz gegen die Extremistengruppe Islamischer Staat (IS) im Irak kostet die USA jeden Tag rund 7,5 Millionen Dollar. Wie der Sprecher des US-Verteidigungsministeriums, John Kirby, am Freitag sagte, stammt das Geld aus dem Budget f\u00fcr Auslandseins\u00e4tze.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297545, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/q9o26fSlaiB3L4l1qErUbLfLxQA/d35071f5b497d342206c94c2f2f44d4866841930/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=26,teaser-max/bescheren-usa-hohe-kosten-rebellen-noerdlich-von-bagdad-archiv", "title": "Bescheren USA hohe Kosten: Rebellen n\u00f6rdlich von Bagdad (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-30 01:12:45+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/rPyUw2y1ih364MOci9c4CO1qyGA/d35071f5b497d342206c94c2f2f44d4866841930/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=26,teaser-original/bescheren-usa-hohe-kosten-rebellen-noerdlich-von-bagdad-archiv"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WKcTkv_aXMvVLsSuLyCTS1CEkpU/b378b8afa06adb060814424ee4a3e13d98589432/teaser-max/us-praesident-obama-geht-von-einem-laengeren-einsat-im-irak-aus", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/hr8v4yExwLPJm9wGEsFuupDSyqg/b378b8afa06adb060814424ee4a3e13d98589432/teaser-original/us-praesident-obama-geht-von-einem-laengeren-einsat-im-irak-aus", "teaser": "US-Pr\u00e4sident Barack Obama stellt sich beim Kampf gegen die Terrormiliz Islamischer Staat (IS) auf einen l\u00e4ngeren Milit\u00e4reinsatz im Irak ein. \"Es wird Zeit brauchen\", sagte Obama am Montag in Washington vor Journalisten.", "modifieddate": "2014-08-19 00:01:08+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/w58SKoRnwVB3JRaUzoFjdDgZPJc/b378b8afa06adb060814424ee4a3e13d98589432/teaser-mobilehd/us-praesident-obama-geht-von-einem-laengeren-einsat-im-irak-aus", "title": "Obama stellt sich auf l\u00e4ngeren Milit\u00e4reinsatz im Irak ein", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/obama-stellt-sich-auf-laengeren-militaereinsatz-im-irak-ein-128263737", "id": 128263737}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/y2RFv5z67k6bo4pdrQ79xuGur0E/18f20caa0b0ff929d95cd7956434f7bb8ec9ead6/teaser-max/vorbereitetes-militaermaterial-in-deutschland-fuer-den-kampf-gegen-is", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/l6WOGv-zKokuXFwmOoWlwZfVrIU/18f20caa0b0ff929d95cd7956434f7bb8ec9ead6/teaser-original/vorbereitetes-militaermaterial-in-deutschland-fuer-den-kampf-gegen-is", "teaser": "Aus Sorge \u00fcber das Vordringen der Terrormiliz Islamischer Staat (IS) liefern immer mehr westliche L\u00e4nder Waffen in den Irak. Sie sollen die Armee und die Kurden im Norden des Landes f\u00fcr den Kampf gegen die Dschihadisten st\u00e4rken.", "modifieddate": "2014-08-27 22:29:09+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/kimfC3pm2odJfH4FbpKN9e58E-U/18f20caa0b0ff929d95cd7956434f7bb8ec9ead6/teaser-mobilehd/vorbereitetes-militaermaterial-in-deutschland-fuer-den-kampf-gegen-is", "title": "Jetzt r\u00fcstet der Westen die Gegner der IS-Dschihadisten im Irak auf", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/jetzt-ruestet-der-westen-die-gegner-der-is-dschihadisten-im-irak-auf-128291097", "id": 128291097}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/YnNVazCcVka3lneLGKYdHgzq5XM/05b5a734dd95e886e978a1229d84c8cc051f824f/teaser-max/kaempfer-der-is-terrormiliz-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/zGnHkd3S2O3OE5kzVsQf8fanylU/05b5a734dd95e886e978a1229d84c8cc051f824f/teaser-original/kaempfer-der-is-terrormiliz-archiv", "teaser": "Bei der Eroberung des Milit\u00e4rflughafens Al-Tabka in Ostsyrien durch die Terrormiliz Islamischer Staat (IS) sind Aktivisten zufolge mehr als 500 Menschen get\u00f6tet worden, die Mehrheit davon Extremisten. Die IS-Miliz nahm den strategisch wichtigen Flughafen am Sonntag ein.", "modifieddate": "2014-08-24 21:16:52+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/X9bYLpdADh8HgtZQeIayepvh9Q4/05b5a734dd95e886e978a1229d84c8cc051f824f/teaser-mobilehd/kaempfer-der-is-terrormiliz-archiv", "title": "Offenbar hunderte Tote bei K\u00e4mpfen um syrischen Milit\u00e4rflughafen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/offenbar-hunderte-tote-bei-kaempfen-um-syrischen-militaerflughafen-128280468", "id": 128280468}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/us-militaereinsatz-im-irak-kostet-75-millionen-dollar-pro-tag-128297547", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/us-militaereinsatz-im-irak-kostet-75-millionen-dollar-pro-tag-128297547/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/KbegpYfnGYE7LVbjO0n1en4_UF0/d35071f5b497d342206c94c2f2f44d4866841930/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=640&remote.size.h=480&local.crop.h=365&local.crop.w=640&local.crop.x=0&local.crop.y=26,teaser-mobilehd/bescheren-usa-hohe-kosten-rebellen-noerdlich-von-bagdad-archiv", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/rCx-zNIcV_NqCECHfYM3KWdKVLY/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-original/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Burkhalter+fordert+%C3%9Cberpr%C3%BCfung+der+Berichte+%C3%BCber+russische+Invasion&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409265662000&modified=1409339059000&contributor=SDA&id=128294625&published=1409339295000", "text": "<p>Burkhalter rief in einem OSZE-Communiqu\u00e9 einmal mehr alle Seiten dazu auf, die territoriale Integrit\u00e4t der Ukraine und deren Souver\u00e4nit\u00e4t jederzeit zu respektieren. Dies nicht zu tun, verstosse gegen internationales Recht und die fundamentalen Prinzipien der Organisation f\u00fcr Sicherheit und Zusammenarbeit in Europa (OSZE).</p>\n                  <p>Die OSZE st\u00e4rke ihre Pr\u00e4senz in der Stadt Mariupol, um die Aktivit\u00e4ten in der Region besser \u00fcberwachen und die aktuellen Geschehnisse verifizieren zu k\u00f6nnen, erkl\u00e4rte Burkhalter. Die OSZE fahre fort, die Ukraine in deren Bem\u00fchungen um eine Deeskalation der Lage zu unterst\u00fctzen und den Dialog auf internationalem Niveau sowie innerhalb der Ukraine zu f\u00f6rdern.</p>\n                  <p><b>Mehr Sanktionen erwartet</b>\n                  </p><p>Wegen der Milit\u00e4raktionen in der Ukraine will die Europ\u00e4ische Union ihre Sanktionen gegen Russland versch\u00e4rfen. Dies wurde bei einem Treffen der Aussenminister der 28 EU-Staaten am Freitag in Mailand deutlich.</p>\n                  <p>In unterschiedlich scharfer Form kritisierten die Teilnehmer Russland wegen des Einsatzes regul\u00e4rer Truppen im Osten der Ukraine. Mehrere Minister sprachen von einer \"Invasion\".</p>\n                  <p>Die Staats- und Regierungschefs der EU werden bei ihrem Gipfeltreffen an diesem Samstag in Br\u00fcssel \u00fcber die Lage in der Ukraine reden - auch \u00fcber die m\u00f6glichen neuen EU-Sanktionen.</p>\n                  <p>Die EU hatte Ende Juli den Zugang russischer Banken zu den EU-Finanzm\u00e4rkten erschwert, bestimmte Hochtechnologie-Exporte verboten und Ausfuhrverbote gegen Spezialger\u00e4te zur \u00d6lf\u00f6rderung verh\u00e4ngt.</p>\n                  <p><b>IWF gew\u00e4hrt Kredite</b>\n                  </p><p>Der Internationale W\u00e4hrungsfonds (IWF) gew\u00e4hrt der finanziell angeschlagenen Ukraine weitere Finanzhilfen. Eine zweite Tranche in H\u00f6he von 1,4 Milliarden Dollar sei beschlossen worden, teilte die Organisation in Washington mit.</p>\n                  <p>Damit seien bisher 4,5 Milliarden Dollar zugesagt, hiess es. Der IWF lobte zwar erste Schritte zur wirtschaftlichen Stabilisierung, betonte aber zugleich die Gefahren durch den anhaltenden milit\u00e4rischen Konflikt in der Ostukraine.</p>\n                  <p>\"Die Ukraine hat entschlossen eine Politik zur Stabilisierung der Wirtschaft und zur Ankurbelung von Wachstum in Gang gesetzt\", sagte IWF-Chefin Christine Lagarde. Dass dies trotz der schlechten politischen und milit\u00e4rischen Lage gelungen sei, werte sie als ein ermutigendes Zeichen.</p>\n                  <p>\"Doch der eskalierende Konflikt im Osten und die andauernden geopolitischen Spannungen lasten schwer auf der Wirtschaft und der Gesellschaft.\" Die Folge seien eine Versch\u00e4rfung der Rezession und ein zeitweises Abweichen von vorgegebenen Zielen.</p>\n                  <p>Insgesamt seien Hilfen in H\u00f6he von 16,7 Milliarden Dollar f\u00fcr die n\u00e4chsten zwei Jahre geplant. Das Geld soll helfen, das Krisenland finanziell zu stabilisieren und langfristiges Wirtschaftswachstum in Gang setzen. Im Gegenzug muss das Land seine Finanzen ordnen und etwa auch Korruption bek\u00e4mpfen.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297211, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/TFJVQn1m5cHM7IlH1p90TXn4o2s/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-max/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "title": "Burkhalter: Alle sollen Souver\u00e4nit\u00e4t der Ukraine respektieren", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 21:03:48+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/rCx-zNIcV_NqCECHfYM3KWdKVLY/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-original/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren"}, "exportteaser": "Der Schweizer Bundespr\u00e4sident und OSZE-Vorsitzende Didier Burkhalter hat am Freitagabend seine grosse Besorgnis ge\u00e4ussert \u00fcber die Ausbreitung der Kampfhandlungen in der Ostukraine. Die Berichte \u00fcber die Invasion russischer Truppen m\u00fcssten gr\u00fcndlich \u00fcberpr\u00fcft werden.", "keywords": "Ukraine", "id": 128294625, "commentcount": 7, "title": "Burkhalter fordert \u00dcberpr\u00fcfung der Berichte \u00fcber russische Invasion", "comments": [{"username": " Helvetia", "text": "Berichte \u00fcber Russische Invasion:\n\n10 Fallschirmj\u00e4ger wurden festgenommen.\n\nAber immerhin, man muss unserem Burki zugute halten, dass er mit den Forderungen nach Informationen einmal professionell handelt.\nIch wette allerdings, dass man hier und jetzt das erste und auch letzte Mal davon geh\u00f6rt hat. So wie \u00fcbrigens auch vom Abschuss von MH-17. War da nicht einst eine Untersuchung?\nDie Ver\u00f6ffentlichung der Ergebnisse war f\u00fcr Ende August geplant. Ich dachte, es w\u00e4re jetzt Ende August.\n", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 22:09:18+02:00"}, {"username": " jester", "text": "@robertstefan\ndie ukraine ist seit 1991 ein unabh\u00e4ngiger staat und verhandelt seit \u00fcber 10 jahren mit der eu. warum soll diesem land verwehrt bleiben, was die balten oder andere fr\u00fchere sowjetrepubliken erreicht haben? glaubst du im ernst, dass eines dieser l\u00e4nder jemals wieder freiwillig unter die russische \"obhut\" zur\u00fcckgehen will? nicht umsonst haben die ukrainer die verhasste und korrupte janukowytsch-clique zum teufel gejagt. die westorientierung ist einfach mal nun tatsache.\nauf der einen seite ist verst\u00e4ndlich, dass putin klammert. auf dauer gegen die ukrainische bev\u00f6lkerung anzuk\u00e4mpfen, wird ihm aber nichts bringen. im gegenteil, er erweckt wieder die alten \u00e4ngste. das von russland so verfemte assoziierungsabkommen mit der eu ist \u00fcbrigens l\u00e4ngst unterschrieben.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 17:28:23+02:00"}, {"username": "heinz fritschi", "text": "@robertstefan: juhuu, wie sch\u00f6n. Beim Thema Ukraine/Russland scheinen wir uns einig zu sein.\n@Peter Koller: Wer ist da wohl der dumme Schnorri? Die westliche L\u00fcgen-Presse und all die Nachplapperis. Wir k\u00f6nnen Putin dankbar sein, dass er Frieden will nicht Krieg wie die elende US-NATO.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 17:09:26+02:00"}, {"username": "robertstefan", "text": "Der wahre Kriegstreiber in diesem Konflikt ist die Regierung der Ukraine. Dieser neue Vorstoss betreffend Nato Beitritt ist Beweis genug, um zu diesem Schluss aber zu kommen. Die Regierung in Kiew unterl\u00e4sst aber auch gar nichts, die Russen vor den Kopf zu stossen und ihnen Sachen vorzuwerfen, welche gar nicht stimmen. Der n\u00e4chste Winter kommt recht bald und die Russen werden dann ihren Trumpf ausspielen. Die Gaslieferungen nach Europa. Mal sehen, wie es dann mit den Sanktionen aussieht.", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 15:12:07+02:00"}, {"username": "Tom\u00e1s Borge", "text": "..ich dachte das Parlament ist aufgel\u00f6st?\n\nDie jetzige Junta in Kiew tut alles, um das eigene Land endg\u00fcltig ins Verderben zu st\u00fcrzen.\n\nWelcher Idiot nimmt denn an, dass Russland, die NATO selbst in der eigenen Toilette akzeptieren w\u00fcrde?\n\nHier f\u00fchren Oligarchen wie der Schoko-Prodo solange Krieg, bis weitere Milliarden bei ihm angeh\u00e4uft wurden, die Familie ist auch im Waffenhandel aktiv.", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 14:40:38+02:00"}, {"username": "Peter Koller ", "text": "Es ist ja fast nicht mehr auszuhalten was dieser SCHNORRER von Putin f\u00fcr dummes Zeug von sich gibt! Ich hoffe dass der Eine oder Andere eine Idee hat um den Vladimir aus dem Verkehr zu ziehen!", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 10:26:20+02:00"}, {"username": "Marianne Felber", "text": "So schaut nur jemand drein, der soeben wieder gelogen hat, und immer wieder l\u00fcgen wird.\nWenn ich mir die heutige Welt so anschaue, dann kommen mir die linken Gutmenschen mit ihrem naiven Dauerspruch \"es gibt keinen Krieg mehr in Europ\u00fca\" in den Sinn. Mir graut mehr ob solcher Naivit\u00e4t mehr als ob den Kriegstreibern.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 09:17:32+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TFJVQn1m5cHM7IlH1p90TXn4o2s/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-max/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-29 21:04:19+02:00", "exporttitle": "Burkhalter fordert \u00dcberpr\u00fcfung der Berichte \u00fcber russische Invasion", "publicationdate": "2014-08-29 21:08:15+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 00:41:02+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Der Schweizer Bundespr\u00e4sident und OSZE-Vorsitzende Didier Burkhalter hat am Freitagabend seine grosse Besorgnis ge\u00e4ussert \u00fcber die Ausbreitung der Kampfhandlungen in der Ostukraine. Die Berichte \u00fcber die Invasion russischer Truppen m\u00fcssten gr\u00fcndlich \u00fcberpr\u00fcft werden.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128297211, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/TFJVQn1m5cHM7IlH1p90TXn4o2s/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-max/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "title": "Burkhalter: Alle sollen Souver\u00e4nit\u00e4t der Ukraine respektieren", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 21:03:48+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/rCx-zNIcV_NqCECHfYM3KWdKVLY/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-original/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/mPVIK7DYbcGxLgJpIZaNOcKR-VQ/080286f726455ed5c95ddfbe33f0407e4591a3f9/teaser-max/rund-100-fahrzeuge-seien-von-russland-her-in-die-ukraine-eingedrungen--symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/PhMjqhj4tNr6HhK9cQMhGyniifU/080286f726455ed5c95ddfbe33f0407e4591a3f9/teaser-original/rund-100-fahrzeuge-seien-von-russland-her-in-die-ukraine-eingedrungen--symbolbild", "teaser": "Auch nach dem russisch-ukrainischen Gipfeltreffen in Minsk gehen die K\u00e4mpfe in der Ukraine mit unverminderter H\u00e4rte weiter. Regierungstruppen t\u00f6teten nach einen Angaben rund 200 prorussische Separatisten im Osten des Landes.", "modifieddate": "2014-08-27 19:01:35+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/TANEc15VHGVI_r-D3W4KveWK-4M/080286f726455ed5c95ddfbe33f0407e4591a3f9/teaser-mobilehd/rund-100-fahrzeuge-seien-von-russland-her-in-die-ukraine-eingedrungen--symbolbild", "title": "K\u00e4mpfe in der Ukraine gehen nach Gipfeltreffen weiter", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/kaempfe-in-der-ukraine-gehen-nach-gipfeltreffen-weiter-128288041", "id": 128288041}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Yb_SSSJf3f0NNzKFWdDDe7y9mMM/a26ac619f63a6d68cbbbe0109137a3f2a1480fd5/teaser-max/menschen-retten-ihre-habe-in-donetsk-in-der-ostukraine", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/yY2T7bV8Xs5Gfgx7rXAPNPN6-ro/a26ac619f63a6d68cbbbe0109137a3f2a1480fd5/teaser-original/menschen-retten-ihre-habe-in-donetsk-in-der-ostukraine", "teaser": "Im Ukraine-Konflikt sind seit Mitte April mindestens 2200 Menschen get\u00f6tet worden. Die Zahl wird in einem Bericht des UN-Hochkommissariats f\u00fcr Menschenrechte (UNHCHR),  genannt, der sich auf den Zeitraum von 16. Juli bis zum 17. August dieses Jahres bezieht.", "modifieddate": "2014-08-27 00:15:58+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/DgjkIZrcDIkaGFgCOOk8fopjeSw/a26ac619f63a6d68cbbbe0109137a3f2a1480fd5/teaser-mobilehd/menschen-retten-ihre-habe-in-donetsk-in-der-ostukraine", "title": "2200 Tote bei K\u00e4mpfen in der Ukraine", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/2200-tote-bei-kaempfen-in-der-ukraine-128288020", "id": 128288020}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/NeCkX3G5pcSHf_c51RFz5IkLEok/292f8d6b3c0cb86c119df9ced4ff2ae3d2f39bd0/teaser-max/2383042-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-izTHJy-jCvmg1G7X7NofiJMQzg/292f8d6b3c0cb86c119df9ced4ff2ae3d2f39bd0/teaser-original/2383042-jpg", "teaser": "Bundespr\u00e4sident und OSZE-Vorsitzender Didier Burkhalter hat in Tallinn den Weg zu einer stabilen Friedensl\u00f6sung f\u00fcr die Ukraine skizziert. \"Keinen Sieger und keinen Besiegten\" d\u00fcrfe es geben, sagte er und forderte einen Dialog auf allen Ebenen.", "modifieddate": "2014-08-25 16:15:42+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Yxn3eq9rEmgKkRCgGCQOxn9bkE8/292f8d6b3c0cb86c119df9ced4ff2ae3d2f39bd0/teaser-mobilehd/2383042-jpg", "title": "Burkhalter fordert wegen Ukraine-Krise Dialog auf allen Ebenen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/burkhalter-fordert-wegen-ukraine-krise-dialog-auf-allen-ebenen-128281043", "id": 128281043}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/burkhalter-fordert-ueberpruefung-der-berichte-ueber-russische-invasion-128294625", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/burkhalter-fordert-ueberpruefung-der-berichte-ueber-russische-invasion-128294625/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/2gwtK4RRjMJo96stfKZlSE7RUxw/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-mobilehd/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/NhyGyqD32iVOI6G23RMeGGCZJ3Y/05717ad80a1a1c7dfbd81525de28f822b7731415/teaser-original/radikale-palaestinenser-zeigen-in-gaza-ihre-waffen", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=rehe&mobile=1&title=Kein+Interesse+an+Abr%C3%BCstung%3A+Tausende+Pal%C3%A4stinenser+zeigen+ihre+Waffen&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409332667000&modified=1409333283000&contributor=rehe&id=128296763&published=1409333220000", "text": "<p>Drei Tage nach dem Beginn einer unbefristeten Kampfpause zwischen Israel und der Hamas sind im Gazastreifen tausende militante Pal&auml;stinenser f&uuml;r eine Aufr&uuml;stung des abgeriegelten K&uuml;stengebiets auf die Strasse gegangen.</p>\n<p>Bei einer gegen Israel gerichteten Machtdemonstration marschierten am Freitag mehrere tausend vermummte K&auml;mpfer der Extremistengruppe Islamischer Dschihad durch Gaza. Dabei hielten sie neben leichten Schusswaffen auch Raketen &uuml;ber ihre K&ouml;pfe.</p>\n<p>Israel k&ouml;nne \"in Gaza nicht siegen\", sagte ein Sprecher der Al-Kuds-Brigaden, des bewaffneten Arms des Islamischen Dschihads. \"Wir haben selbst w&auml;hrend der Gefechte nie aufgeh&ouml;rt, Waffen herzustellen\", und die Bem&uuml;hungen zur Aufr&uuml;stung w&uuml;rden nunmehr \"verdoppelt\". Zugleich pries der Sprecher den Iran und die libanesische Hisbollah-Miliz f&uuml;r ihre Unterst&uuml;tzung.</p>\n<p>W&auml;hrend Israel einen Wiederaufbau des wirtschaftlich am Boden liegenden K&uuml;stengebiets an eine Abr&uuml;stung kn&uuml;pft, will die im Gazastreifen herrschende Hamas davon nichts wissen. Ihr im Exil lebender Anf&uuml;hrer Chaled Maschaal sagte am Donnerstag bei einer Medienkonferenz in Doha, eine Entwaffnung stehe bei den Gespr&auml;chen mit der israelischen Seite nicht zur Debatte. Auch die iranischen Revolutionsgarden k&uuml;ndigten an, den Pal&auml;stinensern beim Aufstocken ihres Waffenarsenals behilflich zu sein.</p>\n<p>Die unbefristete Waffenruhe f&uuml;r den Gazastreifen war am Dienstag in Kraft getreten. In dem vorausgegangenen 50-t&auml;gigen Konflikt wurden mehr als 2100 Pal&auml;stinenser get&ouml;tet und 11'000 weitere verletzt. Auf der israelischen Seite gab es 71 Tote. (sda)</p>", "mainasset": {"kind": "ImageGalleryAsset", "description": "", "iid": 128296760, "title": "Radikale Pal\u00e4stinenser zeigen in Gaza ihre Waffen", "source": "", "modifieddate": "2014-08-29 19:17:43+02:00", "images": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296752, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/JXX6HD8RPdueKX3JthHcU5KJrUI/05717ad80a1a1c7dfbd81525de28f822b7731415/teaser-max/ein-raketensystem-made-in-palaestina-", "title": "Ein Raketensystem \u00abmade in Pal\u00e4stina\u00bb.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:14:26+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/NhyGyqD32iVOI6G23RMeGGCZJ3Y/05717ad80a1a1c7dfbd81525de28f822b7731415/teaser-original/ein-raketensystem-made-in-palaestina-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296750, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/e5UFIE9GnxPkdZv3oJATo6wBpGc/82f2840c599838d3e003fc39afb14198cf7df168/teaser-max/kinder-werden-zu-propagandazwecken-instrumentalisiert-", "title": "Kinder werden zu Propagandazwecken instrumentalisiert.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:14:45+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/azb_3br-7yuLx6I5mvdY7Br7Liw/82f2840c599838d3e003fc39afb14198cf7df168/teaser-original/kinder-werden-zu-propagandazwecken-instrumentalisiert-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296751, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/MG21C0LBlPgmTsptbM5587sfLuc/1cc603efa6f8be77eb6cab0d50b4a21053344d48/teaser-max/auch-viele-frauen-nahmen-an-der-demonstration-teil-", "title": "Auch viele Frauen nahmen an der Demonstration teil.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:15:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/9i5v6kfZL7fiKdC3f_B2OZohXyM/1cc603efa6f8be77eb6cab0d50b4a21053344d48/teaser-original/auch-viele-frauen-nahmen-an-der-demonstration-teil-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296749, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/s3at44m6Fxi3TDUpSRzP6H0RPy8/f20800d4d7bde7e5a9e776d55356ead90b5eb295/teaser-max/zwar-keine-echten-raketen-aber-die-aussage-ist-klar-", "title": "Zwar keine echten Raketen, aber die Aussage ist klar.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:15:31+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/o3EO4B5-YeihUJ_Wy3yT6cRe0lM/f20800d4d7bde7e5a9e776d55356ead90b5eb295/teaser-original/zwar-keine-echten-raketen-aber-die-aussage-ist-klar-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296748, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/kh7yLLCTQIyXn4UkAEJ-b_J-ncA/69a3d32ff48ee51467c582887f71c8a415c4a51d/teaser-max/elite-kaempfer-der-al-kuds-brigaden-", "title": "Elite-K\u00e4mpfer der Al-Kuds-Brigaden.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:15:57+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/swKhyw-ytmvEFK8YVKA-bNPcbkw/69a3d32ff48ee51467c582887f71c8a415c4a51d/teaser-original/elite-kaempfer-der-al-kuds-brigaden-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296747, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/U3Dvf0bNZpPzQf9G0vCP8Wbpuuw/d1e7d106021656a4a39b7aaa63b7b0630632bf84/teaser-max/kind-mit-maschinengewehr-", "title": "Kind mit Maschinengewehr.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:16:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/GOuAEPrzdB82VBDtNRVH9lcDHjk/d1e7d106021656a4a39b7aaa63b7b0630632bf84/teaser-original/kind-mit-maschinengewehr-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296746, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/KzoBscU5sSxcj-OFIowKc8_FpIY/2b3f4be615fd500a834e3672ef9e68c9fd7b50d3/teaser-max/vermummte-palaestinensische-kaempfer-", "title": "Vermummte pal\u00e4stinensische K\u00e4mpfer.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:16:36+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ZxrDO9yEmVH6SAOdpSeO8TPC3i8/2b3f4be615fd500a834e3672ef9e68c9fd7b50d3/teaser-original/vermummte-palaestinensische-kaempfer-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296745, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/ScM10A_SNkOomFluJcZkaBvUSX0/0206db1010d4e2db7c1609cc7d989c2ae4facecd/teaser-max/2400644", "title": " ", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:13:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/_Nu8cZAllhPboDpYtT4gG1SbzVA/0206db1010d4e2db7c1609cc7d989c2ae4facecd/teaser-original/2400644"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296743, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/l6AoRhgdwlkie3w-5NfZiC6SF20/d76364d1b8d2f65cfb82ee98db684f45e7f58417/teaser-max/2400648", "title": " ", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:13:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/YFO5p1pzetHda_g4K44r8mhpCus/d76364d1b8d2f65cfb82ee98db684f45e7f58417/teaser-original/2400648"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296744, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/CuPrx6Pf-w2_bPFhPCvUhjqEa3w/b25321de6fa63e319736c2433d75ff3432af5455/teaser-max/2400647", "title": " ", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:13:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/OqOiY87ejVBm2iXMpiuSHeYxY5A/b25321de6fa63e319736c2433d75ff3432af5455/teaser-original/2400647"}]}, "exportteaser": "", "keywords": "Gaza, Israel, ", "id": 128296763, "commentcount": 2, "title": "Kein Interesse an Abr\u00fcstung: Tausende Pal\u00e4stinenser zeigen ihre Waffen", "comments": [{"username": "R. Pfister", "text": "Das einzig zivilisierte Land im Mittleren Osten ist Israel. Jede finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Palestinenser versinkt in deren F\u00fchrungsschicht und Waffeneink\u00e4ufen. Israel will Frieden und die 1.6 Mio. Araber, welche in Israel leben, geniessen Demokratie und Freiheit. \n", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 21:33:08+02:00"}, {"username": "B\u00e9atrice Bisang", "text": "Dank Gl\u00fcckskette und DEZA werden die Hamas-Terroristen bald wieder einen neuen Krieg anzetteln k\u00f6nnen.  Man muss schon sehr mit Blind- und Dummheit gesegnet sein, wenn man heute noch Geld nach Gaza schickt. Die Hamas ist kein Deut besser als die IS. Eines ist sicher: Israel wird nicht untergehen. Wer das nicht glaubt, lese die Bibel. Ein grosser Teil der biblischen Verheissungen in Bezug auf Israel ist bereits in Erf\u00fcllung gegangen. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 21:20:18+02:00"}], "label": "Bildergalerie", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/JXX6HD8RPdueKX3JthHcU5KJrUI/05717ad80a1a1c7dfbd81525de28f822b7731415/teaser-max/radikale-palaestinenser-zeigen-in-gaza-ihre-waffen", "source": "Nordwestschweiz", "modifieddate": "2014-08-29 19:28:03+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-29 19:27:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 19:17:47+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Tausende radikale Pal\u00e4stinenser sind in Gaza Stadt auf die Strasse gegangen und haben f\u00fcr die Aufr\u00fcstung mit Waffen demonstriert. Dabei stellten sie ihre Gewehre und vereinzelt auch Raketen zur Schau. ", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageGalleryAsset", "description": "", "iid": 128296760, "title": "Radikale Pal\u00e4stinenser zeigen in Gaza ihre Waffen", "source": "", "modifieddate": "2014-08-29 19:17:43+02:00", "images": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296752, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/JXX6HD8RPdueKX3JthHcU5KJrUI/05717ad80a1a1c7dfbd81525de28f822b7731415/teaser-max/ein-raketensystem-made-in-palaestina-", "title": "Ein Raketensystem \u00abmade in Pal\u00e4stina\u00bb.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:14:26+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/NhyGyqD32iVOI6G23RMeGGCZJ3Y/05717ad80a1a1c7dfbd81525de28f822b7731415/teaser-original/ein-raketensystem-made-in-palaestina-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296750, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/e5UFIE9GnxPkdZv3oJATo6wBpGc/82f2840c599838d3e003fc39afb14198cf7df168/teaser-max/kinder-werden-zu-propagandazwecken-instrumentalisiert-", "title": "Kinder werden zu Propagandazwecken instrumentalisiert.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:14:45+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/azb_3br-7yuLx6I5mvdY7Br7Liw/82f2840c599838d3e003fc39afb14198cf7df168/teaser-original/kinder-werden-zu-propagandazwecken-instrumentalisiert-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296751, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/MG21C0LBlPgmTsptbM5587sfLuc/1cc603efa6f8be77eb6cab0d50b4a21053344d48/teaser-max/auch-viele-frauen-nahmen-an-der-demonstration-teil-", "title": "Auch viele Frauen nahmen an der Demonstration teil.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:15:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/9i5v6kfZL7fiKdC3f_B2OZohXyM/1cc603efa6f8be77eb6cab0d50b4a21053344d48/teaser-original/auch-viele-frauen-nahmen-an-der-demonstration-teil-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296749, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/s3at44m6Fxi3TDUpSRzP6H0RPy8/f20800d4d7bde7e5a9e776d55356ead90b5eb295/teaser-max/zwar-keine-echten-raketen-aber-die-aussage-ist-klar-", "title": "Zwar keine echten Raketen, aber die Aussage ist klar.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:15:31+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/o3EO4B5-YeihUJ_Wy3yT6cRe0lM/f20800d4d7bde7e5a9e776d55356ead90b5eb295/teaser-original/zwar-keine-echten-raketen-aber-die-aussage-ist-klar-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296748, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/kh7yLLCTQIyXn4UkAEJ-b_J-ncA/69a3d32ff48ee51467c582887f71c8a415c4a51d/teaser-max/elite-kaempfer-der-al-kuds-brigaden-", "title": "Elite-K\u00e4mpfer der Al-Kuds-Brigaden.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:15:57+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/swKhyw-ytmvEFK8YVKA-bNPcbkw/69a3d32ff48ee51467c582887f71c8a415c4a51d/teaser-original/elite-kaempfer-der-al-kuds-brigaden-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296747, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/U3Dvf0bNZpPzQf9G0vCP8Wbpuuw/d1e7d106021656a4a39b7aaa63b7b0630632bf84/teaser-max/kind-mit-maschinengewehr-", "title": "Kind mit Maschinengewehr.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:16:11+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/GOuAEPrzdB82VBDtNRVH9lcDHjk/d1e7d106021656a4a39b7aaa63b7b0630632bf84/teaser-original/kind-mit-maschinengewehr-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296746, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/KzoBscU5sSxcj-OFIowKc8_FpIY/2b3f4be615fd500a834e3672ef9e68c9fd7b50d3/teaser-max/vermummte-palaestinensische-kaempfer-", "title": "Vermummte pal\u00e4stinensische K\u00e4mpfer.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:16:36+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ZxrDO9yEmVH6SAOdpSeO8TPC3i8/2b3f4be615fd500a834e3672ef9e68c9fd7b50d3/teaser-original/vermummte-palaestinensische-kaempfer-"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296745, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/ScM10A_SNkOomFluJcZkaBvUSX0/0206db1010d4e2db7c1609cc7d989c2ae4facecd/teaser-max/2400644", "title": " ", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:13:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/_Nu8cZAllhPboDpYtT4gG1SbzVA/0206db1010d4e2db7c1609cc7d989c2ae4facecd/teaser-original/2400644"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296743, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/l6AoRhgdwlkie3w-5NfZiC6SF20/d76364d1b8d2f65cfb82ee98db684f45e7f58417/teaser-max/2400648", "title": " ", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:13:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/YFO5p1pzetHda_g4K44r8mhpCus/d76364d1b8d2f65cfb82ee98db684f45e7f58417/teaser-original/2400648"}, {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296744, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/CuPrx6Pf-w2_bPFhPCvUhjqEa3w/b25321de6fa63e319736c2433d75ff3432af5455/teaser-max/2400647", "title": " ", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 19:13:16+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/OqOiY87ejVBm2iXMpiuSHeYxY5A/b25321de6fa63e319736c2433d75ff3432af5455/teaser-original/2400647"}]}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/fHLDuS1Xyyn3XeAnHZHSHY1JN-g/893bf6ceb605b5224c40eb59bc47a5782ff1bdf5/teaser-max/die-granate-ist-auf-dem-hof-der-schule-eingeschlagen-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/b6I9rBc2956_CjnAa-pwJKqwJSk/893bf6ceb605b5224c40eb59bc47a5782ff1bdf5/teaser-original/die-granate-ist-auf-dem-hof-der-schule-eingeschlagen-", "teaser": "Nach dem Tod von 15 Pal\u00e4stinensern in einer UNO-Schule im Gazastreifen hat die israelische Armee best\u00e4tigt, dass sie das Gel\u00e4nde beschossen hat. Israel sei aber nicht f\u00fcr die Todesopfer verantwortlich, sagte ein Milit\u00e4rsprecher.", "modifieddate": "2014-07-27 22:24:24+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/eFPIwcr490yT98V9yBqUm7XIPkw/893bf6ceb605b5224c40eb59bc47a5782ff1bdf5/teaser-mobilehd/die-granate-ist-auf-dem-hof-der-schule-eingeschlagen-", "title": "Israel best\u00e4tigt Beschuss von UNO-Schule \u2013 lehnt jedoch Verantwortung f\u00fcr Tote ab", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/israel-bestaetigt-beschuss-von-uno-schule-lehnt-jedoch-verantwortung-fuer-tote-ab-128207540", "id": 128207540}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Oo0PrbybtkakFAwrbqnzfZqQrYw/0656acb58864ebc48fd93de5c7e708b95b9e96c5/teaser-max/antisemitische-schmiererein-davidstern-mit-runenzeichen-verhunzt-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/DTOdHRniO71_kKWbeTzAuYVjzWE/0656acb58864ebc48fd93de5c7e708b95b9e96c5/teaser-original/antisemitische-schmiererein-davidstern-mit-runenzeichen-verhunzt-", "teaser": "Diese Woche fanden wegen dem Gaza-Konflikt vielerorts Demonstrationen gegen Israel statt, gestern etwa in Aarau. Dar\u00fcberhinaus nehmen auch antisemitische \u00c4usserungen in ganz Europa zu. Wie erleben das j\u00fcdische Mitb\u00fcrger im Aargau?", "modifieddate": "2014-07-27 08:11:04+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/5_rZr-S42Euhju7mzWGhcjM_jH0/0656acb58864ebc48fd93de5c7e708b95b9e96c5/teaser-mobilehd/antisemitische-schmiererein-davidstern-mit-runenzeichen-verhunzt-", "title": "Aargauer Juden sind besorgt, aber nicht beunruhigt", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/aargauer-juden-sind-besorgt-aber-nicht-beunruhigt-128205149", "id": 128205149}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/6OMCJCOfWmRiZDPWl-lWIC-qQvw/301654c6cff5c3a8bf10b7afebeb79627df9a8e3/teaser-max/israelische-panzer-an-der-grenze-zum-gaza-streifen-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BYaRK1-PP1m-AIOWRkLyM1uHebk/301654c6cff5c3a8bf10b7afebeb79627df9a8e3/teaser-original/israelische-panzer-an-der-grenze-zum-gaza-streifen-", "teaser": "Ab heute 8 Uhr sollen die Waffen schweigen - dies der Inhalt der von der \u00e4gyptischen Regierung vorgeschlagenen Waffenruhe, wie sie jetzt von Israel akzeptiert wurde. Weiter wird \u00fcber den Eintritt von Waren und Personen in den Gaza-Streifen verhandelt", "modifieddate": "2014-07-15 08:29:12+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/cwSHs_xBolquaieeG2o9b3J6yoM/301654c6cff5c3a8bf10b7afebeb79627df9a8e3/teaser-mobilehd/israelische-panzer-an-der-grenze-zum-gaza-streifen-", "title": "Erster Lichtblick in Nahost: Israel akzeptiert Waffenruhe mit der Hamas", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/erster-lichtblick-in-nahost-israel-akzeptiert-waffenruhe-mit-der-hamas-128177579", "id": 128177579}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/kein-interesse-an-abruestung-tausende-palaestinenser-zeigen-ihre-waffen-128296763", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/kein-interesse-an-abruestung-tausende-palaestinenser-zeigen-ihre-waffen-128296763/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/V2jyEAHbE2eCZeftjXATca5bpi8/05717ad80a1a1c7dfbd81525de28f822b7731415/teaser-mobilehd/radikale-palaestinenser-zeigen-in-gaza-ihre-waffen", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/XdyCmHsJI8R-y4biwa67v0N33Z0/f1c497b9ca1baabefe137ca916895a829c17b2ba/teaser-original/vulkan-bardabunga-jpg", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&subressort=vermischtes&title=Isl%C3%A4ndischer+Vulkan+B%C3%A1rdarbunga+schlummert+wieder&kind=newsarticle&ressort=panorama&created=1409288894000&modified=1409327223000&contributor=SDA&id=128294682&published=1409327413000", "text": "<p>Das teilte der Zivilschutz der Insel per Twitter mit. In der Nacht zum Freitag hatte der Vulkan wohl zum ersten Mal seit Beginn seismischer Aktivit\u00e4ten vor zwei Wochen Lava ausgespuckt.</p>\n                  <p>Der rund 2000 Meter hohe B\u00e1rdarbunga ist ein riesiger Vulkan, der unter dem gr\u00f6ssten Gletscher Islands liegt. Isl\u00e4ndische Meteorologen entdeckten n\u00f6rdlich des Gletschers Vatnaj\u00f6kull einen 900 Meter langen Riss, an dem das brodelnde Magma an die Oberfl\u00e4che trat.</p>\n                  <p>Gr\u00f6ssere Aschemengen in der Luft wurden zun\u00e4chst nicht registriert, so dass der Flugverkehr weitgehend unbeeintr\u00e4chtigt blieb. Direkt \u00fcber dem Vulkan gab es am Freitag jedoch ein Flugverbot.</p>\n                  <p>\"Bei einem Vulkan kann man nie vorhersehen, was passiert\", sagte eine Sprecherin des Zivilschutzes der Nachrichtenagentur dpa. Wenige Stunden nach den Eruptionen nahmen die Aktivit\u00e4t offenbar ab.</p>\n                  <p><b>Alarmstufe gesenkt</b>\n                  </p><p>Das Meteorologische Institut hatte zun\u00e4chst die h\u00f6chste Alarmstufe Rot ausgel\u00f6st, was bedeutet: Ein Vulkanausbruch steht unmittelbar bevor oder ist im Gange und ein enormer Ascheausstoss ist zu erwarten.</p>\n                  <p>Im Laufe des Freitags senkte das Institut den Alarm auf Orange herunter. Das bedeutet, dass der B\u00e1rdarbunga eine erh\u00f6hte oder steigende Aktivit\u00e4t mit erh\u00f6htem Eruptionspotenzial zeigt.</p>\n                  <p>Entscheidend f\u00fcr den Schritt war, dass die Beh\u00f6rden keine Asche in der Luft feststellen konnten. Die Partikel k\u00f6nnen im Extremfall zum Ausfall von Flugzeugtriebwerken f\u00fchren.</p>\n                  <p>Das \u00fcber dem Berg verh\u00e4ngte Flugverbot umfasste einen Radius von 5,5 Kilometern und galt bis zu einer H\u00f6he von 1,5 Kilometern. Die Flugh\u00e4fen auf Island blieben vorerst ge\u00f6ffnet. \"Es ist nur ein kleiner Bereich wirklich von der Eruption betroffen\", erkl\u00e4rte die Zivilschutzsprecherin.</p>\n                  <p><b>Asche bringt Flugverkehr zum Erliegen</b>\n                  </p><p>Beim Ausbruch des Gletschervulkans Eyjafjallaj\u00f6kull 2010 waren so grosse Aschemengen in den Luftraum geschleudert worden, dass der Flugverkehr in weiten Teilen Europas mehrere Tage zum Erliegen kam.</p>\n                  <p>Ein Ausbruch des Vulkans B\u00e1rdarbunga k\u00f6nnte weitreichende Folgen haben. Auf dem Berg befindet sich der bei Touristen beliebte Gletscher Vatnaj\u00f6kull.</p>\n                  <p>Tritt die Lava unter dem Eis los, k\u00f6nnte sie das Eis zum Schmelzen bringen und schwere \u00dcberschwemmungen ausl\u00f6sen. Zu dem Ausbruch in der Nacht kam es jedoch f\u00fcnf Kilometer vom Gletscher entfernt in einem Gebiet ohne Eis.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294886, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/JJE6Ytnv4joQJJdvtP7CQeaNNX4/f1c497b9ca1baabefe137ca916895a829c17b2ba/teaser-max/vulkan-bardabunga-jpg", "title": "Vulkan B\u00e1rdarbunga ist ausgebrochen.", "source": "livefromiceland.is", "modifieddate": "2014-08-29 10:12:54+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/XdyCmHsJI8R-y4biwa67v0N33Z0/f1c497b9ca1baabefe137ca916895a829c17b2ba/teaser-original/vulkan-bardabunga-jpg"}, "exportteaser": "Vorerst Entwarnung: Der Vulkan B\u00e1rdarbunga auf Island hat sich wieder beruhigt. Die Beh\u00f6rden hoben am Freitagnachmittag das Flugverbot \u00fcber dem Berg wieder auf.", "keywords": "Vulkan", "id": 128294682, "commentcount": 0, "title": "Isl\u00e4ndischer Vulkan B\u00e1rdarbunga schlummert wieder", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/JJE6Ytnv4joQJJdvtP7CQeaNNX4/f1c497b9ca1baabefe137ca916895a829c17b2ba/teaser-max/vulkan-bardabunga-jpg", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-29 17:47:03+02:00", "exporttitle": "Isl\u00e4ndischer Vulkan B\u00e1rdarbunga schlummert wieder", "publicationdate": "2014-08-29 17:50:13+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 07:08:14+02:00", "ressort": "Vermischtes", "text2": "", "teaser": "Vorerst Entwarnung: Der Vulkan B\u00e1rdarbunga auf Island hat sich wieder beruhigt. Die Beh\u00f6rden hoben am Freitagnachmittag das Flugverbot \u00fcber dem Berg wieder auf.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294886, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/JJE6Ytnv4joQJJdvtP7CQeaNNX4/f1c497b9ca1baabefe137ca916895a829c17b2ba/teaser-max/vulkan-bardabunga-jpg", "title": "Vulkan B\u00e1rdarbunga ist ausgebrochen.", "source": "livefromiceland.is", "modifieddate": "2014-08-29 10:12:54+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/XdyCmHsJI8R-y4biwa67v0N33Z0/f1c497b9ca1baabefe137ca916895a829c17b2ba/teaser-original/vulkan-bardabunga-jpg"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/w5V9eF0Peb3XvUrAEtkLenwk8CU/23bc9414d4ea827ab3995d2303b70d4e8a45bf26/teaser-max/die-zufahrtswege-zum-vulkan-brdarbunga-sind-gesperrt", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/H9PVdCFDGQxUWKpmC12CSM79xsw/23bc9414d4ea827ab3995d2303b70d4e8a45bf26/teaser-original/die-zufahrtswege-zum-vulkan-brdarbunga-sind-gesperrt", "teaser": "Im europ\u00e4ischen Flugverkehr drohen erneut Beeintr\u00e4chtigungen durch Vulkanasche aus Island. Wegen auff\u00e4lliger Messungen am Vulkan B\u00e1rdarbunga galt zwischenzeitlich die h\u00f6chste Alarmstufe f\u00fcr die Luftfahrt.", "modifieddate": "2014-08-24 18:27:46+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/H1Jx-rMqr0qyaPULtCUe4sjEXd4/23bc9414d4ea827ab3995d2303b70d4e8a45bf26/teaser-mobilehd/die-zufahrtswege-zum-vulkan-brdarbunga-sind-gesperrt", "title": "Vulkanasche in Island k\u00f6nnte erneut Luftfahrt behindern", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/vulkanasche-in-island-koennte-erneut-luftfahrt-behindern-128278559", "id": 128278559}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/97ZSDV0zLJbe2eETzpmN3XQmNH4/284f195b273221d6ddeea16240f893f4834d1512/teaser-max/aschewolke-ueber-island-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TcHSVmaUKMuLS74LDvuH7n6yWdg/284f195b273221d6ddeea16240f893f4834d1512/teaser-original/aschewolke-ueber-island-symbolbild", "teaser": "In Island haben die Beh\u00f6rden angesichts der Aktivit\u00e4ten des Gletschervulkans B\u00e1rdarbunga ein Flugverbot in der betroffenen Region verh\u00e4ngt. Die Beh\u00f6rden schlossen nicht aus, dass ein gr\u00f6sserer Vulkanausbruch im Gange sei.", "modifieddate": "2014-08-23 19:59:07+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/gvUjJPsKFQ6SlcBYbCorIizzjDE/284f195b273221d6ddeea16240f893f4834d1512/teaser-mobilehd/aschewolke-ueber-island-symbolbild", "title": "Island verh\u00e4ngt Flugverbot rund um Vulkan B\u00e1rdarbunga", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/island-verhaengt-flugverbot-rund-um-vulkan-brdarbunga-128277616", "id": 128277616}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/potbAXxCqAj5ARPyqjw6MgeeF8Y/7b25b15d8e30ac2636b86764a4dbfe177bb02fde/teaser-max/der-vulkan-eyjafjallajoekull-beim-ausbruch-im-april-2010-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/nEp3Y8kwNxl55SNiOIYpfho0W2A/7b25b15d8e30ac2636b86764a4dbfe177bb02fde/teaser-original/der-vulkan-eyjafjallajoekull-beim-ausbruch-im-april-2010-archiv", "teaser": "Aus Angst vor einem Vulkanausbruch haben die isl\u00e4ndischen Beh\u00f6rden etwa 70 Touristen in Sicherheit gebracht. Sie mussten ihre Unterk\u00fcnfte nahe des Vatnaj\u00f6kull-Gletschers verlassen. Der Gletscher befindet sich auf der Spitze des Vulkans B\u00e1rdarbunga.", "modifieddate": "2014-08-20 16:16:51+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/6v9NJltneXdEBwFwFpafDWcHksA/7b25b15d8e30ac2636b86764a4dbfe177bb02fde/teaser-mobilehd/der-vulkan-eyjafjallajoekull-beim-ausbruch-im-april-2010-archiv", "title": "Isl\u00e4nder f\u00fcrchten Vulkan und bringen Touristen in Sicherheit", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/islaender-fuerchten-vulkan-und-bringen-touristen-in-sicherheit-128268659", "id": 128268659}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/panorama/vermischtes/islaendischer-vulkan-brdarbunga-schlummert-wieder-128294682", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/panorama/vermischtes/islaendischer-vulkan-brdarbunga-schlummert-wieder-128294682/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/PNAALavzDyInVOaqlbYNP3fi0Fo/f1c497b9ca1baabefe137ca916895a829c17b2ba/teaser-mobilehd/vulkan-bardabunga-jpg", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/2YkhLTs5QtgXJvnkyV1PuTS6xxQ/168dd33123cfad5efe3058f09c709545df3f43d5/teaser-original/gepanzertes-undof-fahrzeug-auf-den-golanhoehen", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Fast+die+H%C3%A4lfte+aller+Syrerinnen+und+Syrer+laut+UNO+auf+der+Flucht&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409291891000&modified=1409326566000&contributor=SDA&id=128294722&published=1409326994000", "text": "<p>Die philippinischen Truppen seien gut ausger\u00fcstet und ausgebildet, , sagte Oberst Roberto Ancan in Manila. Seine Truppen seien kampfbereit und w\u00fcrden sich nicht ergeben.</p>\n                  <p>Die 43 UNO-Soldaten von den Fidschi-Inseln waren am Donnerstag auf der syrischen Seite der Golanh\u00f6hen gefangengenommen worden. Die Soldaten geh\u00f6ren der UNO-Beobachtertruppe f\u00fcr Truppenentflechtung (UNDOF) an, die eine 1974 zwischen Israel und Syrien geschlossene Waffenruhe \u00fcberwacht.</p>\n                  <p>Nach Angaben des Ministerpr\u00e4sidenten der Fidschi-Inseln, Voreqe Bainimarama, laufen bereits Verhandlungen f\u00fcr die Freilassung der entf\u00fchrten Blauhelme. J\u00fcngsten Informationen zufolge gehe es den Geiseln den Umst\u00e4nden entsprechend gut.</p>\n                  <p><b>Al-Nusra-Front verd\u00e4chtigt</b>\n                  </p><p>Der UNO-Sicherheitsrat forderte die \"bedingungslose und sofortige Freilassung\" der Blauhelmsoldaten. Nach UNO-Angaben ist bislang unklar, wer hinter der Entf\u00fchrung steckt. Der Sicherheitsrat erkl\u00e4rte lediglich, es handele sich um \"Terrorgruppen und Mitglieder nichtstaatlicher bewaffneter Gruppen\".</p>\n                  <p>Die USA hatten zuvor die islamistische Al-Nusra-Front f\u00fcr die Tat verantwortlich gemacht. Diese wird vom UNO-Sicherheitsrat als Terrorgruppe eingestuft und ist der syrische Ableger des Terrornetzwerks Al-Kaida.</p>\n                  <p><b>H\u00e4lfte der Syrer auf der Flucht</b>\n                  </p><p>In den Kriegsregionen in Syrien und im Irak wird die Lage der Fl\u00fcchtlinge immer verzweifelter. Nach Angaben der Vereinten Nationen sind allein in Syrien fast zehn Millionen Menschen - rund die H\u00e4lfte aller Syrer - vor der Gewalt ins Ausland geflohen oder aus den Heimatorten vertrieben worden.</p>\n                  <p>Das UNO-Fl\u00fcchtlingshilfswerk UNHCR sprach vom \"gr\u00f6ssten humanit\u00e4ren Notfall unserer Zeit\". Die Organisation geht nach neuesten Zahlen von drei Millionen Fl\u00fcchtlingen aus, 6,5 Millionen Menschen seien Vertriebene im eigenen Land.</p>\n                  <p>Auch im Irak sind seit Anfang des Jahres mehr als 1,6 Millionen Menschen aus Angst vor den K\u00e4mpfen mit der Terrormiliz Islamischer Staat (IS) in andere Teile des Landes geflohen, teilte die Internationale Organisation f\u00fcr Migration (IOM) mit.</p>\n                  <p>Viele der Vertriebenen seien k\u00f6rperlich, finanziell und emotional am Ende, erkl\u00e4rte der IOM-Notfallkoordinator im Irak, Brian Kelly. \"Die derzeitige Krise im Irak ist beispiellos.\" Zahlreiche Opfer sind Kelly zufolge traumatisiert, nachdem ihre Verwandten durch IS-Terroristen entf\u00fchrt oder ermordet wurden.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296154, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/7VloWKI99ihZOhU52HKEXTkuCzk/168dd33123cfad5efe3058f09c709545df3f43d5/teaser-max/gepanzertes-undof-fahrzeug-auf-den-golanhoehen", "title": "Gepanzertes UNDOF-Fahrzeug auf den Golanh\u00f6hen", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 17:35:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/2YkhLTs5QtgXJvnkyV1PuTS6xxQ/168dd33123cfad5efe3058f09c709545df3f43d5/teaser-original/gepanzertes-undof-fahrzeug-auf-den-golanhoehen"}, "exportteaser": "Nach der Entf\u00fchrung von 43 UNO-Soldaten auf den Golanh\u00f6hen haben sich am Freitag Dutzende bewaffnete Blauhelmsoldaten syrischen Rebellen entgegengestellt. 75 philippinische Soldaten der UNDOF-Mission verteidigten zwei belagerte Posten in der UNO-Zone zwischen Syrien und Israel.", "keywords": "Syrien", "id": 128294722, "commentcount": 3, "title": "Fast die H\u00e4lfte aller Syrerinnen und Syrer laut UNO auf der Flucht", "comments": [{"username": "zombie1969", "text": "Egal wie stark eine Volkswirtschaft ist, es lassen sich nicht unbegrenzt Mittel zur Hilfe von Fl\u00fcchtlingen bereitstellen. Die Frage sollte also immer sein, wie man mit einem begrenzten Budget so vielen Menschen wie m\u00f6glich helfen kann. Die Aufnahme in Europa ist mit Abstand die teuerste Form der Hilfe. Bei der Aufnahmediskussion handelt es sich daher immer nur um ein Pflaster f\u00fcr das eigene Gewissen. Man hat ein paar Tausend Menschen geholfen, das muss reichen. Was mit den Millionen Anderen passiert, ist egal.", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 11:27:49+02:00"}, {"username": " weber", "text": "Der Krieg ist ja mehr oder weinger gewollt unter Druck der USA und dem Westen.\nMan wollte Assad bodigen und dies ist bis heute nicht gelungen, Assad regiert immer noch.\nWas aus den Staaten wurde, die die Diktatur auch unter Druck abschafften, sieht man ja heute,\nKrieg, Elend und Not. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 09:55:49+02:00"}, {"username": " Sonnenrad", "text": "Ja, ja der ach so b\u00f6se Assad. Zuerst war man gegen ihn und jetzt? Heute gibt es nur noch Elend in Syren. Die ganze Infrastruktur ist ein Tr\u00fcmmerhaufen!  Millionen auf der Flucht. Viele, sehr viele bewegen sich nach Europa, auch in die kleine Schweiz!", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 08:36:55+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/7VloWKI99ihZOhU52HKEXTkuCzk/168dd33123cfad5efe3058f09c709545df3f43d5/teaser-max/gepanzertes-undof-fahrzeug-auf-den-golanhoehen", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-29 17:36:06+02:00", "exporttitle": "Fast die H\u00e4lfte aller Syrerinnen und Syrer laut UNO auf der Flucht", "publicationdate": "2014-08-29 17:43:14+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 07:58:11+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Nach der Entf\u00fchrung von 43 UNO-Soldaten auf den Golanh\u00f6hen haben sich am Freitag Dutzende bewaffnete Blauhelmsoldaten syrischen Rebellen entgegengestellt. 75 philippinische Soldaten der UNDOF-Mission verteidigten zwei belagerte Posten in der UNO-Zone zwischen Syrien und Israel.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296154, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/7VloWKI99ihZOhU52HKEXTkuCzk/168dd33123cfad5efe3058f09c709545df3f43d5/teaser-max/gepanzertes-undof-fahrzeug-auf-den-golanhoehen", "title": "Gepanzertes UNDOF-Fahrzeug auf den Golanh\u00f6hen", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 17:35:23+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/2YkhLTs5QtgXJvnkyV1PuTS6xxQ/168dd33123cfad5efe3058f09c709545df3f43d5/teaser-original/gepanzertes-undof-fahrzeug-auf-den-golanhoehen"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/uz6H4TOHrw8rbyCQKZDUHZP_h10/8a6d9485ba3a6d6f63819ad545b087eaeda8d9e4/teaser-max/bei-kaempfen-zerstoertes-haus-in-mleiha-nahe-damaskus-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gRpR-_oVr1iTFZV4BFz2VxHg-Hw/8a6d9485ba3a6d6f63819ad545b087eaeda8d9e4/teaser-original/bei-kaempfen-zerstoertes-haus-in-mleiha-nahe-damaskus-symbolbild", "teaser": "Im syrischen B\u00fcrgerkrieg sind nach UNO-Angaben bereits mehr als 190'000 Menschen umgekommen. Die Zahl der Todesopfer habe sich innerhalb eines Jahres verdoppelt, erkl\u00e4rte die UNO-Hochkommissarin Navi Pillay am Freitag in Genf.", "modifieddate": "2014-08-22 11:14:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/dUiYat5Q-wObw2is-6xC2DYlycE/8a6d9485ba3a6d6f63819ad545b087eaeda8d9e4/teaser-mobilehd/bei-kaempfen-zerstoertes-haus-in-mleiha-nahe-damaskus-symbolbild", "title": "UNO meldet mehr als 190'000 Tote im syrischen B\u00fcrgerkrieg", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/uno-meldet-mehr-als-190000-tote-im-syrischen-buergerkrieg-128273767", "id": 128273767}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/EO0XJLEtld74o9aQuoK5Q9T7hxU/1845e81883de63744f6a14ccb826ad114818ce88/teaser-max/fluechtlinge-aus-syrien-in-einem-tuerkischen-durchgangslager-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Z_3rtR41l8yTRDSn1rr3hx3iyfw/1845e81883de63744f6a14ccb826ad114818ce88/teaser-original/fluechtlinge-aus-syrien-in-einem-tuerkischen-durchgangslager-archiv", "teaser": "Die Zahl der syrischen Fl\u00fcchtlinge in der T\u00fcrkei ist einem Zeitungsbericht zufolge auf knapp 1,4 Millionen gestiegen. Allein in der Metropole Istanbul lebten 330'000 Syrer, meldete die Zeitung \"Habert\u00fcrk\" am Freitag unter Berufung auf das Innenministerium.", "modifieddate": "2014-08-01 10:31:30+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/7d-XeDYDfb3IJQKE9NcnTaUUMVo/1845e81883de63744f6a14ccb826ad114818ce88/teaser-mobilehd/fluechtlinge-aus-syrien-in-einem-tuerkischen-durchgangslager-archiv", "title": "Fast 1,4 Millionen syrische Fl\u00fcchtlinge in der T\u00fcrkei", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/fast-14-millionen-syrische-fluechtlinge-in-der-tuerkei-128217231", "id": 128217231}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/EEHNriHvQhh1zbrPplx05Nrs7q4/b3e74d5c6409ac3b0c86f4f995b5c18abeb2fd17/teaser-max/is-kaempfer-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/XSZHYgvnPGbk-jKaKRrHETIgkZ0/b3e74d5c6409ac3b0c86f4f995b5c18abeb2fd17/teaser-original/is-kaempfer-jpg", "teaser": "In Syrien gehen sowohl die Regierungstruppen als auch die Terrormiliz Islamischer Staat (IS) und weitere bewaffnete Gruppen skrupellos gegen die Zivilbev\u00f6lkerung vor. Ein UNO-Bericht listet abscheuliche Verbrechen gegen die Menschlichkeit auf.", "modifieddate": "2014-08-27 13:24:13+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/82uxn5cPRd3cR84ikCl0db_8iXY/b3e74d5c6409ac3b0c86f4f995b5c18abeb2fd17/teaser-mobilehd/is-kaempfer-jpg", "title": "Lange Liste des Grauens: Selbst Kinder m\u00fcssen Hinrichtungen mitansehen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/lange-liste-des-grauens-selbst-kinder-muessen-hinrichtungen-mitansehen-128288820", "id": 128288820}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/fast-die-haelfte-aller-syrerinnen-und-syrer-laut-uno-auf-der-flucht-128294722", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/fast-die-haelfte-aller-syrerinnen-und-syrer-laut-uno-auf-der-flucht-128294722/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/w-Zw71mVNJLZzxIh0yNNFsubQIc/168dd33123cfad5efe3058f09c709545df3f43d5/teaser-mobilehd/gepanzertes-undof-fahrzeug-auf-den-golanhoehen", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/DfIkr90Rp7K1GLhxDUiXzfyi5us/8291e7a3d4d9f4c392ba9fe58c272095e1f45e8b/teaser-original/polizistinnen-und-polizisten-in-ferguson", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=UNO-Komitee+wirft+Polizisten+in+den+USA+Rassismus+vor&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409324199000&modified=1409324486000&contributor=SDA&id=128296059&published=1409324486000", "text": "<p>Das sagte der zust\u00e4ndige Berichterstatter, Noureddine Amir, am Freitag in Genf. Brown war von einem weissen Polizisten erschossen worden, was in der Kleinstadt zu Protesten und Unruhen gef\u00fchrt hatte. \"Es handelt sich dabei nicht um einen Einzelfall, sondern beleuchtet ein gr\u00f6sseres Problem in den USA\", sagte Amir.</p>\n                  <p>Dazu geh\u00f6rten Rassismus ebenso wie die mangelnde Umsetzung gesetzlicher Schutzvorgaben und die unzureichende Ausbildung von Sicherheitskr\u00e4ften. Amir forderte die US-Regierung auf, die prompte und umfassende Aufkl\u00e4rung von F\u00e4llen rassistischer Gewalt durch Sicherheitskr\u00e4fte sicherzustellen.</p>\n                  <p>Das UNO-Komitee gegen Rassendiskriminierung \u00fcberwacht die Einhaltung der Konvention, die 1965 von der UNO-Vollversammlung verabschiedet wurde. Die USA waren der Konvention vor zwanzig Jahren beigetreten. Seitdem wird ihre Einhaltung in regelm\u00e4ssigen Abst\u00e4nden \u00fcberpr\u00fcft.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296057, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/QtFmKOko1eIPT9ShLIQfsGQ46tk/8291e7a3d4d9f4c392ba9fe58c272095e1f45e8b/teaser-max/polizistinnen-und-polizisten-in-ferguson", "title": "Polizistinnen und Polizisten in Ferguson", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 16:55:51+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/DfIkr90Rp7K1GLhxDUiXzfyi5us/8291e7a3d4d9f4c392ba9fe58c272095e1f45e8b/teaser-original/polizistinnen-und-polizisten-in-ferguson"}, "exportteaser": "Das UNO-Komitee gegen Rassendiskriminierung hat Polizisten in den USA \u00fcbertriebene Gewaltanwendung gegen ethnische Minderheiten vorgeworfen. Dies sei nicht erst seit dem Tod von Michael Brown in Ferguson im US-Bundesstaat Missouri Anlass zur Sorge.", "keywords": "Menschenrechte", "id": 128296059, "commentcount": 0, "title": "UNO-Komitee wirft Polizisten in den USA Rassismus vor", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/QtFmKOko1eIPT9ShLIQfsGQ46tk/8291e7a3d4d9f4c392ba9fe58c272095e1f45e8b/teaser-max/polizistinnen-und-polizisten-in-ferguson", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-29 17:01:26+02:00", "exporttitle": "UNO-Komitee wirft Polizisten in den USA Rassismus vor", "publicationdate": "2014-08-29 17:01:26+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 16:56:39+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Das UNO-Komitee gegen Rassendiskriminierung hat Polizisten in den USA \u00fcbertriebene Gewaltanwendung gegen ethnische Minderheiten vorgeworfen. Dies sei nicht erst seit dem Tod von Michael Brown in Ferguson im US-Bundesstaat Missouri Anlass zur Sorge.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128296057, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/QtFmKOko1eIPT9ShLIQfsGQ46tk/8291e7a3d4d9f4c392ba9fe58c272095e1f45e8b/teaser-max/polizistinnen-und-polizisten-in-ferguson", "title": "Polizistinnen und Polizisten in Ferguson", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 16:55:51+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/DfIkr90Rp7K1GLhxDUiXzfyi5us/8291e7a3d4d9f4c392ba9fe58c272095e1f45e8b/teaser-original/polizistinnen-und-polizisten-in-ferguson"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/p4pHFAfK4zMFaQl31LuJe5VHJKY/b22fe9754571e33bd234c8ab8b74b4339483612b/teaser-max/pillay-an-ihrer-letzten-medienkonferenz-nach-sechs-jahren-im-amt", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/X62kcNYuV6IJAankNaJadpyb7Bk/b22fe9754571e33bd234c8ab8b74b4339483612b/teaser-original/pillay-an-ihrer-letzten-medienkonferenz-nach-sechs-jahren-im-amt", "teaser": "Israel verletzt im Gazastreifen laut dem UNO-Hochkommissariat f\u00fcr Menschenrechte zweifellos V\u00f6lkerrecht. Das Land missachte Prinzipien der Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit und der Vorsicht, sagte die UNO-Hochkommissarin f\u00fcr Menschenrechte Navi Pillay am Donnerstag in Genf.", "modifieddate": "2014-07-31 14:01:32+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/LNLMCJQZ51yHVSDL6RlWixejzQk/b22fe9754571e33bd234c8ab8b74b4339483612b/teaser-mobilehd/pillay-an-ihrer-letzten-medienkonferenz-nach-sechs-jahren-im-amt", "title": "UNO-Hochkommissarin: Israel verletzt in Gaza V\u00f6lkerrecht", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/uno-hochkommissarin-israel-verletzt-in-gaza-voelkerrecht-128216397", "id": 128216397}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/UwexX4GYqj4AUsxlqjo_96YSPKk/4f2b842bdd999b6e55cb67b104a20c705127d3b7/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1024&remote.size.h=683&local.crop.h=551&local.crop.w=964&local.crop.x=59&local.crop.y=92,teaser-max/kim-jong-un-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/p87Ak4KgAN5vFYgdPKLDDG_shok/4f2b842bdd999b6e55cb67b104a20c705127d3b7/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1024&remote.size.h=683&local.crop.h=551&local.crop.w=964&local.crop.x=59&local.crop.y=92,teaser-original/kim-jong-un-jpg", "teaser": "Nordkorea hat genug von den Anschuldigungen des Westens. Die F\u00fchrung des Landes will nun einen eigenen Menschenrechtsbericht vorlegen, der dem Land eine \"gl\u00e4nzende und rosige Zukunft\" bescheinigt.", "modifieddate": "2014-08-11 12:33:22+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/7KBTRx1K8j2MRYsaa4tZNTkjpsc/4f2b842bdd999b6e55cb67b104a20c705127d3b7/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1024&remote.size.h=683&local.crop.h=551&local.crop.w=964&local.crop.x=59&local.crop.y=92,teaser-mobilehd/kim-jong-un-jpg", "title": "Nordkorea sieht eine \u00abgl\u00e4nzende und rosige Zukunft\u00bb voraus", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/nordkorea-sieht-eine-glaenzende-und-rosige-zukunft-voraus-128240497", "id": 128240497}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/eI3t_YiOwvWrsiz6KRUvuLxoXrE/a03d4af37bc50b5e8cdef3b81b184a04f43a8860/teaser-max/ukrainischer-separatist-bei-einer-strassensperre-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/h9qOEWvAsFFJD06hijRqDMdGDGo/a03d4af37bc50b5e8cdef3b81b184a04f43a8860/teaser-original/ukrainischer-separatist-bei-einer-strassensperre-", "teaser": "Die Bev\u00f6lkerung der Ostukraine leidet nach UNO-Angaben unter einer Schreckensherrschaft pro-russischer Separatisten. Um ihre Macht zu sichern, w\u00fcrden die bewaffneten Gruppen Menschen entf\u00fchren, einsperren, foltern und exekutieren.", "modifieddate": "2014-07-28 11:27:23+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/uMMVDXh5YM8geomhYoKzGDHh2aM/a03d4af37bc50b5e8cdef3b81b184a04f43a8860/teaser-mobilehd/ukrainischer-separatist-bei-einer-strassensperre-", "title": "Entf\u00fchren, foltern, t\u00f6ten - UNO wirft Separatisten Schreckensherrschaft vor", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/entfuehren-foltern-toeten-uno-wirft-separatisten-schreckensherrschaft-vor-128208046", "id": 128208046}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/uno-komitee-wirft-polizisten-in-den-usa-rassismus-vor-128296059", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/uno-komitee-wirft-polizisten-in-den-usa-rassismus-vor-128296059/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/k3J6k1_CQ2FWG4sMYJ9B9ETpftQ/8291e7a3d4d9f4c392ba9fe58c272095e1f45e8b/teaser-mobilehd/polizistinnen-und-polizisten-in-ferguson", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/awRdO-YwgEdachJxJwGrYqddWD8/e3ffee955b754ef0c2dfcf12dec047c193cf29a9/teaser-original/einsatz-von-chemie-im-kampf-gegen-ebola-in-liberia", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Ebola+mittlerweile+in+f%C3%BCnf+L%C3%A4ndern&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409318923000&modified=1409322596000&contributor=SDA&id=128295429&published=1409322970000", "text": "<p>Der erste Ebola-Patient im Senegal sei in einem Spital der Hauptstadt Dakar isoliert worden, sagte die Ministerin. Demnach handelt es sich um einen 21 Jahre alten Studenten aus dem Nachbarland Guinea.</p>\n                  <p>Nach Angaben der Ministerin gab es Informationen aus Guinea, dass dort ein Mann, der unter Beobachtung stand, verschwunden sei und sich m\u00f6glicherweise im Senegal aufhalte.</p>\n                  <p><b>Zahl der F\u00e4lle steigt immer schneller</b>\n                  </p><p>Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) teilte mit, die Zahl der Infektionen in Westafrika sei w\u00e4hrend der vergangenen Woche deutlich st\u00e4rker gestiegen als in jedem vergleichbaren Zeitraum seit Ausbruch der Seuche. Der Negativrekord-Anstieg betreffe jedes der drei haupts\u00e4chlich betroffenen L\u00e4nder Guinea, Liberia und Sierra Leone.</p>\n                  <p>Demnach wurden in der 35. Kalenderwoche etwa 550 F\u00e4lle bekannt, in der 34. Woche waren es knapp 400 - auch diese Zahl war bis dahin beispiellos. Am dramatischsten ist die Entwicklung in Liberia.</p>\n                  <p>Die Sterblichkeitsrate bezifferte die WHO mit durchschnittlich 51 Prozent in Westafrika. Sie reicht von 41 Prozent in Sierra Leone bis 66 Prozent in Guinea.</p>\n                  <p>Der Erreger tauchte zuerst - vermutlich Ende vorigen Jahres - in Guinea auf, breitete sich nach Liberia aus, dann nach Sierra Leone und im Juli nach Nigeria. Die Zahl der Patienten verdoppelte sich bislang nach Angaben von Forschern der Harvard University in Cambridge (USA) binnen rund 35 Tagen, wie sie in der Fachzeitschrift \"Science\" berichteten.</p>\n                  <p>Bis zum 26. August registrierte die WHO in den drei L\u00e4ndern und Nigeria insgesamt 3069 best\u00e4tigte und Verdachtsf\u00e4lle, 1552 Menschen starben. Tats\u00e4chlich k\u00f6nnten die Zahlen zwei bis vier Mal so hoch liegen, warnte die Organisation.</p>\n                  <p><b>Frankreich: \"Europa muss mehr tun\"</b>\n                  </p><p>Im Kampf gegen die Epidemie will die franz\u00f6sische Regierung f\u00fcr zus\u00e4tzliche europ\u00e4ische Unterst\u00fctzung sorgen. Die Situation in den betroffenen afrikanischen L\u00e4ndern sei ernst, hiess es am Freitag im \u00c9lys\u00e9epalast in Paris. Frankreich wolle sich deswegen beim EU-Gipfel an diesem Samstag in Br\u00fcssel f\u00fcr zus\u00e4tzliche Hilfen stark machen.</p>\n                  <p>Europa m\u00fcsse mehr tun. So solle die Weltgesundheitsorganisation besser unterst\u00fctzt werden. Paris schlug zudem ein Sondertreffen der europ\u00e4ischen Gesundheitsminister vor.</p>\n                  <p>Angesichts der dramatischen Ausbreitung laufen die Anstrengungen auf Hochtouren, Medikamente gegen die t\u00f6dliche Krankheit zu finden. Bislang sind noch keine Arzneien gegen Ebola zugelassen.</p>\n                  <p>Eine Impfung der Firma GlaxoSmithKline soll jedoch in Zusammenarbeit mit der US-Gesundheitsbeh\u00f6rde in einem beschleunigten Verfahren an Menschen erprobt werden. Der Wirkstoff soll Mitte September gesunden Freiwilligen in Grossbritannien und den USA verabreicht werden.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128295427, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/WIMPd5MLzVE81uxXJ7YsDew_QkA/e3ffee955b754ef0c2dfcf12dec047c193cf29a9/teaser-max/einsatz-von-chemie-im-kampf-gegen-ebola-in-liberia", "title": "Einsatz von Chemie im Kampf gegen Ebola in Liberia", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 15:27:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/awRdO-YwgEdachJxJwGrYqddWD8/e3ffee955b754ef0c2dfcf12dec047c193cf29a9/teaser-original/einsatz-von-chemie-im-kampf-gegen-ebola-in-liberia"}, "exportteaser": "Die Ebola-Epidemie breitet sich in Afrika immer schneller und weiter aus. Am Freitag erreichte das Virus mit dem Senegal das f\u00fcnfte Land in Westafrika. Gesundheitsministerin Awa Marie Coll Seck best\u00e4tigte bei einer Medienkonferenz den ersten Fall in dem Land.", "keywords": "Ebola-Epidemie", "id": 128295429, "commentcount": 0, "title": "Ebola mittlerweile in f\u00fcnf L\u00e4ndern", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/WIMPd5MLzVE81uxXJ7YsDew_QkA/e3ffee955b754ef0c2dfcf12dec047c193cf29a9/teaser-max/einsatz-von-chemie-im-kampf-gegen-ebola-in-liberia", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-29 16:29:56+02:00", "exporttitle": "Ebola mittlerweile in f\u00fcnf L\u00e4ndern", "publicationdate": "2014-08-29 16:36:10+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 15:28:43+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Die Ebola-Epidemie breitet sich in Afrika immer schneller und weiter aus. Am Freitag erreichte das Virus mit dem Senegal das f\u00fcnfte Land in Westafrika. Gesundheitsministerin Awa Marie Coll Seck best\u00e4tigte bei einer Medienkonferenz den ersten Fall in dem Land.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128295427, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/WIMPd5MLzVE81uxXJ7YsDew_QkA/e3ffee955b754ef0c2dfcf12dec047c193cf29a9/teaser-max/einsatz-von-chemie-im-kampf-gegen-ebola-in-liberia", "title": "Einsatz von Chemie im Kampf gegen Ebola in Liberia", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 15:27:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/awRdO-YwgEdachJxJwGrYqddWD8/e3ffee955b754ef0c2dfcf12dec047c193cf29a9/teaser-original/einsatz-von-chemie-im-kampf-gegen-ebola-in-liberia"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-5MQ63dJkFQiy_gdoNBUpq54YB0/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-max/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/81QqOZP0fpv_VF65DF5Izfb4PzQ/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-original/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "teaser": "Der derzeitige Ebola-Ausbruch ist bei weitem gr\u00f6sser als alle fr\u00fcheren. Nun hat ein internationales Forscherteam Ver\u00e4nderungen des Virenerbguts im Laufe der Epidemie nachgewiesen. Die Forscher haben das Erbgut von 99 Ebola-Viren der derzeitigen Epidemie entziffert.", "modifieddate": "2014-08-28 20:18:43+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/3Ta39GCkmrY0NdxQtIZKK-oNBoY/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-mobilehd/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "title": "Studie identifiziert Mutationen im Erbgut von Ebola-Viren", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/studie-identifiziert-mutationen-im-erbgut-von-ebola-viren-128292122", "id": 128292122}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/GQAY7ElvFXy-gEf8Y52G1v7gLsA/b09ef2999de6289daad248f21347eaaf08f898a6/teaser-max/menschen-in-monrovia-liberia-warten-darauf-untersucht-zu-werden", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/pZIhm9uKolzemhNGfaIJMC5lvJI/b09ef2999de6289daad248f21347eaaf08f898a6/teaser-original/menschen-in-monrovia-liberia-warten-darauf-untersucht-zu-werden", "teaser": "Der Ebola-Erreger hat sich in Afrika weiter ausgebreitet. Nun hat die Epidemie der t\u00f6dlichen Krankheit die Demokratische Republik Kongo erreicht. Betroffen ist die Provinz Equateur im Norden Kongos.", "modifieddate": "2014-08-24 21:07:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/G98HHZjH49-vqtIcZ18gCsYoWzw/b09ef2999de6289daad248f21347eaaf08f898a6/teaser-mobilehd/menschen-in-monrovia-liberia-warten-darauf-untersucht-zu-werden", "title": "Kongo nun auch von Ebola-Seuche erfasst", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/kongo-nun-auch-von-ebola-seuche-erfasst-128279287", "id": 128279287}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/_QSJGoGVW2wgUvDLCS5ro5dh-io/7fd4ad923caf1cd5abee4a8ae4f723dd6077d6f4/teaser-max/passagierkontrolle-am-flughafen-in-lagos-nigeria-archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/EwQ4mZnd15k0qdYChzteVAiXAEs/7fd4ad923caf1cd5abee4a8ae4f723dd6077d6f4/teaser-original/passagierkontrolle-am-flughafen-in-lagos-nigeria-archiv", "teaser": "Die von Ebola betroffenen L\u00e4nder Westafrikas werden von anderen Staaten der Region zunehmend isoliert. Die Elfenbeink\u00fcste beschloss am Freitag, die Grenz\u00fcberg\u00e4nge nach Guinea und Liberia zu schliessen. Zuvor hatte bereits der Senegal die Grenze zu Guinea dicht gemacht.", "modifieddate": "2014-08-23 15:46:55+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/-PBdeq1LU3BrI2EDttZYCEdc-2Y/7fd4ad923caf1cd5abee4a8ae4f723dd6077d6f4/teaser-mobilehd/passagierkontrolle-am-flughafen-in-lagos-nigeria-archiv", "title": "Ebola-L\u00e4nder werden zunehmend isoliert", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/ebola-laender-werden-zunehmend-isoliert-128277411", "id": 128277411}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/ebola-mittlerweile-in-fuenf-laendern-128295429", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/ebola-mittlerweile-in-fuenf-laendern-128295429/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/CwhD5grD2O76xeuqa4pCQoDl4tk/e3ffee955b754ef0c2dfcf12dec047c193cf29a9/teaser-mobilehd/einsatz-von-chemie-im-kampf-gegen-ebola-in-liberia", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/88UUcoWARG_ZM4vCCt5kRH_ryiU/dc6a05a782e65b75d76b711ff0a7e69f31af1fc5/teaser-original/is-kaempfer-mit-messer-in-syrien-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=rehe&mobile=1&title=%C2%ABDiese+Faszination+des+T%C3%B6tens+bleibt+ein+Leben+lang+in+Erinnerung%C2%BB&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409322567000&modified=1409333993000&contributor=rehe&id=128295639&published=1409322600000", "text": "<p>Tausende Europ&auml;er und Amerikaner k&auml;mpfen in den Reihen des Islamischen Staats. Was treibt die jungen M&auml;nner in die Arme der Terroristen? Der Konstanzer Psychologe Thomas Elbert hat viele Konfliktgebiete bereist und mit K&auml;mpfern &uuml;ber ihre Motivation gesprochen. Religion spielt eine Rolle, ist aber nicht allein ausschlaggebend, sagt er im Interview.&nbsp;<!-- interferer --></p>\n<p><strong>Was l&auml;uft in unseren Gesellschaften falsch, dass junge M&auml;nner sich dem Islamischen Staat anschliessen?</strong></p>\n<p><strong>Thomas Elbert:</strong> Um das im Detail zu beantworten, m&uuml;sste man diese Gruppe systematisch befragen k&ouml;nnen. Wir wissen aber &uuml;ber Gewaltbereitschaft, dass sie vor allem von zwei Faktoren beeinflusst wird: Zum einen eigene Erfahrungen von Gewalt und emotionaler Vernachl&auml;ssigung in Kindheit und Jugend. Zum anderen die Erziehung zu moralischen Hemmschwellen der Gewalt, die bei Personen anderer Gruppen, anderer Religion oder Ethnie nicht greift.</p>\n<p><strong>In unseren Gesellschaften geht es doch aber vergleichsweise friedlich zu und her.</strong></p>\n<p>Diese Annahme ist falsch. Auch bei uns werden viele&nbsp;Kinder&nbsp;Opfer von Gewalt, wenn sie etwa von Eltern geschlagen werden, die es nicht besser wissen. Bei Jungen aus zerr&uuml;tteten Familien kommt hinzu, dass es ihnen in der wichtigen zweiten Sozialisierungsphase ab der Primarschulzeit an Vorbildern fehlen kann.</p>\n<p><strong>Was f&uuml;r Vorbilder meinen Sie?</strong></p>\n<p>Sie suchen in diesem Alter nach m&auml;nnlichen Vorbildern und finden sie weder in der Schule, wo praktisch nur noch Frauen unterrichten, noch zu Hause. Das macht sie verletzlich. Ein Fussballtrainer, ein Karatelehrer oder ein Pfadfinderclub kann hier eine wichtige L&uuml;cke schliessen, aber das ist nicht immer der Fall.</p>\n<p><strong>Ist die Annahme richtig, dass es sich vor allem um Vertreter von bildungsfernen Schichten handelt?</strong></p>\n<p>Das glaube ich schon. Eltern, die keine hinreichende&nbsp;Bildung&nbsp;besitzen, haben mehr M&uuml;he, ihre Kinder gewaltfrei zu erziehen.</p>\n<p><strong>Gibt es L&auml;nder, die gef&auml;hrdeter sind, Dschihad-Touristen hervorzubringen?</strong></p>\n<p>In manchen L&auml;ndern wird massive k&ouml;rperliche Gewalt von allen Seiten, von Eltern, Verwandten, Lehrern, legal ausge&uuml;bt. Das ist einer der Gr&uuml;nde, warum etwa Afrika zum Schlachtfeld des internationalen&nbsp;Terrorismus geworden ist. Denken Sie an die Al-Kaida-Zellen in Mali, an Boko Haram in Nigeria&nbsp;oder an den Al-Shabaab-Terror und seine millionenschwere Schmuggelindustrie in Somalia. Die IS-Terroristen sind nur ein weiteres Beispiel, das zeigen kann, wie der Terror sich den N&auml;hrboden gewaltf&ouml;rdernder Kindererziehung zu Nutze macht.</p>\n<p><strong>Und woher kommt die extreme Grausamkeit?</strong></p>\n<p>Die Bereitschaft dazu ist uns doch angeboren. &Uuml;berlebt haben aus evolution&auml;rer Sicht die J&auml;ger, also jene, die get&ouml;tet haben. Das l&auml;sst sich auch auf Menschen &uuml;bertragen. Wir t&ouml;ten andere in friedlichen Zeiten nicht, weil unsere moralischen Hemmschwellen dies verhindern. Moses musste auf den Berg klettern, um die zehn Gebote, das Urmaterial unserer Gesetzgebung, zu holen. Wenn das Nicht-Morden dem Menschen angeboren w&auml;re, h&auml;tte das f&uuml;nfte Gebot da nicht draufstehen m&uuml;ssen. Die globale Akzeptanz des f&uuml;nften Gebotes, heute zusammen mit der Genfer Konvention, waren immense kulturelle Fortschritte. Alle Kulturen und Religionen regeln Gewalt, Sex und&nbsp;Drogen.</p>\n<p><strong>Sie sagen: Du sollst nicht t&ouml;ten.</strong></p>\n<p>Na ja, in Reaktion auf Bedrohung darfst Du das dann aber doch. Und bedroht werden ja nicht nur die Kinder und das Heim. Da bedrohen die anderen auch auf wirtschaftlicher Basis, die religi&ouml;sen Werte, das Gute an sich. Und daf&uuml;r gilt die moralische Hemmschwelle nicht, im Gegenteil: Jetzt wird das T&ouml;ten sogar moralisch gefordert. F&uuml;r Gl&auml;ubige bestimmt die Religion, wer und was bek&auml;mpft werden muss. Menschen und insbesondere Heranwachsende suchen nach klaren Richtlinien, wollen das Gute in der Welt erreichen. Da ist es ganz sch&ouml;n perfide, wenn Dir gesagt wird, dass Du t&ouml;ten musst, um Gott gef&auml;llig zu sein, denn es weckt eben die schlummernde biologische Anlage zur Jagd auf andere Menschen.</p>\n<p><strong>Blicken wir in die Zukunft. Halten Sie europ&auml;ische IS-K&auml;mpfer f&uuml;r therapierbar, wenn sie zur&uuml;ckkommen?</strong></p>\n<p>Wir haben K&auml;mpfer aus anderen Konflikten befragt. Die meisten wurden als Kinder mit zehn oder zw&ouml;lf Jahren rekrutiert, zur H&auml;lfte &uuml;ber Zwang, zur H&auml;lfte, weil sie die Familie oder die famili&auml;re Anbindung verloren hatten und nicht wussten, wohin. Der Grossteil der aktiven K&auml;mpfer sind Jugendliche. Nach Jahren der Kampferfahrung stellen die jungen M&auml;nner fest: Je mehr sie ins Kampfgeschehen hineingezogen werden, desto st&auml;rker ist das Bed&uuml;rfnis, zu k&auml;mpfen. Einige sagten, es w&auml;re wie ein Vorfr&uuml;hst&uuml;cksvergn&uuml;gen, bereits in der Fr&uuml;h zu morden. Andere berichteten, dass sie manchmal selbst nach Einbruch der Dunkelheit das Bed&uuml;rfnis versp&uuml;rten, noch einmal loszuziehen, um ein paar H&uuml;tten oder ein Dorf zu &uuml;berfallen. Diese Faszination des T&ouml;tens, der Gewalt und der Machtaus&uuml;bung bleibt ein Leben lang in Erinnerung.</p>\n<p><strong>Also untherapierbar?</strong></p>\n<p>Die Erfahrung ist gemacht und kann nicht gel&ouml;scht werden. Einen religi&ouml;sen Fanatiker zu &uuml;berzeugen, dass es eine S&uuml;nde war zu t&ouml;ten, da auch Andersdenkende ein Recht auf Leben haben, d&uuml;rfte schwierig werden. Wir setzen unsere Hoffnung auf den bewussten Rollenwechsel vom Krieger zum Zivilisten. Man kann den R&uuml;ckkehrern zur wachen Erkenntnis verhelfen, dass sie mit der Integration in eine friedliche Zivilgesellschaft in eine andere Lebenswelt eingetaucht sind, in der andere Regeln gelten, in der Gewalt nicht gut und auch nicht akzeptabel ist. Das geht aber nur, wenn der R&uuml;ckkehrer auch die Anpassung seines Wertesystems erlaubt. Repression bringt da nichts, sondern nur eine Hilfestellung bei der Reintegration, die M&ouml;glichkeit eine&nbsp;Arbeit&nbsp;zu finden, eine Familie zu gr&uuml;nden. Das gelang uns teilweise in den Kriegsszenarien des Ostkongos. Aber dort gibt es nicht den religi&ouml;sen Fanatismus des Orients.&nbsp;<!-- interferer --></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128295634, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/FBOK4aKlNvnRXSxJDoaTZEi8lWY/dc6a05a782e65b75d76b711ff0a7e69f31af1fc5/teaser-max/is-kaempfer-mit-messer-in-syrien-", "title": "IS-K\u00e4mpfer mit Messer in Syrien.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 16:29:25+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/88UUcoWARG_ZM4vCCt5kRH_ryiU/dc6a05a782e65b75d76b711ff0a7e69f31af1fc5/teaser-original/is-kaempfer-mit-messer-in-syrien-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Interview, Isis, ", "id": 128295639, "commentcount": 4, "title": "\u00abDiese Faszination des T\u00f6tens bleibt ein Leben lang in Erinnerung\u00bb", "comments": [{"username": "BKE", "text": "Wenn ein Volldepp dort mordet, gibt es keine R\u00fcckkehr in die Schweiz,  keine Rehabilitation,  der soll dort bleiben bis er den verdienten Tod erleidet und dann mit dem Expresslift in die H\u00f6lle! Diese Monster m\u00fcssten sogar f\u00fcr Linke Gutmenschen ein no go sein...", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 19:16:35+02:00"}, {"username": "Geissmann Silvan", "text": "\"Sie suchen in diesem Alter nach m\u00e4nnlichen Vorbildern und finden sie weder in der Schule, wo praktisch nur noch Frauen unterrichten, noch zu Hause. \"\nQuasi ein Argument f\u00fcr eine vorgeschriebene Geschlechterquote bei Lehrern. Aber das w\u00fcrde ja Frauen nicht helfen. Und es gibt nur m\u00e4nnliche Opfer.\nAlso weiter ins alte Horn: \n- Geschlechterquote nur f\u00fcr Frauen und nur in der F\u00fchrung fordern.\n- Kindsmissbrauch (von M\u00e4nnern) noch mehr thematisieren. Die maximale Strafe ist ja schon bei 'weg solange er atmet' viel l\u00e4nger macht keinen Sinn.\n\nPS: wenigstens ist das Sorgerecht  seit ein paar Monaten nicht mehr sexistisch.\n", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 18:41:25+02:00"}, {"username": "Niklaus Hubacher", "text": "Ist ja sch\u00f6n. Die humanistische Welt begr\u00fcndet, warum man zum Schl\u00e4chter werden kann, redet von Reintegration, Therapien und Familiengr\u00fcndungen. \nSelbstverst\u00e4ndlich liegt es der Migrationen ganzer V\u00f6lkergruppen in ein System, wo sie hoffnungslos \u00fcberfordert sind. Nat\u00fcrlich liegt es der zunehmend vaterlose Gesellschaft und den brutalen Filmen. Selbstverst\u00e4ndlich bildet der Islam einen idealen N\u00e4hrboden. Dazu muss mann keine Fachperson sein. \nEs geht aber schlicht nicht an, dass wir diesen Massenm\u00f6rder mit Samthandschuhen und Verst\u00e4ndnis begegnen.  \nWetten, dass Sommaruga  ein Kontingent reum\u00fctige Sch\u00e4chter in absehbarer Zeit reinholen will! \nWetten das die linken Gutmenschen schon jetzt vor Mitleid schmelzen und diese Kerle unbedingt aus Menschenrechtsgr\u00fcnden wieder auf unsere Gesellschaft therapiert loslassen wollen ! \n", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 16:58:53+02:00"}, {"username": "B\u00e9atrice Bisang", "text": "Da bleibt uns also nur die Hoffnung, dass keiner lebend zur\u00fcckkommt! ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 16:54:53+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/FBOK4aKlNvnRXSxJDoaTZEi8lWY/dc6a05a782e65b75d76b711ff0a7e69f31af1fc5/teaser-max/is-kaempfer-mit-messer-in-syrien-", "source": "Nordwestschweiz", "modifieddate": "2014-08-29 19:39:53+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-29 16:30:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 16:29:27+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Ein nicht unwesentlicher Teil der IS-K\u00e4mpfer stammt aus dem Westen. Weshalb zieht es diese, meist noch sehr jungen M\u00e4nner, in den Krieg? Thomas Elbert, Psychologe mit Fokus auf Trauma-Forschung gibt Auskunft. ", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128295634, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/FBOK4aKlNvnRXSxJDoaTZEi8lWY/dc6a05a782e65b75d76b711ff0a7e69f31af1fc5/teaser-max/is-kaempfer-mit-messer-in-syrien-", "title": "IS-K\u00e4mpfer mit Messer in Syrien.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 16:29:25+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/88UUcoWARG_ZM4vCCt5kRH_ryiU/dc6a05a782e65b75d76b711ff0a7e69f31af1fc5/teaser-original/is-kaempfer-mit-messer-in-syrien-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/HfzZLhs4V6yV2IXJWLH3IHXZ9E4/ba0c9e9c7ada69da39aac7d4324949ba97b36f32/teaser-max/solidaritaet-mit-der-hamas-radikale-demonstranten-in-jordanien", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/aMHVPMg6jJ_TG9bhE1MjzG6ckbk/ba0c9e9c7ada69da39aac7d4324949ba97b36f32/teaser-original/solidaritaet-mit-der-hamas-radikale-demonstranten-in-jordanien", "teaser": "Katar hat sich mit deutlichen Worten von der radikalislamischen Miliz Islamischer Staat (IS) distanziert. Das Emirat unterst\u00fctze \"in keiner Weise\" extremistischen Gruppen wie IS und werde dies auch nicht tun.", "modifieddate": "2014-08-23 22:42:17+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/oYDCU3rZL4CUTBU93-rbGTLWiJw/ba0c9e9c7ada69da39aac7d4324949ba97b36f32/teaser-mobilehd/solidaritaet-mit-der-hamas-radikale-demonstranten-in-jordanien", "title": "\u00abAbstossende Ansichten\u00bb: Katar distanziert sich von IS-Miliz", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/abstossende-ansichten-katar-distanziert-sich-von-is-miliz-128278270", "id": 128278270}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/JNvUzMC304izfwk7OSqShARTY14/fd5712e63fa1e85fb5f3fc403bf003ffdbc6efa4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=879&local.crop.h=192&local.crop.w=336&local.crop.x=523&local.crop.y=214,teaser-max/sergio-baumann-leiter-betrieb-verwaltungsratspraesident-philip-funk-und-ceo-hans-leuenberger-von-links-ueber-den-daechern-des-weitlaeufigen-aarauer-spitalareals-alex-spichale", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/FID7sncYiMiHg_jai5YkYX9JvGs/fd5712e63fa1e85fb5f3fc403bf003ffdbc6efa4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=879&local.crop.h=192&local.crop.w=336&local.crop.x=523&local.crop.y=214,teaser-original/sergio-baumann-leiter-betrieb-verwaltungsratspraesident-philip-funk-und-ceo-hans-leuenberger-von-links-ueber-den-daechern-des-weitlaeufigen-aarauer-spitalareals-alex-spichale", "teaser": "Das Kantonsspital Aarau will in den n\u00e4chsten neun Jahren eine halbe Milliarde Franken in Um- und Neubauten investieren. Laut Verwaltungsratspr\u00e4sident Philip Funk, liegt dem Masterplan ein Finanzplan zugrunde: \u00abDieser ist ehrgeizig, aber erreichbar.\u00bb", "modifieddate": "2014-08-25 08:32:00+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/GrJaUNNLJqp8gkctEwrCf6fwNM0/fd5712e63fa1e85fb5f3fc403bf003ffdbc6efa4/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1280&remote.size.h=879&local.crop.h=192&local.crop.w=336&local.crop.x=523&local.crop.y=214,teaser-mobilehd/sergio-baumann-leiter-betrieb-verwaltungsratspraesident-philip-funk-und-ceo-hans-leuenberger-von-links-ueber-den-daechern-des-weitlaeufigen-aarauer-spitalareals-alex-spichale", "title": "Eine halbe Milliarde f\u00fcrs Kantonsspital Aarau \u2013 \u00abwir gehen keine Abenteuer ein\u00bb", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/aarau/eine-halbe-milliarde-fuers-kantonsspital-aarau-wir-gehen-keine-abenteuer-ein-128279387", "id": 128279387}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/h_LT-Pt3RJx-elI0OxIbQ-UiV78/8fea154d0b289cd298fd1f0f79371196c5db2261/teaser-max/die-kolonnen-des-islamischen-staats-isis-auf-dem-vormarsch-gestern-noch-in-mossul-morgen-in-bagdadkeystone", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/o4PrsBaNLW0AmVFu6Ex1t03Tt4U/8fea154d0b289cd298fd1f0f79371196c5db2261/teaser-original/die-kolonnen-des-islamischen-staats-isis-auf-dem-vormarsch-gestern-noch-in-mossul-morgen-in-bagdadkeystone", "teaser": "Die Terrormiliz Islamischer Staat hat den syrischen Milit\u00e4rflughafen Tabka in ihre Gewalt gebracht. Dabei sind Aktivisten zufolge mehr als 500 Menschen get\u00f6tet worden.", "modifieddate": "2014-08-25 09:00:56+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/UKoBhnRrZ8uTTTyk2gYa24Y_xO4/8fea154d0b289cd298fd1f0f79371196c5db2261/teaser-mobilehd/die-kolonnen-des-islamischen-staats-isis-auf-dem-vormarsch-gestern-noch-in-mossul-morgen-in-bagdadkeystone", "title": "IS-K\u00e4mpfer erobern wichtigen Flughafen in Syrien - Hunderte Tote?", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/busslides-sz/is-kaempfer-erobern-wichtigen-flughafen-in-syrien-hunderte-tote-128280972", "id": 128280972}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/diese-faszination-des-toetens-bleibt-ein-leben-lang-in-erinnerung-128295639", "interferers": [{"text": "<p>Thomas Elbert studierte in M&uuml;nchen Physik und Psychologie und wurde in T&uuml;bingen promoviert. Nach Gastprofessuren an der Pennsylvania State University und an der Universit&auml;t Stanford ist er heute Professor f&uuml;r Klinische Psychologie und Klinische Neuropsychologie. Elbert ist Spezialist f&uuml;r Trauma-Forschung und betrieb Feldstudien in Konfliktgebieten wie Afghanistan, Kongo, Ruanda, Somalia, Sri Lanka und Uganda.</p>", "kind": "ImageInterferer", "placement": "right", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128295621, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/_s91-awLdo-5ZfWaTmR0uoOMa94/9b03da717a10a29a146644fcd8a05a8548ed8cb1/teaser-max/thomas-elbert", "title": "Thomas Elbert", "source": "wikimedia", "modifieddate": "2014-08-29 16:21:58+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/O_U0z2_4ig836ywD79B6u5Mqpf4/9b03da717a10a29a146644fcd8a05a8548ed8cb1/teaser-original/thomas-elbert"}, "title": "Zur Person"}, {"kind": "HTMLSnippetInterferer", "placement": "", "asset": {"kind": "HTMLSnippetAsset", "description": "<style> .stoerer { background:none; } .watson-container { display:none; width:50%; margin-left: 50%; } #watson-content-box { background:#323232; } .watson-logo { background:#323232; text-align:center; border-bottom:1px solid #fff; } .watson-logo img { width: 180px; margin:15px; } .watson-container #watson-content-box ul { list-style-type:none; list-style:none; margin:0; padding:0; } .watson-container #watson-content-box ul li { /*padding:12px 20px 2px 20px;*/ border-bottom:2px dotted #525252;} #watson-content-box h4 { margin:0; padding: 12px 20px; } #watson-content-box h4 a { display:block; width:100%; color:#fff; font-size: 1.1em; line-height:1.2em; } .watson-footer-link { /*padding:10px;*/ margin-top:5px; font-size:1.1em; background:#fff; text-align:center;} .watson-footer-link a { color:#F20E8B; } </style>\n<div class=\"watson-container\">\n<div class=\"watson-logo\"><img src=\"/static/az/img/logos/logo_watson.png\" alt=\"Watson Logo\" /></div>\n<div id=\"watson-content-box\"></div>\n<div class=\"watson-footer-link\">Alle News von <a href=\"http://www.watson.ch\" target=\"_blank\">watson.ch</a>, dem neuen Schweizer Newsportal.</div>\n</div>\n\n<script type=\"text/javascript\">\n    \t$(document).ready(function(){\n        \tvar url = 'http://www.watson.ch/api/1.0/rss.json?consumer=az'; \n\t\t$.getJSON(url, function(d){\n                  var l = Math.min(parseInt(d.entry.length),5);\n\n                  for (i=0;i<l;i++) {\n                    $(\"#watson-content-box\").append(  '<ul><li><h4><a target=\"_blank\" href=\"'+d.entry[i].link['@href']+'\" mce_href=\"https://mce_host/'+d.entry[i].link['@href']+'\">'+d.entry[i].title+'</a></h4></li></ul>'  );\n                  }\n\t\t});\n        $('.watson-container').fadeIn('fast');\n    \t});\n</script>\n", "title": "watson Content Box (JSON Feed)", "mobileURL": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/asset_htmlsnippet/i/128017058", "image": null, "iid": 128017058, "modifieddate": "2014-06-05 17:26:29+02:00"}, "title": "watson Content Box (JSON Feed)"}], "author": "Kian Ramezani, watson.ch", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/diese-faszination-des-toetens-bleibt-ein-leben-lang-in-erinnerung-128295639/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/_pp2ThcK4jySi335iETR_aWIrUw/dc6a05a782e65b75d76b711ff0a7e69f31af1fc5/teaser-mobilehd/is-kaempfer-mit-messer-in-syrien-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/lDoEGhtkc4im8AszpghxtCUnzPs/675d101aff66d2ef0530d063c8e85958234fb180/teaser-original/der-neue-regierungschef-davutoglu-stellt-sein-kabinett-vor", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Neuer+t%C3%BCrkischer+Ministerpr%C3%A4sident+Davutoglu+stellt+Kabinett+vor&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409313854000&modified=1409314579000&contributor=SDA&id=128295318&published=1409314579000", "text": "<p>Der bisherige Aussenminister Davutoglu versprach eine enge Zusammenarbeit mit Erdogan, der am Donnerstag als Staatsoberhaupt vereidigt worden war.</p>\n                  <p>Mevl\u00fct Cavusoglu, bisher Minister f\u00fcr EU-Angelegenheiten, wird neuer Aussenminister. Ihm folgt im Europaministerium Volkan Bozkir nach. Wirtschaftsminister Ali Babacan und Finanzminister Mehmet Sismek bleiben in ihren \u00c4mtern.</p>\n                  <p>Yalcin Akdogan, ein wichtiger Berater Erdogans, wurde zu einem stellvertretenden Ministerpr\u00e4sidenten ernannt. Davutoglu muss noch vom Parlament im Amt best\u00e4tigt werden.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128295316, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/zFtBXjWly4LLwesf8430bUszhqw/675d101aff66d2ef0530d063c8e85958234fb180/teaser-max/der-neue-regierungschef-davutoglu-stellt-sein-kabinett-vor", "title": "Der neue Regierungschef Davutoglu stellt sein Kabinett vor", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 14:02:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/lDoEGhtkc4im8AszpghxtCUnzPs/675d101aff66d2ef0530d063c8e85958234fb180/teaser-original/der-neue-regierungschef-davutoglu-stellt-sein-kabinett-vor"}, "exportteaser": "Ahmet Davutoglu, der Nachfolger von Recep Tayyip Erdogan im Amt des t\u00fcrkischen Ministerpr\u00e4sidenten, hat am Freitag sein Kabinett vorgestellt. Die meisten Minister der Vorg\u00e4ngerregierung bleiben im Amt.", "keywords": "T\u00fcrkei", "id": 128295318, "commentcount": 0, "title": "Neuer t\u00fcrkischer Ministerpr\u00e4sident Davutoglu stellt Kabinett vor", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/zFtBXjWly4LLwesf8430bUszhqw/675d101aff66d2ef0530d063c8e85958234fb180/teaser-max/der-neue-regierungschef-davutoglu-stellt-sein-kabinett-vor", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-29 14:16:19+02:00", "exporttitle": "Neuer t\u00fcrkischer Ministerpr\u00e4sident Davutoglu stellt Kabinett vor", "publicationdate": "2014-08-29 14:16:19+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 14:04:14+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Ahmet Davutoglu, der Nachfolger von Recep Tayyip Erdogan im Amt des t\u00fcrkischen Ministerpr\u00e4sidenten, hat am Freitag sein Kabinett vorgestellt. Die meisten Minister der Vorg\u00e4ngerregierung bleiben im Amt.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128295316, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/zFtBXjWly4LLwesf8430bUszhqw/675d101aff66d2ef0530d063c8e85958234fb180/teaser-max/der-neue-regierungschef-davutoglu-stellt-sein-kabinett-vor", "title": "Der neue Regierungschef Davutoglu stellt sein Kabinett vor", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 14:02:37+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/lDoEGhtkc4im8AszpghxtCUnzPs/675d101aff66d2ef0530d063c8e85958234fb180/teaser-original/der-neue-regierungschef-davutoglu-stellt-sein-kabinett-vor"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/QsJez6SNsOpfJwaQJyr36OLZeJs/80f2a869711970deb9a7801d673778abe369cba5/teaser-max/davutoglu-hier-am-wef-2014-koennte-erdogans-nachfolger-werden", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/rZ9iBimbGzI6xjnSSi6BeZWoNb4/80f2a869711970deb9a7801d673778abe369cba5/teaser-original/davutoglu-hier-am-wef-2014-koennte-erdogans-nachfolger-werden", "teaser": "Der t\u00fcrkische Aussenminister Ahmet Davutoglu soll nach Angaben des scheidenden Pr\u00e4sidenten Abdullah G\u00fcl neuer Regierungschef in Ankara werden. Er w\u00fcrde damit Nachfolger von Recep Tayyip Erdogan, der zum neuen Pr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt worden ist.", "modifieddate": "2014-08-20 01:31:14+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/oyV9-8eNIdfGoFhy6BSPO1vxLaU/80f2a869711970deb9a7801d673778abe369cba5/teaser-mobilehd/davutoglu-hier-am-wef-2014-koennte-erdogans-nachfolger-werden", "title": "Aussenminister Davutoglu wird wohl neuer t\u00fcrkischer Regierungschef", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/aussenminister-davutoglu-wird-wohl-neuer-tuerkischer-regierungschef-128267489", "id": 128267489}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/iguFMvo_8rQ7E7Zdnb_9lHjqnD4/5f35886f707811c61713bb62bc4a1c23d8bd129e/teaser-max/der-neue-tuerkische-praesident-bei-seiner-amtseinsetzung", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/prWadrNyunFDODc6JyoLLk22WGw/5f35886f707811c61713bb62bc4a1c23d8bd129e/teaser-original/der-neue-tuerkische-praesident-bei-seiner-amtseinsetzung", "teaser": "Nach 11 Jahren als Ministerpr\u00e4sident ist der islamisch-konservative Politiker Recep Tayyip Erdogan als erster vom Volk gew\u00e4hlter Pr\u00e4sident der T\u00fcrkei vereidigt worden. Er leistete den Amtseid im Parlament in Ankara, das zu einer Sondersitzung zusammenkam.", "modifieddate": "2014-08-28 15:16:54+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/2IAl_RJAkJ8_C37UqKPSEmK4y5c/5f35886f707811c61713bb62bc4a1c23d8bd129e/teaser-mobilehd/der-neue-tuerkische-praesident-bei-seiner-amtseinsetzung", "title": "Erdogan als Staatspr\u00e4sident der T\u00fcrkei vereidigt", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/erdogan-als-staatspraesident-der-tuerkei-vereidigt-128292233", "id": 128292233}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/QkiHlnFLaIs-cdZa0WoT3Nf9JUw/a972b9a41622253dbe81570589cf432085b8c228/teaser-max/ex-premier-erdogan-l--mit-nachfolger-davutoglu-am-akp-parteitag", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gqBEQ3j8d3thWTTqlhbBN4Y4MJE/a972b9a41622253dbe81570589cf432085b8c228/teaser-original/ex-premier-erdogan-l--mit-nachfolger-davutoglu-am-akp-parteitag", "teaser": "Die in der T\u00fcrkei regierende Partei f\u00fcr Gerechtigkeit und Entwicklung (AKP) hat den bisherigen Aussenminister Ahmet Davutoglu auf einem ausserordentlichen Parteitag in Ankara zu ihrem neuen Vorsitzenden gew\u00e4hlt. Davutoglu soll auch neuer Regierungschef werden.", "modifieddate": "2014-08-27 18:56:10+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/qpjPTNKvF0Iduue1SFH78Gj_OJA/a972b9a41622253dbe81570589cf432085b8c228/teaser-mobilehd/ex-premier-erdogan-l--mit-nachfolger-davutoglu-am-akp-parteitag", "title": "Davutoglu \u00fcbernimmt von Erdogan Leitung von Partei und Regierung", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/davutoglu-uebernimmt-von-erdogan-leitung-von-partei-und-regierung-128289689", "id": 128289689}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/neuer-tuerkischer-ministerpraesident-davutoglu-stellt-kabinett-vor-128295318", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/neuer-tuerkischer-ministerpraesident-davutoglu-stellt-kabinett-vor-128295318/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/svpu1BEKKc4i36Bip-MMYkh-ygU/675d101aff66d2ef0530d063c8e85958234fb180/teaser-mobilehd/der-neue-regierungschef-davutoglu-stellt-sein-kabinett-vor", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/rzL6t_rsE7qn7-b928EjdZHHJII/b85ee18dcf63ddba18ea5875fd1ab82899170e00/teaser-original/ein-mann-traegt-die-flagge-von-flandern-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=Dialog&mobile=1&title=Nicht+nur+die+Schweiz+hat+ihren+Sprachenstreit&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409252958000&modified=1409303483000&contributor=chz&id=128294202&published=1409303483000", "text": "<p>Zwar hat bei den j&uuml;ngsten Wahlen der Konflikt zwischen franz&ouml;sischsprachigen Wallonen und Flamen f&uuml;r einmal keine wichtige Rolle gespielt. Doch die politisch links stehenden Wallonen werden voraussichtlich nicht an der neuen Regierung beteiligt, was den sprachregionalen Konflikt neu befeuern k&ouml;nnte.</p>\n<p>Als Belgien 1830 unabh&auml;ngig wurde, war Franz&ouml;sisch die einzige offizielle Landessprache, die niederl&auml;ndischen Dialekte galten als Sprache der Unterschicht. Der Sprachkonflikt war darum in Belgien lange Zeit auch Ausdruck des Klassenkampfs. Das &auml;nderte sich nach dem Ersten Weltkrieg, als der fl&auml;mische Landesteil den wallonischen wirtschaftlich &uuml;berfl&uuml;gelte.</p>\n<p>Ab 1970 errangen die Flamen zunehmende Unabh&auml;ngigkeit, bis Belgien in den 1980er-Jahren zu einem Bundesstaat wie die Schweiz wurde &ndash; aber nicht durch das Zusammenwachsen kleinerer Einheiten, sondern durch die Auftrennung eines Einheitsstaats.</p>\n<p>Ob Belgien damit in einigen Jahren auf eine komplette Abspaltung der beiden Landesteile zudriftet, wird im Land immer wieder emotional diskutiert. Die Mitte-Rechts w&auml;hlenden Flamen und die Mitte-Links orientierten Wallonen trennt nicht nur der politische Graben &ndash; auch die verbindende Mehrsprachigkeit geht deutlich zur&uuml;ck. Nur 22 Prozent der frankofonen Belgier beherrschen die niederl&auml;ndische Sprache. Jeder zweite Flame hingegen spricht Franz&ouml;sisch. Oft weigern sie sich im Alltag aber, Franz&ouml;sisch zu sprechen, um das Niederl&auml;ndische zu verteidigen &ndash; mit dem Ergebnis, dass auf Englisch kommuniziert wird.</p>\n<p>Wie Forschungen zeigen, verbreiten sich vor diesem Hintergrund zunehmend negative Klischees &uuml;ber die Sprachgruppen. Die mangelnde F&auml;higkeit zur Verst&auml;ndigung liegt auch in der Schulpolitik begr&uuml;ndet: In Wallonien ist Niederl&auml;ndisch kein Pflichtfach, die Flamen hingegen m&uuml;ssen ab der f&uuml;nften Klasse Franz&ouml;sisch lernen. Umstritten ist dieser Franz&ouml;sischzwang nicht.</p>\n<p>&nbsp;</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294953, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/A90qB_WRybZZRX02dwHL55cC-9A/b85ee18dcf63ddba18ea5875fd1ab82899170e00/teaser-max/ein-mann-traegt-die-flagge-von-flandern-", "title": "Ein Mann tr\u00e4gt die Flagge von Flandern.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 10:40:17+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/rzL6t_rsE7qn7-b928EjdZHHJII/b85ee18dcf63ddba18ea5875fd1ab82899170e00/teaser-original/ein-mann-traegt-die-flagge-von-flandern-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Belgien, Sprachenstreit", "id": 128294202, "commentcount": 0, "title": "Nicht nur die Schweiz hat ihren Sprachenstreit", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/A90qB_WRybZZRX02dwHL55cC-9A/b85ee18dcf63ddba18ea5875fd1ab82899170e00/teaser-max/ein-mann-traegt-die-flagge-von-flandern-", "source": "Nordwestschweiz", "modifieddate": "2014-08-29 11:11:23+02:00", "exporttitle": "Wie die Sprachenfrageein Land spaltet", "publicationdate": "2014-08-29 11:11:23+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 21:09:18+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "W\u00e4hrend in der Schweiz \u00fcber Fr\u00fchfranz\u00f6sisch gestritten wird, treibt der Sprachenstreit in Belgien das ganze Land auseinander. Vor allem die Niederl\u00e4ndisch sprechende Mehrheit der Flamen im Norden des Landes verlangt zunehmend Autonomierechte.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294953, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/A90qB_WRybZZRX02dwHL55cC-9A/b85ee18dcf63ddba18ea5875fd1ab82899170e00/teaser-max/ein-mann-traegt-die-flagge-von-flandern-", "title": "Ein Mann tr\u00e4gt die Flagge von Flandern.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 10:40:17+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/rzL6t_rsE7qn7-b928EjdZHHJII/b85ee18dcf63ddba18ea5875fd1ab82899170e00/teaser-original/ein-mann-traegt-die-flagge-von-flandern-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gMaJGFTpKLl8hu60S5r35MTOwlk/be76360aa2a2a64625a666fc5da0aeb10c0fcf06/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=917&remote.size.h=603&local.crop.h=524&local.crop.w=917&local.crop.x=0&local.crop.y=2,teaser-max/solche-sms-erhielt-die-sportjournalistin-hilde-van-malderen-von-zahlreichen-personen-aus-dem-umfeld-des-belgischen-fussballs-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/l5IS4UjGO67a7RisiekQBrRq20s/be76360aa2a2a64625a666fc5da0aeb10c0fcf06/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=917&remote.size.h=603&local.crop.h=524&local.crop.w=917&local.crop.x=0&local.crop.y=2,teaser-original/solche-sms-erhielt-die-sportjournalistin-hilde-van-malderen-von-zahlreichen-personen-aus-dem-umfeld-des-belgischen-fussballs-", "teaser": "Plumpe Aufforderungen und Nackt-Selfies: Eine blonde belgische Sportjournalistin hat eindeutige SMS von Fussballern, Funktion\u00e4ren und Journalistenkollegen ver\u00f6ffentlicht. Jetzt steht sie in der Kritik.", "modifieddate": "2014-08-27 17:26:27+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/M47QHJgWstZLUK66ajNT4mUwIzM/be76360aa2a2a64625a666fc5da0aeb10c0fcf06/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=917&remote.size.h=603&local.crop.h=524&local.crop.w=917&local.crop.x=0&local.crop.y=2,teaser-mobilehd/solche-sms-erhielt-die-sportjournalistin-hilde-van-malderen-von-zahlreichen-personen-aus-dem-umfeld-des-belgischen-fussballs-", "title": "Gerigate im belgischen Fussball: Stars schreiben Reporterin Testosteron-SMS", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/panorama/vermischtes/gerigate-im-belgischen-fussball-stars-schreiben-reporterin-testosteron-sms-128289311", "id": 128289311}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/y35pJ_BgJ2vSDTjXDcETVSQEu9o/92e8a45e627c1a0ebc54c9481fb91ce68e98b2b0/teaser-max/versucht-sich-als-vermittler-der-belgische-koenig-philippe", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/FKNPXRX-ZNQyzY0GIn2qiLtcLvY/92e8a45e627c1a0ebc54c9481fb91ce68e98b2b0/teaser-original/versucht-sich-als-vermittler-der-belgische-koenig-philippe", "teaser": "Zwei Monate nach den Parlamentswahlen steuert Belgien auf eine Mitte-Rechts-Regierung zu. Der belgische K\u00f6nig Philippe beauftragte am Dienstag den Vorsitzenden der fl\u00e4mischen Christdemokraten und den Chef der frankophonen Liberalen mit der Bildung einer Regierung.", "modifieddate": "2014-07-22 21:46:37+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/NSsZ5aBrfaSd1U5Tp5eO6BJmmKE/92e8a45e627c1a0ebc54c9481fb91ce68e98b2b0/teaser-mobilehd/versucht-sich-als-vermittler-der-belgische-koenig-philippe", "title": "Belgien steuert auf eine Mitte-rechts-Regierung zu", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/belgien-steuert-auf-eine-mitte-rechts-regierung-zu-128196764", "id": 128196764}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/YNUrXNa5tDZ-DQTRpFIAOuOxGLU/50e335604757973f185049048613c3903e12404a/teaser-max/kinder-lernen-englisch-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/6GOVtXbqmarOqDQaCtOpjZOXwGE/50e335604757973f185049048613c3903e12404a/teaser-original/kinder-lernen-englisch-symbolbild", "teaser": "Nach Forderungen zur Abschaffung von Franz\u00f6sisch an der Primarschule reagieren die Zentralschweizer Bildungsdirektoren. Sie wollen die Kenntnisse von Sch\u00fclern und Lehrkr\u00e4ften in Franz\u00f6sisch und Englisch untersuchen. Sie haben eine Evaluation in Auftrag gegeben.", "modifieddate": "2014-07-04 11:16:30+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/-0MoctvreinmCxerrwuXHEK9W40/50e335604757973f185049048613c3903e12404a/teaser-mobilehd/kinder-lernen-englisch-symbolbild", "title": "Zentralschweizer Bildungsdirektoren machen Studie zu Fremdsprachen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/zentralschweizer-bildungsdirektoren-machen-studie-zu-fremdsprachen-128147609", "id": 128147609}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/nicht-nur-die-schweiz-hat-ihren-sprachenstreit-128294202", "interferers": [], "author": "Fabian Fellmann", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/nicht-nur-die-schweiz-hat-ihren-sprachenstreit-128294202/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/u54jPL4D6PI1238qJAXCQL_epo4/b85ee18dcf63ddba18ea5875fd1ab82899170e00/teaser-mobilehd/ein-mann-traegt-die-flagge-von-flandern-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/shg80wGgD2NA59Eiln_yir9lBG0/ece43597411094607afcc194561fdb1c4cc4d332/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1764&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=154,teaser-original/helfer-des-roten-kreuzes-auf-einer-strasse-in-west-point-liberia-", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=rehe&mobile=1&title=D%C3%BCstere+Prognose%3A+Ebola-Epidemie+k%C3%B6nnte+ganz+Subsahara-Afrika+erfassen&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409252559000&modified=1409285935000&contributor=chz&id=128294118&published=1409285460000", "text": "<p>Die westafrikanische Filiale des Mobilfunkkonzerns Orange hat Wissenschaftern Zugang zu Handy-Daten gew&auml;hrt. Durch die Analyse der Daten k&ouml;nnen die Forscher einen Einblick in die regionalen Bev&ouml;lkerungsstr&ouml;me erlangen und die ungef&auml;hre Ausbreitung des Ebola-Virus absch&auml;tzen.</p>\n<p>Die Infizierten sind sich h&auml;ufig vorerst nicht bewusst, dass sie Tr&auml;ger des Virus sind. Das macht es so wichtig, zu wissen, wo die Menschen sich hinbewegen und sich in den letzten Tagen aufgehalten haben. Mobiltelefone k&ouml;nnten dabei eine Schl&uuml;sselrolle spielen.</p>\n<p>Mobilfunkdaten entstehen, wenn jemand telefoniert oder eine Kurznachricht sendet. Die Funkmasten, &uuml;ber die ein Mobiltelefon ins Netz geht, geben Auskunft &uuml;ber den Standort des Nutzers. Aus dem Kommunikationsverhalten lassen sich R&uuml;ckschl&uuml;sse auf die Bev&ouml;lkerungsbewegungen schliessen.</p>\n<p>Die schwedische Non-Profit-Organisation Flowminder hat Verbindungsdaten, die 2013 im Senegal von 150 000 Handys erhoben wurden, analysiert. Mithilfe eines Computermodells, das mit zus&auml;tzlichen Daten aus der Elfenbeink&uuml;ste gespeist wurde, konnten Bewegungsmuster erstellt werden.</p>\n<p>Die Grafik zeigt mehrere spinnennetzartige Gebilde, die sich &uuml;ber ganz Westafrika spannen und vereinzelt Ber&uuml;hrungspunkte haben. Spiegelt der Kommunikationsverkehr tats&auml;chlich die Mobilit&auml;t wider, liesse sich daraus die m&ouml;gliche Ausbreitung von Ebola ableiten.</p>\n<p>Die Forscher stellen keine gute Prognose: Ganz Subsahara-Afrika (Mali, Mauretanien, Niger) wird fr&uuml;her oder sp&auml;ter betroffen sein.</p>\n<p><strong>Aktuelle Daten sind n&ouml;tig</strong></p>\n<p>Aufgrund der leicht veralteten Daten ist das Modell nicht exakt &ndash; es sind N&auml;herungswerte. Linus Bengtsson, Mitbegr&uuml;nder und Direktor von Flowminder, sagt dazu: &laquo;Die Analysen, die wir gemacht haben, sind nur Sch&auml;tzungen, wie sich die Leute unter normalen Umst&auml;nden bewegen. Die Mobilit&auml;tsstrukturen haben sich in der Zwischenzeit wahrscheinlich ge&auml;ndert. Wir sind deshalb im Gespr&auml;ch mit den Mobilfunkanbietern, um aktuelle Daten zu analysieren.&raquo;</p>\n<p>Auf Grundlage der einzelnen Todesf&auml;lle hat Flowminder eine weitere Animation der geografischen Ausdehnung der Ebola-Epidemie erstellt. Im Zeitraffer ist zu sehen, wie sich in Guinea, Liberia und Sierra Leone immer mehr Cluster bilden. Es wirkt alarmierend.</p>\n<p>Den Link zur Animation finden Sie&nbsp;<a href=\"http://healthmap.org/ebola/\" target=\"_blank\">hier.</a></p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294139, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/lTxJMcPDrZoEmgUoAmS2l0Ol5Rc/ece43597411094607afcc194561fdb1c4cc4d332/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1764&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=154,teaser-max/helfer-des-roten-kreuzes-auf-einer-strasse-in-west-point-liberia-", "title": "Helfer des Roten Kreuzes auf einer Strasse in West Point, Liberia.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 21:05:52+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/shg80wGgD2NA59Eiln_yir9lBG0/ece43597411094607afcc194561fdb1c4cc4d332/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1764&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=154,teaser-original/helfer-des-roten-kreuzes-auf-einer-strasse-in-west-point-liberia-"}, "exportteaser": "", "keywords": "Verbreitung, Ebola, ", "id": 128294118, "commentcount": 0, "title": "D\u00fcstere Prognose: Ebola-Epidemie k\u00f6nnte ganz Subsahara-Afrika erfassen", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/lTxJMcPDrZoEmgUoAmS2l0Ol5Rc/ece43597411094607afcc194561fdb1c4cc4d332/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1764&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=154,teaser-max/helfer-des-roten-kreuzes-auf-einer-strasse-in-west-point-liberia-", "source": "Nordwestschweiz", "modifieddate": "2014-08-29 06:18:55+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-29 06:11:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 21:02:39+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Forscher analysieren Handy-Daten, um die weitere Ausbreitung des Ebola-Virus voraussagen zu k\u00f6nnen. Ihr Modell zeichnet eine d\u00fcstere Prognose: Die Epidemie wird sich wahrscheinlich auf ganz Subsahara-Afrika ausbreiten. ", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294139, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/lTxJMcPDrZoEmgUoAmS2l0Ol5Rc/ece43597411094607afcc194561fdb1c4cc4d332/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1764&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=154,teaser-max/helfer-des-roten-kreuzes-auf-einer-strasse-in-west-point-liberia-", "title": "Helfer des Roten Kreuzes auf einer Strasse in West Point, Liberia.", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 21:05:52+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/shg80wGgD2NA59Eiln_yir9lBG0/ece43597411094607afcc194561fdb1c4cc4d332/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1764&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=154,teaser-original/helfer-des-roten-kreuzes-auf-einer-strasse-in-west-point-liberia-"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/8xGh9wx7EU_duN3xf9Oq98L7mWQ/2eb39ffe9d40d40a23fcafc6ca5d9527c5753b3a/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1945&remote.size.h=2446&local.crop.h=1111&local.crop.w=1945&local.crop.x=0&local.crop.y=604,teaser-max/fuerchten-sie-sich-vor-dem-ebola-virus", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ZiA3dsPeaMLgZ-wByUUBbAB2oHk/2eb39ffe9d40d40a23fcafc6ca5d9527c5753b3a/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1945&remote.size.h=2446&local.crop.h=1111&local.crop.w=1945&local.crop.x=0&local.crop.y=604,teaser-original/fuerchten-sie-sich-vor-dem-ebola-virus", "teaser": "Das Ebola-Virus t\u00f6tet unaufh\u00f6rlich weiter. Und mittlerweile zittert nicht nur Afrika vor einer Katastrophe. 100 Millionen Dollar sollen nun die t\u00f6dliche Epidemie eind\u00e4mmen. Und erste Airlines treffen schon Vorsichtsmassnahmen.", "modifieddate": "2014-08-01 20:05:51+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/tSP1eSDuEE3giuzk-JZNsGvnkMM/2eb39ffe9d40d40a23fcafc6ca5d9527c5753b3a/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=1945&remote.size.h=2446&local.crop.h=1111&local.crop.w=1945&local.crop.x=0&local.crop.y=604,teaser-mobilehd/fuerchten-sie-sich-vor-dem-ebola-virus", "title": "Afrika zittert vor Katastrophe \u2013 100 Millionen Dollar sollen gegen Ebola-Virus helfen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/afrika-zittert-vor-katastrophe-100-millionen-dollar-sollen-gegen-ebola-virus-helfen-128218529", "id": 128218529}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/xj43VNTYgSM_X-Pm-O3nchUTLx0/13995e6049f1a56ebe8a0d18f1a1498e4eecd22c/teaser-max/ebola-toter-wird-weggebracht-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/riUKkssN_13993yYORJCJ5oJk1U/13995e6049f1a56ebe8a0d18f1a1498e4eecd22c/teaser-original/ebola-toter-wird-weggebracht-", "teaser": "Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) sieht Anzeichen daf\u00fcr, dass das Ausmass der Ebola-Epidemie in Westafrika \"deutlich untersch\u00e4tzt\" wird. ", "modifieddate": "2014-08-15 13:07:29+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/-XzmxDQ4Yl7BK0bOJyKuGF52H_E/13995e6049f1a56ebe8a0d18f1a1498e4eecd22c/teaser-mobilehd/ebola-toter-wird-weggebracht-", "title": "Ausmass der Ebola-Epidemie laut WHO \"deutlich untersch\u00e4tzt\"", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/ausmass-der-ebola-epidemie-laut-who-deutlich-unterschaetzt-128252812", "id": 128252812}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/li4A7QgWepFSiMNeIVGo0wbjj3A/5b1d33ce9f5b373fd3b1e769c19599d5727979fd/teaser-max/medizinpersonal-in-monrovia-erhaelt-schutzkleidung-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/01LG5H_LLaKl2BUPPgLrMpc-2mA/5b1d33ce9f5b373fd3b1e769c19599d5727979fd/teaser-original/medizinpersonal-in-monrovia-erhaelt-schutzkleidung-symbolbild", "teaser": "In einem Slum in Liberia hat eine aufgebrachte Menge eine Krankenstation gest\u00fcrmt und mindestens 17 Ebola-Patienten zur Flucht verholfen. Die Patienten lagen auf der Quarant\u00e4nestation einer Klinik in der Hauptstadt Monrovia.", "modifieddate": "2014-08-17 17:28:04+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/jTKufKPBut4D1opp-AzyRDOfx4w/5b1d33ce9f5b373fd3b1e769c19599d5727979fd/teaser-mobilehd/medizinpersonal-in-monrovia-erhaelt-schutzkleidung-symbolbild", "title": "Bewaffnete st\u00fcrmen in Liberia Klinik und befreien Ebola-Kranke", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/bewaffnete-stuermen-in-liberia-klinik-und-befreien-ebola-kranke-128257650", "id": 128257650}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/duestere-prognose-ebola-epidemie-koennte-ganz-subsahara-afrika-erfassen-128294118", "interferers": [], "author": "Adrian Lobe", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/duestere-prognose-ebola-epidemie-koennte-ganz-subsahara-afrika-erfassen-128294118/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/aMmQhJvjjqAHw9EOv0LU0x7u0hg/ece43597411094607afcc194561fdb1c4cc4d332/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1764&local.crop.h=1600&local.crop.w=2800&local.crop.x=0&local.crop.y=154,teaser-mobilehd/helfer-des-roten-kreuzes-auf-einer-strasse-in-west-point-liberia-", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ZeaZmxre8JlTKjviTPoXmdKtmRo/176c1a1ff48f9466bc78ca4970afd6b3f8c2c464/teaser-original/obama-verspricht-unterstuetzung-fuer-nato-partner", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Tschechien+f%C3%BCr+st%C3%A4rkere+Pr%C3%A4senz+an+NATO-Ostgrenze&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409274239000&modified=1409274960000&contributor=SDA&id=128294630&published=1409274960000", "text": "<p>Er verstehe die Sorgen dieser L\u00e4nder, sagte der Sozialdemokrat vor dem Hintergrund der Ukraine-Krise eine Woche vor dem NATO-Gipfel in Wales.</p>\n                  <p>Die Schaffung von NATO-St\u00fctzpunkten in seinem eigenen Land h\u00e4lt er nicht f\u00fcr geboten: \"Unsere Sicherheitslage erfordert das nicht und wir verlangen nichts dergleichen von unseren Verb\u00fcndeten.\"</p>\n                  <p>US-Pr\u00e4sident Barack Obama hatte am Donnerstag gesagt die USA w\u00fcrden in der Ukraine nicht milit\u00e4risch eingreifen, da das Land kein Mitglied der NATO sei. Der US-Pr\u00e4sident betonte jedoch, die USA seien zu Milit\u00e4raktionen bereit, sollten Nato-Mitgliedstaaten in Osteuropa angegriffen werden.</p>\n                  <p>Washington werde seinen B\u00fcndnis-Verpflichtungen nachkommen und jedes Mitglied des Atlantischen B\u00fcndnisses \"sehr ernsthaft verteidigen\".</p>\n                  <p>Wegen der j\u00fcngsten Eskalation im Ukraine-Konflikt kommen am Freitag die Botschafter der NATO-L\u00e4nder in Br\u00fcssel zu einer Dringlichkeitssitzung zusammen. Das US-Verteidigungsministeriums teilte mit, dass im Oktober Kampfpanzer und etwa 600 Soldaten zu einer Milit\u00e4r\u00fcbung nach Polen und in die Staaten des Baltikums geschickt werden.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294628, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/gFhF1ElKXCV6rf4lRPCp1clYu7w/176c1a1ff48f9466bc78ca4970afd6b3f8c2c464/teaser-max/obama-verspricht-unterstuetzung-fuer-nato-partner", "title": "Obama verspricht Unterst\u00fctzung f\u00fcr NATO-Partner", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 03:02:06+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ZeaZmxre8JlTKjviTPoXmdKtmRo/176c1a1ff48f9466bc78ca4970afd6b3f8c2c464/teaser-original/obama-verspricht-unterstuetzung-fuer-nato-partner"}, "exportteaser": "Die Tschechische Republik w\u00fcrde eine st\u00e4rkere milit\u00e4rische Pr\u00e4senz der NATO an deren \u00f6stlichen B\u00fcndnisgrenzen begr\u00fcssen. \"Falls sich Polen oder die baltischen Staaten das w\u00fcnschen, werden wir eine solche Initiative im Rahmen der B\u00fcndnissolidarit\u00e4t unterst\u00fctzen\", sagte der tschechische Ministerpr\u00e4sident Bohuslav Sobotka am Donnerstag der Onlineausgabe der Zeitung \"MF Dnes\".", "keywords": "Ukraine/Tschechien", "id": 128294630, "commentcount": 0, "title": "Tschechien f\u00fcr st\u00e4rkere Pr\u00e4senz an NATO-Ostgrenze", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gFhF1ElKXCV6rf4lRPCp1clYu7w/176c1a1ff48f9466bc78ca4970afd6b3f8c2c464/teaser-max/obama-verspricht-unterstuetzung-fuer-nato-partner", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-29 03:16:00+02:00", "exporttitle": "Tschechien f\u00fcr st\u00e4rkere Pr\u00e4senz an NATO-Ostgrenze", "publicationdate": "2014-08-29 03:16:00+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-29 03:03:59+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Die Tschechische Republik w\u00fcrde eine st\u00e4rkere milit\u00e4rische Pr\u00e4senz der NATO an deren \u00f6stlichen B\u00fcndnisgrenzen begr\u00fcssen. \"Falls sich Polen oder die baltischen Staaten das w\u00fcnschen, werden wir eine solche Initiative im Rahmen der B\u00fcndnissolidarit\u00e4t unterst\u00fctzen\", sagte der tschechische Ministerpr\u00e4sident Bohuslav Sobotka am Donnerstag der Onlineausgabe der Zeitung \"MF Dnes\".", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294628, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/gFhF1ElKXCV6rf4lRPCp1clYu7w/176c1a1ff48f9466bc78ca4970afd6b3f8c2c464/teaser-max/obama-verspricht-unterstuetzung-fuer-nato-partner", "title": "Obama verspricht Unterst\u00fctzung f\u00fcr NATO-Partner", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-29 03:02:06+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/ZeaZmxre8JlTKjviTPoXmdKtmRo/176c1a1ff48f9466bc78ca4970afd6b3f8c2c464/teaser-original/obama-verspricht-unterstuetzung-fuer-nato-partner"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/oMVb3s-RCgfXLwvDDF9PQgIu4Ew/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-max/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/UMSCew0dEaFtQaRH6C-8eKcIQXE/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-original/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "teaser": "Der Westen meinte, Russland w\u00fcrde sich mit der Krim zufrieden geben \u2013 da hat er sich einmal mehr get\u00e4uscht. Der Machtmensch Putin schafft Fakten \u2013 er kann das. Eine Woche vor dem Nato-Gipfel in Wales zeigt sich: Der Westen hat keine ad\u00e4quate Antwort.", "modifieddate": "2014-08-28 20:46:37+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/K10W8DYwqZySLlgd7Sx54mYwD_8/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-mobilehd/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "title": "Eiskalt kalkuliert: Eine Woche vor dem Nato-Gipfel schafft Putin Fakten", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/eiskalt-kalkuliert-eine-woche-vor-dem-nato-gipfel-schafft-putin-fakten-128294018", "id": 128294018}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TFJVQn1m5cHM7IlH1p90TXn4o2s/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-max/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/rCx-zNIcV_NqCECHfYM3KWdKVLY/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-original/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "teaser": "Der Schweizer Bundespr\u00e4sident und OSZE-Vorsitzende Didier Burkhalter hat am Freitagabend seine grosse Besorgnis ge\u00e4ussert \u00fcber die Ausbreitung der Kampfhandlungen in der Ostukraine. Die Berichte \u00fcber die Invasion russischer Truppen m\u00fcssten gr\u00fcndlich \u00fcberpr\u00fcft werden.", "modifieddate": "2014-08-29 21:04:19+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/2gwtK4RRjMJo96stfKZlSE7RUxw/8de519c642681ec6dcb9efd6774752db14480ac7/teaser-mobilehd/burkhalter-alle-sollen-souveraenitaet-der-ukraine-respektieren", "title": "Burkhalter fordert \u00dcberpr\u00fcfung der Berichte \u00fcber russische Invasion", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/burkhalter-fordert-ueberpruefung-der-berichte-ueber-russische-invasion-128294625", "id": 128294625}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/Yb_SSSJf3f0NNzKFWdDDe7y9mMM/a26ac619f63a6d68cbbbe0109137a3f2a1480fd5/teaser-max/menschen-retten-ihre-habe-in-donetsk-in-der-ostukraine", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/yY2T7bV8Xs5Gfgx7rXAPNPN6-ro/a26ac619f63a6d68cbbbe0109137a3f2a1480fd5/teaser-original/menschen-retten-ihre-habe-in-donetsk-in-der-ostukraine", "teaser": "Im Ukraine-Konflikt sind seit Mitte April mindestens 2200 Menschen get\u00f6tet worden. Die Zahl wird in einem Bericht des UN-Hochkommissariats f\u00fcr Menschenrechte (UNHCHR),  genannt, der sich auf den Zeitraum von 16. Juli bis zum 17. August dieses Jahres bezieht.", "modifieddate": "2014-08-27 00:15:58+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/DgjkIZrcDIkaGFgCOOk8fopjeSw/a26ac619f63a6d68cbbbe0109137a3f2a1480fd5/teaser-mobilehd/menschen-retten-ihre-habe-in-donetsk-in-der-ostukraine", "title": "2200 Tote bei K\u00e4mpfen in der Ukraine", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/2200-tote-bei-kaempfen-in-der-ukraine-128288020", "id": 128288020}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/tschechien-fuer-staerkere-praesenz-an-nato-ostgrenze-128294630", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/tschechien-fuer-staerkere-praesenz-an-nato-ostgrenze-128294630/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/bPLAfXZOk_IJszD18qqouRKYl-0/176c1a1ff48f9466bc78ca4970afd6b3f8c2c464/teaser-mobilehd/obama-verspricht-unterstuetzung-fuer-nato-partner", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/UMSCew0dEaFtQaRH6C-8eKcIQXE/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-original/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=rehe&mobile=1&title=Eiskalt+kalkuliert%3A+Eine+Woche+vor+dem+Nato-Gipfel+schafft+Putin+Fakten&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409251251000&modified=1409251597000&contributor=rehe&id=128294018&published=1409251597000", "text": "<p>Am Dienstag reichten sich Wladimir Putin und Petro Poroschenko in der weissrussischen Hauptstadt Minsk die H&auml;nde. Das war zwar alles andere als ein Durchbruch bei den Bem&uuml;hungen um die Beilegung der Ukraine-Krise. Aber immerhin ein winziger Hoffnungsschimmer.&nbsp;<!-- interferer --></p>\n<p>Sollte der Kreml-Chef endlich zu einer diplomatischen L&ouml;sung Hand bieten?</p>\n<p>Genau darauf setzt der Westen, seit Russland sich im vergangenen M&auml;rz die Krim einverleibt hat. Putin, so das Kalk&uuml;l, werde sich mit der Schwarzmeerhalbinsel zufrieden geben.</p>\n<p>In der Ostukraine hingegen werde Moskau &uuml;ber kurz oder lang einen diplomatischen Ausweg suchen, um nicht in einen ernsthaften Konflikt mit der EU und den USA verwickelt zu werden.</p>\n<p>Wie sehr sich der Westen &ndash; einmal mehr &ndash; in Putin get&auml;uscht hat, illustriert die dramatische Eskalation im S&uuml;dosten der Ukraine: Kiew spricht von einer russischen Invasion; Moskau bestreitet das &ndash; wie immer.</p>\n<p>Wahrheit und Propaganda waren im Ukraine-Konflikt &ndash; wie in jedem Krieg &ndash; von Anfang an schwer zu trennen.</p>\n<p>Fakt ist aber, dass die Nato schon seit mindestens einer Woche russische Milit&auml;rfahrzeuge auf ukrainischem Boden beobachtet. Tatsache ist zudem, dass die Separatisten jetzt zugegeben haben, was man l&auml;ngst wusste: An ihrer Seite k&auml;mpfen auch russische Soldaten.</p>\n<p>Es l&auml;sst sich nicht verhehlen: Putin schafft, &auml;hnlich wie auf der Krim, in der Ostukraine Fakten. Und zwar genau eine Woche vor dem Nato-Gipfel in Wales. Das ist eine kalkulierte Provokation. Denn Moskau weiss nur zu gut, dass der Westen keine ad&auml;quate Antwort hat.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294030, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/oMVb3s-RCgfXLwvDDF9PQgIu4Ew/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-max/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "title": "Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin. (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 20:45:57+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/UMSCew0dEaFtQaRH6C-8eKcIQXE/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-original/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv"}, "exportteaser": "", "keywords": "Kommentar, Ukraine", "id": 128294018, "commentcount": 6, "title": "Eiskalt kalkuliert: Eine Woche vor dem Nato-Gipfel schafft Putin Fakten", "comments": [{"username": "Chris Dreier", "text": "Das AZ und die Kriegstrommeln. Sorry Frau Heuberger, im Krieg stirbt die Wahrheit zuerst!\n\nK\u00f6nnen se sich noch erinnern als Colin Powell, der staunenden Welt\u00f6ffentlichkeit Satelitenbilder von Irakischen Giftgas Fabriken pr\u00e4sentiere. Das war der Grund f\u00fcr die Nato den Irak flach zu bomben.\nSp\u00e4ter hat es sich dann herausgestellt da war nix, nada  - alles nur erfunden. Aber den Medien war das egal. \nJetzt zusammengeschnipselte Bilder, auf denen mann eine Panzer Kolonne sieht. \nIn der heutigen Zeit, wo Hightech-Satelliten eine M\u00fcnze auf der Hand fotografieren k\u00f6nnen, wird ein so dilettantisches Bild ver\u00f6ffentlicht ohne Zeitstempel. einfach nur l\u00e4cherlich. Nicht mal ein Richter akzeptiert Fotos als Beweismittel. In Zeiten des Fotoshops. \n\nJetzt trommeln unsere Medien schon seit Monaten gegen Russland. Allen voran die SDA, wo die ganzen Printmedien ein Abo haben und sowieso nur noch Copy and Past Journalismus betreiben.\n\nNur weil die Amerikaner nicht an die Russischen Bodensch\u00e4tze herankommen und verhindert werden muss, das Europa und Russland zusammenarbeitet, werden die Kriegstrommeln immer lauter.\nStellen sie sich vor, ein amerikanischer Stellvertreter Krieg auf Europ\u00e4ischem Boden -  Das wollen Sie bestimmt auch nicht!\nWarum machen unsere Medien dieses schlimme Spiel mit? Putin war vom ersten Moment an der Bad - Guy. Und was ist eigentlich mit der Blackbox von M17? Es ist still geworden. Gruss nach England.\n\nWenn dann Europa in Schutt und Asche liegt und nur noch Heulen und Z\u00e4hneklappern zu h\u00f6ren ist, herrscht endlich Ruhe im Bl\u00e4tterwald  - und wieder einmal ist Niemand schuld.", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 15:48:19+02:00"}, {"username": "zombie1969", "text": "P. Poroschenko m\u00f6cht nicht erkennen, dass er nicht gewinnen kann, wenn Putin ihn nicht gewinnen lassen will. Je mehr der Krieg eskaliert, um so mehr steht auf dem Spiel. Und milit\u00e4risch ist die Ukraine sehr viel schw\u00e4cher als man in der EU wahrhaben will. Milit\u00e4rische Unterst\u00fctzung aus der EU wird es ohnehin nicht gegen. Sie w\u00e4re auch sinnlos, weil Putin sofort nachziehen w\u00fcrde.\nFragt sich daher nur, wie viele Menschen noch sterben m\u00fcssen, bis man in Kiew einsieht, dass der Kampf nicht zu gewinnen ist. ", "anonymous": false, "created": "2014-08-29 13:44:24+02:00"}, {"username": "Peter Koller ", "text": "Ich wiederhole mich doch scheint mir dies notwendig; man t\u00e4te gut daran dem Vladimir nicht ein einziges Wort zu glauben! iDie Psychologen k\u00f6nnen dies in seiner Mimik erkennen!   ", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 08:20:24+02:00"}, {"username": "Andreas Bumbacher", "text": "Liebe Dagmar, w\u00e4re es nicht an der Zeit mal etwas \u00fcber die Verbrechen der ukrainischen Armee zu berichten? Das pausenlose Beschiessen von Zivilisten ist an der Tagesordnung, aber solches passt halt nicht in das konstruierte Feinbild von Russland gell. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 23:34:10+02:00"}, {"username": " lilo", "text": "- wie sieht's denn jetzt endlich mal mit den Fakten zum Abschuss von MH 17 aus? \n- was ist mit den angeblichen 23 russischen Panzerwagen, die zerschossen wurden? gibt es Bilder?\n- was ist mit den beschossenen Fl\u00fcchtlingsbussen? gibt es Bilder?\n- wo ist der Nachweis einer russischen Invasion? gibt es Bilder? Bei der l\u00fcckenlosen \u00dcberwachung durch Satelliten und AWACS sollten doch irgendwelche Beweise vorgelegt werden k\u00f6nnen. Immer nur Behauptungen von KIEW die von der anderen Seite des grossen Teichs nachgeplappert werden. \n\nStattdessen schiesst das ukrainische Milit\u00e4r auf die eigenen St\u00e4dte und Landsleute im Donbass. \nDas ist B\u00fcrgerkrieg mit dem Ziel, die Ostukraine von ethnischen Russen zu s\u00e4ubern.\n \nEs wird von Putin immer nur Deeskalation gefordert. Was macht KIEW, was macht die EUSA zur Deeskalation? Saktionen! Man\u00f6ver im Baltikum. US-Kriegsschiffe im Schwarzen Meer etc.\n \nNicht zu vergessen, das der Sohn von CIA-Chef Biden im ukrainischen Gaskonzern NAFTOGAS im Aufsichtsrat sitzt. \n\nVerlogen bis in die Fingerspitzen ist zuerst einmal der Westen. Man hatte Russland versprochen, die NATO nicht bis an die Grenze Russlands zu erweitern. Das Gegenteil ist passiert. \nH\u00e4tte Putin sich nicht die Krim quasi in letzter Minute wieder nach Russland zur\u00fcckgeholt, dann w\u00e4ren dort heute US Kriegsschiffe in Sewastopol angelegt.\n \nAber der Amis haben das gut hinbekommen, 20 Jahre Vertrauensaufbau zwischen Europa und Russland innerhalb von 6 Monaten zu zerst\u00f6ren. Die EU-Wirtschaft sp\u00fcrt das nun zu deutlich. \nUnd selbst macht Exxon mit Russland im Nordmeer Gesch\u00e4fte\n \n", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 21:42:15+02:00"}, {"username": "Ren\u00e9 Loepfe", "text": "Was hat der \"Westen\" zu bieten?  NICHTS. Ich w\u00fcrde an Putins Stelle auch so handeln.\nDie Ukraine gh\u00f6rt nun einmal zur Osthermisph\u00e4re, Alle Schalmeien aus dem Westen sind egoistisch gepr\u00e4gt und schaden dem Frieden. Ein B\u00fcrgerlicher aus der Schweiz. ", "anonymous": true, "created": "2014-08-28 21:17:36+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/oMVb3s-RCgfXLwvDDF9PQgIu4Ew/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-max/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "source": "Nordwestschweiz", "modifieddate": "2014-08-28 20:46:37+02:00", "exporttitle": "", "publicationdate": "2014-08-28 20:46:37+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 20:40:51+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Der Westen meinte, Russland w\u00fcrde sich mit der Krim zufrieden geben \u2013 da hat er sich einmal mehr get\u00e4uscht. Der Machtmensch Putin schafft Fakten \u2013 er kann das. Eine Woche vor dem Nato-Gipfel in Wales zeigt sich: Der Westen hat keine ad\u00e4quate Antwort.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128294030, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/oMVb3s-RCgfXLwvDDF9PQgIu4Ew/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-max/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "title": "Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin. (Archiv)", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 20:45:57+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/UMSCew0dEaFtQaRH6C-8eKcIQXE/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-original/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TYl0-z-eZ2zZGSOHi7CGPivufz8/9a007b26f07e761ea9b35af8c773bd20a0a0e71a/teaser-max/haendedruck-zum-auftakt-des-treffens", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-Y4KTCoyY_J5Nb1c0wC3B8IXbG8/9a007b26f07e761ea9b35af8c773bd20a0a0e71a/teaser-original/haendedruck-zum-auftakt-des-treffens", "teaser": "Der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin und sein ukrainischer Amtskollege Petro Poroschenko sind erstmals seit Monaten zu einem Treffen zusammen gekommen.", "modifieddate": "2014-08-26 20:22:59+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/jGSf1ywqUD6_Hgv-txcd0-LBAoQ/9a007b26f07e761ea9b35af8c773bd20a0a0e71a/teaser-mobilehd/haendedruck-zum-auftakt-des-treffens", "title": "Krisengipfel in Minsk: H\u00e4ndedruck von Putin und Poroschenko", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/krisengipfel-in-minsk-haendedruck-von-putin-und-poroschenko-128285616", "id": 128285616}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/yHmZ-9f6LLWa2idfP7q0rcOyOCE/ee62f0311e46b4295306f68f9b9a9013df86fdfe/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2800&local.crop.h=1545&local.crop.w=2703&local.crop.x=96&local.crop.y=0,teaser-max/sus2337092-jpg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/f8kZl5fHTHNRTPiQFFWh_rsjlLE/ee62f0311e46b4295306f68f9b9a9013df86fdfe/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2800&local.crop.h=1545&local.crop.w=2703&local.crop.x=96&local.crop.y=0,teaser-original/sus2337092-jpg", "teaser": "Die SVP ist am Dienstag mit jener Vorlage gescheitert, mit der sie der gr\u00fcnen Regierungsr\u00e4tin Susanne Hochuli die Milit\u00e4rdirektion abnehmen wollte. Immerhin: Mit einem Schachzug ersparte Fraktionspr\u00e4sident Andreas Glarner eine Peinlichkeit.", "modifieddate": "2014-08-27 06:13:42+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/wLdBT6B47SaAjWU6AJePdG-1YOA/ee62f0311e46b4295306f68f9b9a9013df86fdfe/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2800&local.crop.h=1545&local.crop.w=2703&local.crop.x=96&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/sus2337092-jpg", "title": "Susanne Hochuli siegt kampflos gegen die chancenlose SVP", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/susanne-hochuli-siegt-kampflos-gegen-die-chancenlose-svp-128287993", "id": 128287993}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/VzuWlZG4klPAFfx5dhnjoD8ZW_c/3314f1059b6d823b3bff630dd3aadd5d7cdf2d93/teaser-max/sberbank---eine-der-von-den-sanktionen-betroffenen-russland-banken", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/zKaRQ1CFsBhj5NPwNV44rdbA9eQ/3314f1059b6d823b3bff630dd3aadd5d7cdf2d93/teaser-original/sberbank---eine-der-von-den-sanktionen-betroffenen-russland-banken", "teaser": "Das Aussenministerium in Moskau hat am Donnerstag die Schweizer Sanktionen gegen russische Banken und Beschr\u00e4nkungen des Handels kritisiert. Der Bundesrat hatte am Mittwoch, wie bereits vor zwei Wochen angek\u00fcndigt, neue Massnahmen beschlossen.", "modifieddate": "2014-08-28 17:31:12+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/Ebhdacmj100IPPK6IKIFWKwF8UM/3314f1059b6d823b3bff630dd3aadd5d7cdf2d93/teaser-mobilehd/sberbank---eine-der-von-den-sanktionen-betroffenen-russland-banken", "title": "Russland kritisiert Schweizer Sanktionen gegen russische Banken", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/russland-kritisiert-schweizer-sanktionen-gegen-russische-banken-128293042", "id": 128293042}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/eiskalt-kalkuliert-eine-woche-vor-dem-nato-gipfel-schafft-putin-fakten-128294018", "interferers": [{"text": "", "kind": "ImageInterferer", "placement": "right", "asset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128178915, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/SolSlyzZmkbpttzblXQ8CR5GO0w/389891bce066f8834cc001b02e9a5368b5c73a5a/teaser-max/dagmar-heuberger-ausland-chefin-", "title": "Dagmar Heuberger, Ausland-Chefin.", "source": "az", "modifieddate": "2014-08-26 20:46:19+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/cLZaFk-rvpmlkEB968rVww_16do/389891bce066f8834cc001b02e9a5368b5c73a5a/teaser-original/dagmar-heuberger-ausland-chefin-"}, "title": "Dagmar Heuberger, Ausland-Chefin."}], "author": "Dagmar Heuberger", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/eiskalt-kalkuliert-eine-woche-vor-dem-nato-gipfel-schafft-putin-fakten-128294018/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/K10W8DYwqZySLlgd7Sx54mYwD_8/3cf8590b53197ece8b22a4b8d60e89c3b39fce8d/teaser-mobilehd/russlands-praesident-wladimir-putin--archiv", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/gEW17HJgoa-ui0ZE1xMdg9vAyqs/d8b85811205826b92bdfcd268c1f88368f0af127/teaser-original/blick-auf-manhattan", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=%C2%ABHeroin-Krise%C2%BB+in+New+York+mit+viel+mehr+Drogentoten&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409250151000&modified=1409250680000&contributor=SDA&id=128293994&published=1409250680000", "text": "<p>2013 habe es mit insgesamt 782 Drogentoten sogar mehr als zwei pro Tag gegeben - so viele wie seit rund einem Jahrzehnt nicht mehr. Besonders Heroin sei auf dem Vormarsch.</p>\n                  <p>Die \"New York Times\" schrieb schon von einer \"Heroin-Krise\" in der Millionenmetropole. Einziger Lichtblick: Eine Kampagne gegen Drogen im zuletzt extrem stark betroffenen Viertel Staten Island zeigt Wirkung, wie die Gesundheitsbeh\u00f6rde mitteilte. Dort sank die Zahl der Drogentoten durch Opiate zwischen 2011 und 2013 um rund ein Drittel.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293989, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/4iua7on5lVv8xUat1tXeOilLzyk/d8b85811205826b92bdfcd268c1f88368f0af127/teaser-max/blick-auf-manhattan", "title": "Blick auf Manhattan", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 20:21:20+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/gEW17HJgoa-ui0ZE1xMdg9vAyqs/d8b85811205826b92bdfcd268c1f88368f0af127/teaser-original/blick-auf-manhattan"}, "exportteaser": "Drogen werden in der Millionenmetropole New York zu einem immer gr\u00f6sseren Problem. Die Zahl der Toten durch \u00dcberdosen sei zwischen 2010 und 2013 um mehr als 40 Prozent gestiegen, teilte die New Yorker Gesundheitsbeh\u00f6rde mit.", "keywords": "Drogen", "id": 128293994, "commentcount": 0, "title": "\"Heroin-Krise\" in New York mit viel mehr Drogentoten", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/4iua7on5lVv8xUat1tXeOilLzyk/d8b85811205826b92bdfcd268c1f88368f0af127/teaser-max/blick-auf-manhattan", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-28 20:31:20+02:00", "exporttitle": "\"Heroin-Krise\" in New York mit viel mehr Drogentoten", "publicationdate": "2014-08-28 20:31:20+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 20:22:31+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Drogen werden in der Millionenmetropole New York zu einem immer gr\u00f6sseren Problem. Die Zahl der Toten durch \u00dcberdosen sei zwischen 2010 und 2013 um mehr als 40 Prozent gestiegen, teilte die New Yorker Gesundheitsbeh\u00f6rde mit.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293989, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/4iua7on5lVv8xUat1tXeOilLzyk/d8b85811205826b92bdfcd268c1f88368f0af127/teaser-max/blick-auf-manhattan", "title": "Blick auf Manhattan", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 20:21:20+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/gEW17HJgoa-ui0ZE1xMdg9vAyqs/d8b85811205826b92bdfcd268c1f88368f0af127/teaser-original/blick-auf-manhattan"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/65JJxWCqg8XVHwwLviiTbNvx1GM/c13b3938f0d449ba4b1d95a3edae5b6a5b067fd3/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1858&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-max/drogen-sind-zwar-illegal-aber-trotzdem-ein-wirtschaftsfaktor-kokain-szene-aus-dem-schweizer-film-snow-white-", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/bCEin3r800B77YpY-qNNCjoAioY/c13b3938f0d449ba4b1d95a3edae5b6a5b067fd3/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1858&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-original/drogen-sind-zwar-illegal-aber-trotzdem-ein-wirtschaftsfaktor-kokain-szene-aus-dem-schweizer-film-snow-white-", "teaser": "Die Mafia verdient hierzulande an Drogenhandel und Prostitution kr\u00e4ftig mit. Je drei Milliarden Franken geben Schweizer j\u00e4hrlich f\u00fcr Liebesdienste und importierte Drogen aus \u2013 ein Wirtschaftsfaktor, der vom Bund offiziell anerkannt wird.", "modifieddate": "2014-08-27 08:11:46+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/kUBlNvCdv3CZSjsz3PnF636oAuE/c13b3938f0d449ba4b1d95a3edae5b6a5b067fd3/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=1858&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=0,teaser-mobilehd/drogen-sind-zwar-illegal-aber-trotzdem-ein-wirtschaftsfaktor-kokain-szene-aus-dem-schweizer-film-snow-white-", "title": "Schweizer verprassen pro Jahr je drei Milliarden f\u00fcr Drogen und Prostitution", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/wirtschaft/schweizer-verprassen-pro-jahr-je-drei-milliarden-fuer-drogen-und-prostitution-128287827", "id": 128287827}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/jaeSp8j1X2Y-qm71Mct1fcEK8mA/a8cb1fb424f4a8240549fb0f2b405704533cbb52/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2060&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=140,teaser-max/favoritenrolle", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/1J93uZTkvXIYrZbkG_j-QA8jxlE/a8cb1fb424f4a8240549fb0f2b405704533cbb52/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2060&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=140,teaser-original/favoritenrolle", "teaser": "Kein anderer Spieler trat in diesem Sommer so dominant auf wie Roger Federer. Die Chancen auf einen sechsten US-Open-Triumph stehen deshalb g\u00fcnstig. Die wahrscheinlichsten Spielverderber d\u00fcrften ab Montag Weltnummer 1 Novak Djokovic und Landsmann Stan Wawrinka sein.\n", "modifieddate": "2014-08-23 17:24:25+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/0o_PM4rQ2RTF_eSXP8LPmvuKN2k/a8cb1fb424f4a8240549fb0f2b405704533cbb52/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=2800&remote.size.h=2060&local.crop.h=1599&local.crop.w=2799&local.crop.x=0&local.crop.y=140,teaser-mobilehd/favoritenrolle", "title": "Roger Federers grosse Chance in New York", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/sport/roger-federers-grosse-chance-in-new-york-128277544", "id": 128277544}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/kAzBPUdcJBBUIrQ6SEfXxZTR6K8/a12ee50c14ed66ae9c975c1e876f336de9bffd0b/teaser-max/auf-roentgenbild-ersichtliche-verschluckte-fingerlinge-symbolbild", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/9v5m8CzdisFcTJAl4gGyWYv_U-Q/a12ee50c14ed66ae9c975c1e876f336de9bffd0b/teaser-original/auf-roentgenbild-ersichtliche-verschluckte-fingerlinge-symbolbild", "teaser": "Fingerlinge mit insgesamt mehr als 500 Gramm Heroin hat ein 34-j\u00e4hriger Mann geschluckt und im K\u00f6rper in die Schweiz geschmuggelt. In der Stadt Z\u00fcrich wurde er am Dienstag festgenommen, wie die Kantonspolizei am Mittwoch mitteilte.", "modifieddate": "2014-03-26 20:56:34+01:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/YUiZfQJBhhXdryb64Yl4BmNdkBU/a12ee50c14ed66ae9c975c1e876f336de9bffd0b/teaser-mobilehd/auf-roentgenbild-ersichtliche-verschluckte-fingerlinge-symbolbild", "title": "Bodypacker in Z\u00fcrich mit einem Pfund Heroin im K\u00f6rper festgenommen", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/bodypacker-in-zuerich-mit-einem-pfund-heroin-im-koerper-festgenommen-127821411", "id": 127821411}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/heroin-krise-in-new-york-mit-viel-mehr-drogentoten-128293994", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/heroin-krise-in-new-york-mit-viel-mehr-drogentoten-128293994/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/OQbL7VBlyDitrrg8dvYAve_Um94/d8b85811205826b92bdfcd268c1f88368f0af127/teaser-mobilehd/blick-auf-manhattan", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/81QqOZP0fpv_VF65DF5Izfb4PzQ/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-original/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Studie+identifiziert+Mutationen+im+Erbgut+von+Ebola-Viren&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409221090000&modified=1409249923000&contributor=SDA&id=128292122&published=1409250676000", "text": "<p>Die in Westafrika grassierende Variante unterscheide sich an mehr als 300 Stellen von den Erregern fr\u00fcherer Ausbr\u00fcche, berichten die Forscher im Fachjournal \"Science\". Zudem fanden sie \u00fcber 50 Mutationen, die w\u00e4hrend der Epidemie auftraten.</p>\n                  <p>Die Wissenschafter um Pardis Sabeti von der Harvard University in Cambridge (US-Staat Massachusetts) stellen ihre Daten \u00f6ffentlich zur Verf\u00fcgung und hoffen, dass dies bei der Entwicklung schnellerer Tests sowie von Impfstoffen und Therapien hilft.</p>\n                  <p>\"Unsere Daten k\u00f6nnen nicht zeigen, ob die Unterschiede mit der Schwere des Ausbruchs zusammenh\u00e4ngen\", schreiben sie. Es sei auch nicht daraus abzulesen, ob der Erreger-Typ gef\u00e4hrlicher ist als fr\u00fchere Varianten.</p>\n                  <p>Die untersuchten Erreger stammen von 78 Patienten, die von Ende Mai bis Mitte Juni in Sierra Leone registriert wurden. Einigen war wiederholt Blut entnommen worden.</p>\n                  <p><b>Erste Infektion von einem Tier</b>\n                  </p><p>Der erste Patient habe sich vermutlich bei einem Tier infiziert, berichten die Forscher in \"Science\". Danach seien die Erreger wohl nur noch von Mensch zu Mensch \u00fcbertragen worden.</p>\n                  <p>Der derzeitige Virenstamm hat sich den Forschern zufolge wahrscheinlich innerhalb des vergangenen Jahrzehnts aus einer im mittleren Afrika vorkommenden Version entwickelt. Von Guinea nach Sierra Leone sei er durch Teilnehmer einer Beerdigung gekommen, schreiben sie mit Verweis auf Studien des Gesundheitsministeriums von Sierra Leone.</p>\n                  <p>Der derzeitige Ausbruch ist der bislang gr\u00f6sste sowohl in Bezug auf die Patientenzahl als auch auf die r\u00e4umliche Verbreitung. Er startete in Guinea, kam im M\u00e4rz nach Liberia, im Mai nach Sierra Leone und im Juli nach Nigeria.</p>\n                  <p>Die Zahl der Patienten verdoppelte sich nach Angaben der Forscher binnen knapp 35 Tagen - sie stieg also exponentiell. F\u00fcnf der rund 60 an der Studie beteiligten Menschen starben an Ebola, bevor der Artikel ver\u00f6ffentlicht wurde.</p>\n                  <p><b>WHO rechnet mit noch vielen Toten</b>\n                  </p><p>Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) rechnet in Westafrika mit einem langen Kampf gegen die Ebola-Epidemie und vielen Opfern. Die Zahl der Infizierten k\u00f6nne in den kommenden sechs bis neun Monaten \u00fcber 20'000 steigen, erkl\u00e4rte die WHO bei der Vorstellung eines Notfallplans in Genf.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293988, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-5MQ63dJkFQiy_gdoNBUpq54YB0/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-max/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "title": "Rot-Kreuz-Helfer in einem von Ebola betroffenen Ort in Liberia", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 20:09:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/81QqOZP0fpv_VF65DF5Izfb4PzQ/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-original/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia"}, "exportteaser": "Der derzeitige Ebola-Ausbruch ist bei weitem gr\u00f6sser als alle fr\u00fcheren. Nun hat ein internationales Forscherteam Ver\u00e4nderungen des Virenerbguts im Laufe der Epidemie nachgewiesen. Die Forscher haben das Erbgut von 99 Ebola-Viren der derzeitigen Epidemie entziffert.", "keywords": "Ebola-Epidemie", "id": 128292122, "commentcount": 0, "title": "Studie identifiziert Mutationen im Erbgut von Ebola-Viren", "comments": [], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/-5MQ63dJkFQiy_gdoNBUpq54YB0/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-max/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-28 20:18:43+02:00", "exporttitle": "Studie identifiziert Mutationen im Erbgut von Ebola-Viren", "publicationdate": "2014-08-28 20:31:16+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 12:18:10+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Der derzeitige Ebola-Ausbruch ist bei weitem gr\u00f6sser als alle fr\u00fcheren. Nun hat ein internationales Forscherteam Ver\u00e4nderungen des Virenerbguts im Laufe der Epidemie nachgewiesen. Die Forscher haben das Erbgut von 99 Ebola-Viren der derzeitigen Epidemie entziffert.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293988, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/-5MQ63dJkFQiy_gdoNBUpq54YB0/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-max/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "title": "Rot-Kreuz-Helfer in einem von Ebola betroffenen Ort in Liberia", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 20:09:05+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/81QqOZP0fpv_VF65DF5Izfb4PzQ/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-original/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/at_saC9ZeGoruf3seU0kyfbsy1s/14bcd19b30ea6480bc51ed2ebb069b881501712e/teaser-max/menschen-in-monrovia-vor-transparenten-mit-ebola-warnungen", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/p8ddfNlfVVxgnIT26Vjux3SLOv4/14bcd19b30ea6480bc51ed2ebb069b881501712e/teaser-original/menschen-in-monrovia-vor-transparenten-mit-ebola-warnungen", "teaser": "Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat wegen der Ebola-Epidemie eine gemeinsame Taskforce mit der weltweiten Luftfahrt- und Tourismusindustrie gebildet. Ziel sei es, eine weitere Verbreitung der Krankheit zu verhindern, teilte die WHO in Genf mit.", "modifieddate": "2014-08-19 07:16:43+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/G6FDS1PCqedTz0IEJ_NvzQCzaos/14bcd19b30ea6480bc51ed2ebb069b881501712e/teaser-mobilehd/menschen-in-monrovia-vor-transparenten-mit-ebola-warnungen", "title": "WHO bildet Ebola-Taskforce mit Luftfahrt- und Tourismusindustrie", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/who-bildet-ebola-taskforce-mit-luftfahrt-und-tourismusindustrie-128260994", "id": 128260994}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/qfm7Hernp_QudTD3UstfSEaYdss/703960e100ae7bc93780ae54226016ae3b5d18a3/teaser-max/medizinisches-personal-kommt-aus-dem-jet-am-mittwoch-in-hamburg", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/TtzwaQaeHzCmq88MPQIXCPIH0Pk/703960e100ae7bc93780ae54226016ae3b5d18a3/teaser-original/medizinisches-personal-kommt-aus-dem-jet-am-mittwoch-in-hamburg", "teaser": "Erstmals ist ein Ebola-Erkrankter aus Westafrika zur Behandlung nach Deutschland gebracht worden. Der Mitarbeiter der WHO traf am Mittwoch per Flugzeug in Hamburg ein, wo er nun in einer Spezialabteilung des Universit\u00e4tsklinikums Eppendorf (UKE) versorgt wird.", "modifieddate": "2014-08-27 16:58:36+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/4E5M92UIxjbYKpeV-c7sCnCuFxg/703960e100ae7bc93780ae54226016ae3b5d18a3/teaser-mobilehd/medizinisches-personal-kommt-aus-dem-jet-am-mittwoch-in-hamburg", "title": "Erstmals Ebola-Patient zur Behandlung in Deutschland", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/erstmals-ebola-patient-zur-behandlung-in-deutschland-128288278", "id": 128288278}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/GQAY7ElvFXy-gEf8Y52G1v7gLsA/b09ef2999de6289daad248f21347eaaf08f898a6/teaser-max/menschen-in-monrovia-liberia-warten-darauf-untersucht-zu-werden", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/pZIhm9uKolzemhNGfaIJMC5lvJI/b09ef2999de6289daad248f21347eaaf08f898a6/teaser-original/menschen-in-monrovia-liberia-warten-darauf-untersucht-zu-werden", "teaser": "Der Ebola-Erreger hat sich in Afrika weiter ausgebreitet. Nun hat die Epidemie der t\u00f6dlichen Krankheit die Demokratische Republik Kongo erreicht. Betroffen ist die Provinz Equateur im Norden Kongos.", "modifieddate": "2014-08-24 21:07:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/G98HHZjH49-vqtIcZ18gCsYoWzw/b09ef2999de6289daad248f21347eaaf08f898a6/teaser-mobilehd/menschen-in-monrovia-liberia-warten-darauf-untersucht-zu-werden", "title": "Kongo nun auch von Ebola-Seuche erfasst", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/kongo-nun-auch-von-ebola-seuche-erfasst-128279287", "id": 128279287}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/studie-identifiziert-mutationen-im-erbgut-von-ebola-viren-128292122", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/studie-identifiziert-mutationen-im-erbgut-von-ebola-viren-128292122/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/3Ta39GCkmrY0NdxQtIZKK-oNBoY/2d1a25ee2fb9754de9d18231ac99689eef8d03ea/teaser-mobilehd/rot-kreuz-helfer-in-einem-von-ebola-betroffenen-ort-in-liberia", "priority": 0},
    {"teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/UtW5NP7MyEmLUAqP_DnGwzkzXVo/1071b3e89fdf2bafb86263428b5a39fa37fec391/teaser-original/teilnehmer-der-west-balkan-konferenz-mit-angela-merkel-in-der-mitte", "pixelUrl": "/__stats/count/article?domain=aaz&creator=SDA&mobile=1&title=Konferenz+in+Berlin+fordert+von+Balkan-Staaten+Reformen&kind=newsarticle&ressort=ausland&created=1409247614000&modified=1409247976000&contributor=SDA&id=128293907&published=1409247976000", "text": "<p>Gastgeberin Angela Merkel bekannte sich am Donnerstag an der Konferenz ausdr\u00fccklich zur \"europ\u00e4ischen Perspektive\" all dieser L\u00e4nder, die erhebliche Fortschritte erzielt h\u00e4tten. Aber sie f\u00fcgte hinzu: \"Es ist viel zu tun.\" Konkrete Zusagen gab sie nicht.</p>\n                  <p>In der Abschlusserkl\u00e4rung der Konferenz werden weitere Reform-Fortschritte und \"die Vers\u00f6hnung innerhalb und zwischen den Gesellschaften der Region\" gefordert. Die Teilnehmer stimmten auch \u00fcberein, dass weitere Massnahmen zur Bek\u00e4mpfung von Korruption und organisierter Kriminalit\u00e4t ergriffen werden m\u00fcssten.</p>\n                  <p>Merkel verlangte besonders Fortschritte bei der regionalen Zusammenarbeit. Die Infrastruktur m\u00fcsse verbessert, die Arbeitslosigkeit wirksam bek\u00e4mpft werden. Der Beitrittsprozess solle m\u00f6glichst schnell vorangehen. Aber: \"Das liegt in der Hand der jeweiligen L\u00e4nder.\"</p>\n                  <p><b>Vorbild EU</b>\n                  </p><p>Der albanische Ministerpr\u00e4sident Edi Rama sagte: \"Europa ist ein Erfolgsmodell\". Er lobte er die \"f\u00fchrende Rolle\" Merkels bei der Ann\u00e4herung der Balkan-L\u00e4nder an die EU und erinnerte an die kriegerischen Auseinandersetzungen auf dem Balkan in den 90er Jahren: \"Toleranz und Respekt sind notwendiger denn je.\" Konflikte m\u00fcssten friedlich und mit den Institutionen des Rechtsstaates gel\u00f6st werden.</p>\n                  <p>Auch der scheidende EU-Kommissionspr\u00e4sident Jos\u00e9 Manuel Barroso betonte, der Beitritt weiterer Balkanstaaten zur EU h\u00e4nge von deren Reformtempo ab. \"Aber er wird geschehen, daran wollen wir keinen Zweifel lassen.\" Barroso sicherte den L\u00e4ndern des westlichen Balkans weitere EU-Hilfen zu, er bezifferte die Zahlungen auf 12 Milliarden Euro zwischen 2014 und 2020.</p>\n                  <p><b>Nicht alle gleich weit</b>\n                  </p><p>Eingeladen waren Albanien, Bosnien-Herzegowina, das Kosovo, Kroatien, Mazedonien, Montenegro, Serbien und Slowenien. Davon sind Kroatien und Slowenien bereits Mitglieder der EU. Die anderen Staaten sind bei ihren Bem\u00fchungen um eine Aufnahme in den 28er-Club unterschiedlich weit.</p>\n                  <p>Insbesondere zwischen Serbien und seiner ehemaligen Provinz Kosovo gibt es Konflikte. F\u00fcr 2015 ist eine Folgekonferenz in Wien geplant. Dort sollen die Reform-Fortschritte \u00fcberpr\u00fcft werden.</p>", "mainasset": {"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293905, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/R-y0FjJ8TxUlOXVNLaBkaB6K8Wc/1071b3e89fdf2bafb86263428b5a39fa37fec391/teaser-max/teilnehmer-der-west-balkan-konferenz-mit-angela-merkel-in-der-mitte", "title": "Teilnehmer der West-Balkan-Konferenz mit Angela Merkel in der Mitte", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 19:29:53+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/UtW5NP7MyEmLUAqP_DnGwzkzXVo/1071b3e89fdf2bafb86263428b5a39fa37fec391/teaser-original/teilnehmer-der-west-balkan-konferenz-mit-angela-merkel-in-der-mitte"}, "exportteaser": "Deutschland will die teils miteinander zerstrittenen Staaten auf dem westlichen Balkan n\u00e4her an die EU heranf\u00fchren. Wie diese geschehen soll er\u00f6rterten die Staats- und Regierungschefs aus den sieben Nachfolgestaaten Jugoslawiens sowie aus Albanien in Berlin.", "keywords": "Balkan", "id": 128293907, "commentcount": 1, "title": "Konferenz in Berlin fordert von Balkan-Staaten Reformen", "comments": [{"username": "Trouble Maker", "text": "So schnell werden diese L\u00e4nder ihre gegenseitigen Machtk\u00e4mpfe nicht beiseite legen! Wer das glaubt ist ein Tr\u00e4umer!\n\nDer albanische Ministerpr\u00e4sident Edi Rama: \"Europa ist ein Erfolgsmodell\". F\u00fcr wen, Edi Rama? Kennen sie die Arbeitslosenzahlen der EU?\nDer scheidende EU-Kommissionspr\u00e4sident Jos\u00e9 Manuel Barroso sicherte den L\u00e4ndern des westlichen Balkans weitere EU-Hilfen zu, er bezifferte die Zahlungen auf 12 Milliarden Euro zwischen 2014 und 2020.\nWER bezahlt diese Zeche, Herr Barroso?\nSchulden, Schulden und nochmals Schulden! Ist das wirklich vorbildlich? Ist das das Erfolgsmodell der EU? Schulden und Arbeitslose!\n", "anonymous": true, "created": "2014-08-29 10:32:27+02:00"}], "label": "", "teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/R-y0FjJ8TxUlOXVNLaBkaB6K8Wc/1071b3e89fdf2bafb86263428b5a39fa37fec391/teaser-max/teilnehmer-der-west-balkan-konferenz-mit-angela-merkel-in-der-mitte", "source": "sda", "modifieddate": "2014-08-28 19:46:16+02:00", "exporttitle": "Konferenz in Berlin fordert von Balkan-Staaten Reformen", "publicationdate": "2014-08-28 19:46:16+02:00", "interferers2": [], "createdate": "2014-08-28 19:40:14+02:00", "ressort": "Ausland", "text2": "", "teaser": "Deutschland will die teils miteinander zerstrittenen Staaten auf dem westlichen Balkan n\u00e4her an die EU heranf\u00fchren. Wie diese geschehen soll er\u00f6rterten die Staats- und Regierungschefs aus den sieben Nachfolgestaaten Jugoslawiens sowie aus Albanien in Berlin.", "cities": [], "kind": "NewsArticle", "assets": [{"kind": "ImageAsset", "description": "", "iid": 128293905, "url": "http://static.a-z.ch/__ip/R-y0FjJ8TxUlOXVNLaBkaB6K8Wc/1071b3e89fdf2bafb86263428b5a39fa37fec391/teaser-max/teilnehmer-der-west-balkan-konferenz-mit-angela-merkel-in-der-mitte", "title": "Teilnehmer der West-Balkan-Konferenz mit Angela Merkel in der Mitte", "source": "Keystone", "modifieddate": "2014-08-28 19:29:53+02:00", "urlFullSize": "http://static.a-z.ch/__ip/UtW5NP7MyEmLUAqP_DnGwzkzXVo/1071b3e89fdf2bafb86263428b5a39fa37fec391/teaser-original/teilnehmer-der-west-balkan-konferenz-mit-angela-merkel-in-der-mitte"}], "relatedArticles": [{"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/BTjl72TzKu19OQwF8Q9niCJPM_Y/0651ac3e0c754ed52cc0c80e6bf8424eca2212e2/teaser-max/nach-den-ueberschwemmungen-in-bosnien", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/ZI2EDdBE-nG4Em5Tnisp-ebGnn0/0651ac3e0c754ed52cc0c80e6bf8424eca2212e2/teaser-original/nach-den-ueberschwemmungen-in-bosnien", "teaser": "Der Solothurner Regierungsrat will die Aktion \u00ab\u00dcberschwemmungen Balkan\u00bb der Gl\u00fcckskette und Caritas Schweiz unterst\u00fctzen. Er bewilligt eine Spende von 50'000 Franken aus dem Lotteriefonds.", "modifieddate": "2014-05-27 11:30:12+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/zy1Ho08WGzfSbw_5hSD7Z6Y97BA/0651ac3e0c754ed52cc0c80e6bf8424eca2212e2/teaser-mobilehd/nach-den-ueberschwemmungen-in-bosnien", "title": "Regierungsrat unterst\u00fctzt \u00dcberschwemmungsopfer mit 50'000 Franken", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/regierungsrat-unterstuetzt-ueberschwemmungsopfer-mit-50000-franken-128020777", "id": 128020777}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/EL8nkT6SliiHfuQ0lVD2uiKhzrI/4d790856cf3159a91180e146ab5953491fa33da2/teaser-max/bundesraetin-sommaruga-mit-kosovos-justizminister-kui-in-pritina", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/mmxbzxucyNXWSftrNxDUT7Y3BKo/4d790856cf3159a91180e146ab5953491fa33da2/teaser-original/bundesraetin-sommaruga-mit-kosovos-justizminister-kui-in-pritina", "teaser": "Bundesr\u00e4tin Simonetta Sommaruga hat auf der ersten Etappe ihrer mehrt\u00e4gigen Balkanreise am Freitag und Samstag Kosovo besucht. Die Justizministerin f\u00fchrte dabei Gespr\u00e4che mit mehreren Ministern zu den Themen Migrationspartnerschaft und Polizeikooperation.", "modifieddate": "2014-04-05 17:31:23+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/PsGoLkAAsnE-e4Rdjf_8VsGEOn0/4d790856cf3159a91180e146ab5953491fa33da2/teaser-mobilehd/bundesraetin-sommaruga-mit-kosovos-justizminister-kui-in-pritina", "title": "Sommaruga spricht in Kosovo \u00fcber Migrationszusammenarbeit", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/sommaruga-spricht-in-kosovo-ueber-migrationszusammenarbeit-127853744", "id": 127853744}, {"teaserImageURL": "http://static.a-z.ch/__ip/nT72Hu6lEEujWqCqqAj4t2trrNo/48d2b987260f88bc65f54e4e68e67b82c5a71518/teaser-max/gute-freunde-juncker-bei-samaras-in-athen", "teaserImageFullSizeURL": "http://static.a-z.ch/__ip/X_0DaTzjEN6E6XYOCnmBOtaAscQ/48d2b987260f88bc65f54e4e68e67b82c5a71518/teaser-original/gute-freunde-juncker-bei-samaras-in-athen", "teaser": "Der k\u00fcnftige EU-Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker hat die Griechen f\u00fcr ihre Reformbem\u00fchungen gelobt. Die Sparmassnahmen m\u00fcssten aber auch fortgesetzt werden, sagte Juncker am Montag nach einem Treffen mit dem griechischen Regierungschef Antonis Samaras in Athen.", "modifieddate": "2014-08-04 17:01:47+02:00", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/NK_mtp6pLhI10juPEPCHFylaKtQ/48d2b987260f88bc65f54e4e68e67b82c5a71518/teaser-mobilehd/gute-freunde-juncker-bei-samaras-in-athen", "title": "Neuer EU-Kommissionschef Juncker fordert Reformen in Griechenland", "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/neuer-eu-kommissionschef-juncker-fordert-reformen-in-griechenland-128223675", "id": 128223675}], "url": "http://www.aargauerzeitung.ch/ausland/konferenz-in-berlin-fordert-von-balkan-staaten-reformen-128293907", "interferers": [], "author": "", "mobileCommentUrl": "http://www.aargauerzeitung.ch/_mobile/ausland/konferenz-in-berlin-fordert-von-balkan-staaten-reformen-128293907/@@comments", "teaserImageCropped": "http://static.a-z.ch/__ip/_PAp1BD464LeKHECMLxtK6zcAc0/1071b3e89fdf2bafb86263428b5a39fa37fec391/teaser-mobilehd/teilnehmer-der-west-balkan-konferenz-mit-angela-merkel-in-der-mitte", "priority": 0}]